{"id": 3, "data": "Cuộc sống sang chảnh của '' Hội cha mẹ giàu thế giới '' là những chuyến du lịch xa xỉ và đau đầu không biết cất hành lý lên xe thế nào . Ảnh : News .", "label": [[143, 147, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 4, "data": "Các loại đồ uống hạng sang không thể vắng mặt trong mỗi lần đi chơi , gặp gỡ bạn bè . Ảnh : News .", "label": [[92, 96, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 5, "data": "Bữa tiệc sinh nhật cực kỳ hoành tráng . Ảnh : News .", "label": [[46, 50, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 7, "data": "Hóa đơn thanh toán dài như '' vô tận '' . Ảnh : Business Insider .", "label": [[48, 64, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 9, "data": "Nhà giàu không thể thiếu máy bay riêng . Ảnh : Business Insider .", "label": [[47, 63, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 10, "data": "Đồng hồ hạng sang nhiều không đếm xuể . Ảnh : Instagram .", "label": [[46, 55, "PRODUCT"], [0, 7, "PRODUCT"]]}
{"id": 11, "data": "Chỉ mang tiền đi chơi cũng đủ mệt . Ảnh : Instagram .", "label": [[42, 51, "PRODUCT"]]}
{"id": 12, "data": "Tiền tiêu không hết đem trải ra ghế ngồi cho '' êm '' . Ảnh : Instagram .", "label": [[62, 71, "PRODUCT"]]}
{"id": 13, "data": "Hóa đơn mua sắm của các ông bố bà mẹ trong Hội nhà giàu luôn có quá nhiều chữ số . Ảnh : Business Insider .", "label": [[89, 105, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 14, "data": "Siêu xe là phải đẳng cấp hơn . Ảnh : Instagram .", "label": [[37, 46, "PRODUCT"]]}
{"id": 15, "data": "Hoàng Minh ( tổng hợp )", "label": [[0, 10, "PERSON"]]}
{"id": 29, "data": "Biển rác sau lễ hội ở Anh", "label": [[22, 25, "LOCATION"]]}
{"id": 30, "data": "Rác bị vứt khắp khu vực tổ chức lễ hội âm nhạc tại thành phố Reading của Anh , sau khi khoảng 100.000 người tới đây tham dự sự kiện .", "label": [[51, 68, "LOCATION"], [73, 76, "LOCATION"], [94, 101, "QUANTITY"], [32, 46, "EVENT"]]}
{"id": 31, "data": "Hình ảnh sau Lễ hội Reading cuối tuần trước , với nhiều ngôi sao nổi tiếng tham gia biểu diễn , cho thấy hàng loạt lều cắm trại , ghế và túi ngủ bị bỏ lại . Hồi năm 2019 , hơn 300 chiếc lều tại sự kiện đã được thu gom và phân phát cho người dân thành phố Reading .", "label": [[13, 43, "EVENT"], [161, 169, "DATETIME"], [176, 179, "QUANTITY"], [245, 262, "LOCATION"]]}
{"id": 32, "data": "Lễ hội Reading được tổ chức thường niên từ thứ sáu đến chủ nhật vào cuối tuần diễn ra Kỳ nghỉ Tháng 8 . Tuy nhiên , sự kiện này bị hủy hồi năm ngoái do ảnh hưởng của Covid-19 .", "label": [[0, 14, "EVENT"], [40, 63, "DATETIME"], [94, 101, "DATETIME"], [139, 148, "DATETIME"]]}
{"id": 33, "data": "Các biện pháp đảm bảo an toàn nghiêm ngặt đã được triển khai trong lễ hội năm nay , thậm chí giới chức y tế còn bố trí cả điểm tiêm chủng Covid-19 . Những người tham gia được kêu gọi xét nghiệm trước và sau sự kiện , đồng thời tránh gặp nhóm người cao tuổi và dễ bị tổn thương trong thời gian tới .", "label": [[74, 81, "DATETIME"]]}
{"id": 34, "data": "Lễ hội Reading được tổ chức trong bối cảnh Anh đang ghi nhận khoảng hơn 30.000 ca nhiễm nCoV mới mỗi ngày . Bất chấp điều đó , nhiều sự kiện đông người khác như các trận bóng đá vẫn được nối lại .", "label": [[0, 14, "EVENT"], [43, 46, "LOCATION"], [72, 78, "QUANTITY"]]}
{"id": 35, "data": "Chính phủ của Thủ tướng Boris Johnson được cho là tin vào hiệu quả của chiến dịch tiêm chủng thành công , với khoảng 80 % dân số trưởng thành tại Anh đã được tiêm đầy đủ . Trên thực tế , tỷ lệ ca nhiễm nhập viện đã thấp hơn rất nhiều so với trước đây . Tuy nhiên , giới chuyên gia vẫn cảnh báo về nguy cơ dịch tái bùng phát .", "label": [[14, 23, "PERSONTYPE"], [24, 37, "PERSON"], [117, 121, "QUANTITY"], [146, 149, "LOCATION"], [0, 9, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 36, "data": "Ánh Ngọc ( Theo Telegraph )", "label": [[0, 8, "PERSON"], [16, 25, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 37, "data": "14 kênh truyền hình nước ngoài sắp ngừng phát sóng ở Việt Nam", "label": [[53, 61, "LOCATION"], [0, 2, "QUANTITY"]]}
{"id": 38, "data": "Fox Movies , Fox Sports , Nat Geo People và nhiều kênh truyền hình sẽ dừng phát sóng trên dịch vụ truyền hình trả tiền tại Việt Nam từ 1/10 .", "label": [[123, 131, "LOCATION"], [135, 139, "DATETIME"], [0, 10, "ORGANIZATION"], [13, 24, "ORGANIZATION"], [26, 40, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 39, "data": "Cục Phát thanh , Truyền hình và Thông tin điện tử ( Cục PTTH & TTĐT ) dẫn lời thông báo từ công ty quản lý của các kênh này cho biết , việc dừng phát sẽ diễn ra tại khu vực Đông Nam Á và Hong Kong , trong đó có Việt Nam .", "label": [[0, 49, "ORGANIZATION"], [52, 67, "ORGANIZATION"], [173, 183, "LOCATION"], [187, 196, "LOCATION"], [211, 219, "LOCATION"]]}
{"id": 40, "data": "Các kênh ngừng phát trong đợt này gồm 2 kênh của Buena Vista International là Disney Channel và Disney Junior ; và 12 kênh của Disney Networks Group Asia Pacific là Fox , Fox Movies , Fox Family Movies , Fox Action Movies , Fox Life , Fox Crime , Fox Sports , Fox Sports 2 , Fox Sports 3 , FX , Channel V và National Geographic People .", "label": [[49, 74, "ORGANIZATION"], [127, 161, "ORGANIZATION"], [78, 92, "ORGANIZATION"], [96, 109, "ORGANIZATION"], [165, 168, "ORGANIZATION"], [171, 181, "ORGANIZATION"], [184, 201, "ORGANIZATION"], [204, 221, "ORGANIZATION"], [223, 232, "ORGANIZATION"], [235, 244, "ORGANIZATION"], [247, 257, "ORGANIZATION"], [260, 272, "ORGANIZATION"], [275, 287, "ORGANIZATION"], [290, 292, "ORGANIZATION"], [295, 304, "ORGANIZATION"], [308, 334, "ORGANIZATION"], [38, 39, "QUANTITY"], [115, 117, "QUANTITY"]]}
{"id": 41, "data": "14 kênh trên đều thuộc sở hữu của Disney , sau khi hãng này thâu tóm Fox . Theo đại diện một dịch vụ truyền hình trả tiền tại Việt Nam , việc ngừng phát sóng tại Đông Nam Á có thể nằm trong chiến lược của Disney nhằm lôi kéo người dùng sử dụng dịch vụ Disney+ , cạnh tranh với đối thủ Netflix .", "label": [[34, 40, "ORGANIZATION"], [69, 72, "ORGANIZATION"], [126, 134, "LOCATION"], [162, 172, "LOCATION"], [205, 211, "ORGANIZATION"], [285, 292, "ORGANIZATION"], [0, 2, "QUANTITY"]]}
{"id": 42, "data": "Người dùng sử dụng một dịch vụ truyền hình trả tiền tại Việt Nam . Ảnh : Lưu Quý", "label": [[19, 22, "QUANTITY"], [56, 64, "LOCATION"], [73, 80, "PERSON"]]}
{"id": 43, "data": "Theo đại diện Cục PTTH & TTĐT , quyền cung cấp 14 kênh chương trình nước ngoài này trên dịch vụ truyền hình trả tiền tại Việt Nam có thời hạn đến hết ngày 30/9 . Việc ngừng phát sóng sẽ bắt đầu từ 1/10 . Cục trước đó đã gửi văn bản yêu cầu các doanh nghiệp cung cấp dịch vụ có kế hoạch thông báo kịp thời để đảm bảo quyền lợi của thuê bao .", "label": [[14, 29, "ORGANIZATION"], [47, 49, "QUANTITY"], [121, 129, "LOCATION"], [150, 159, "DATETIME"], [197, 201, "DATETIME"]]}
{"id": 44, "data": "Ông Phan Thanh Giản , Giám đốc ClipTV , cho biết việc ngừng phát sóng một số kênh thực ra đã bắt đầu từ tháng 5 trên hệ thống truyền hình OTT , và đến tháng 10 sẽ áp dụng với toàn bộ 14 kênh nói trên ở mọi nền tảng .", "label": [[4, 19, "PERSON"], [22, 37, "PERSONTYPE"], [104, 111, "DATETIME"], [151, 159, "DATETIME"], [183, 185, "QUANTITY"]]}
{"id": 45, "data": "Hiện chưa có thông tin về việc phân phối các kênh trên tại Đông Nam Á sau ngày 1/10 . Theo một nguồn tin trong ngành , người dùng các dịch vụ truyền hình trả tiền có thể sẽ được thay thế bằng một số kênh truyền hình khác , nhưng chưa có kế hoạch cụ thể .", "label": [[59, 69, "LOCATION"], [74, 83, "DATETIME"], [91, 94, "QUANTITY"]]}
{"id": 46, "data": "Lưu Quý", "label": [[0, 7, "PERSON"]]}
{"id": 47, "data": "Nỗi đau của người thừa kế hàng tỷ USD ở tuổi 20", "label": [[31, 37, "QUANTITY"], [40, 47, "QUANTITY"]]}
{"id": 59, "data": "Tiến sĩ Stephen Goldbart , đồng sáng lập Viện Tiền bạc , _ Ý nghĩa và Lựa chọn , nói rằng những người thừa kế số tiền khổng lồ thường bị cảm giác tội lỗi : '' Họ cảm thấy có tội . Họ nghĩ 'Tại sao lại là tôi ? ' . Vì vậy , một đống tiền có thể giống như một tấn gạch '' .", "label": [[0, 7, "PERSONTYPE"], [8, 24, "PERSON"], [41, 78, "ORGANIZATION"], [254, 261, "QUANTITY"], [223, 231, "QUANTITY"]]}
{"id": 62, "data": "Bảo Nhiên ( Theo Vice )", "label": [[0, 9, "PERSON"], [17, 21, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 63, "data": "'Tôi có một giấc mơ ' - câu nói từ trái tim Martin Luther King", "label": [[44, 62, "PERSON"]]}
{"id": 64, "data": "Có đội ngũ cố vấn viết diễn văn , nhưng khi bước lên sân khấu , Martin Luther King quyết định cất tiếng nói từ trái tim : ' I have a dream ' ( Tôi có một giấc mơ ) .", "label": [[64, 82, "PERSON"], [150, 153, "QUANTITY"]]}
{"id": 65, "data": "Ngày 28/8/1963 , trước hơn 250.000 người , mục sư Martin Luther King đọc bài diễn văn '' Tôi có một giấc mơ '' trước Đài tưởng niệm Lincoln ở Washington , DC .", "label": [[0, 14, "DATETIME"], [27, 34, "QUANTITY"], [43, 49, "PERSONTYPE"], [50, 68, "PERSON"], [117, 139, "LOCATION"], [142, 157, "LOCATION"], [86, 110, "PRODUCT"]]}
{"id": 66, "data": "Cùng với diễn văn Gettysburg của Abraham Lincoln năm 1863 , '' Máu , vất vả , nước mắt và mồ hôi '' của Winston Churchill năm 1940 , bài diễn văn của Martin Luther King được đánh giá có sức ảnh hưởng nhất lịch sử nhân loại . Nó khơi dậy một phong trào đấu tranh dân quyền và là bước đệm dẫn đến sự ra đời của đạo luật Dân quyền năm 1964 và đạo luật Quyền bỏ phiếu năm 1965 .", "label": [[9, 28, "PRODUCT"], [33, 48, "PERSON"], [49, 57, "DATETIME"], [63, 96, "PRODUCT"], [104, 121, "PERSON"], [122, 130, "DATETIME"], [150, 168, "PERSON"], [309, 327, "PRODUCT"], [328, 336, "DATETIME"], [340, 363, "PRODUCT"], [364, 372, "DATETIME"]]}
{"id": 67, "data": "Tuy nhiên , ít người biết bốn từ nổi tiếng '' I have a dream '' ( Tôi có một giấc mơ ) vốn không có trong bản thảo .", "label": [[73, 76, "QUANTITY"]]}
{"id": 68, "data": "Martin Luther King là con thứ hai trong gia đình ba con của một mục sư và giáo viên , sống ở một khu phố của người Mỹ gốc Phi giàu có . Cũng như rất nhiều người da đen trong thời kỳ này , Martin đã chứng kiến và từng là nạn nhân trực tiếp của nạn phân biệt chủng tộc . Ngay từ thời sinh viên , ông đã tham gia nhiều hoạt động đấu tranh vì quyền lợi của cộng đồng mình . Từ giữa những năm 1950 đến trước khi bị ám sát 1968 , ông đã đi nhiều nơi , thực hiện hơn 2.500 bài diễn thuyết .", "label": [[0, 18, "PERSON"], [26, 33, "QUANTITY"], [49, 51, "QUANTITY"], [188, 194, "PERSON"], [373, 392, "DATETIME"], [417, 421, "DATETIME"], [460, 465, "QUANTITY"], [64, 70, "PERSONTYPE"], [74, 83, "PERSONTYPE"], [109, 125, "MISCELLANEOUS"], [60, 63, "QUANTITY"]]}
{"id": 69, "data": "Martin được biết đến như một người có tài hùng biện và có ảnh hưởng trong cộng đồng người da đen . Chính vì thế , nhà hoạt động dân quyền A. Philip Randolph đã liên hệ với Martin , cùng với nhiều nhân vật nổi bật khác , để tổ chức sự kiện March on Washington ( Tuần hành về Washington ) vì việc làm và tự do , ngày 28/8/1963 .", "label": [[0, 6, "PERSON"], [25, 28, "QUANTITY"], [114, 137, "PERSONTYPE"], [138, 156, "PERSON"], [172, 178, "PERSON"], [239, 258, "EVENT"], [261, 284, "EVENT"], [310, 324, "DATETIME"]]}
{"id": 70, "data": "Trong số này có nhiều diễn giả là lãnh đạo các phong trào sinh viên , cựu chiến binh và các diễn viên , ca sĩ nổi tiếng . Vì mọi người nhận phát biểu trước , nên Martin nhận nói cuối cùng , với bài hùng biện giới hạn trong 4 phút . Dù vậy , ông có mục tiêu rất rõ ràng , đó là muốn có một bài phát biểu có tác động đến quốc gia , giống như Gettysburg của Tổng thống .", "label": [[162, 168, "PERSON"], [223, 229, "DATETIME"], [285, 288, "QUANTITY"], [340, 350, "PRODUCT"], [355, 365, "PERSONTYPE"]]}
{"id": 71, "data": "Ba đài truyền hình lớn vào thời điểm đó là ABC , CBS và NBC đều hứa sẽ đưa tin về sự kiện , vì vậy Martin biết trọng trách là rất lớn . Ông giao cho hai cố vấn Stanley Levison và Clarence Jones viết diễn văn cho mình .", "label": [[0, 2, "QUANTITY"], [43, 46, "ORGANIZATION"], [49, 52, "ORGANIZATION"], [56, 59, "ORGANIZATION"], [99, 105, "PERSON"], [149, 152, "QUANTITY"], [153, 159, "PERSONTYPE"], [160, 175, "PERSON"], [179, 193, "PERSON"]]}
{"id": 72, "data": "Mặc dù hài lòng với bản thảo , mục sư vẫn muốn nhận càng nhiều góp ý càng tốt . Đêm trước sự kiện , ông tập hợp các cộng sự tại tiền sảnh của khách sạn Willard , chứ không phải phòng riêng , đề phòng trường hợp bị nghe lén . Mỗi người đưa ra một ý kiến .", "label": [[142, 159, "LOCATION"]]}
{"id": 73, "data": "Cụm từ '' Tôi có một giấc mơ '' đã bị cắt bỏ vì nó gần như là chủ đề xuyên suốt các bài phát biểu trước đây . Martin đã nói về '' giấc mơ '' vào tháng 4/1963 , tại một cuộc họp ở nhờ thờ về việc '' nhìn thấy những chàng trai và cô gái da đen đi bộ đến trường với những cậu bé và cô bé da trắng , cùng nhau chơi trong công viên và đi bơi '' . Ông tiếp tục giấc mơ đó tại một bài phát biểu ở Detroit vào tháng 6/1963 , rằng hy vọng '' người da đen có thể mua hoặc thuê nhà ở bất cứ đâu với tiền họ có và họ sẽ có thể kiếm được việc làm '' .", "label": [[17, 20, "QUANTITY"], [110, 116, "PERSON"], [145, 157, "DATETIME"], [164, 167, "QUANTITY"], [370, 373, "QUANTITY"], [390, 397, "LOCATION"], [402, 414, "DATETIME"]]}
{"id": 74, "data": "Vì lẽ đó , tất cả đồng ý cắt bỏ câu này . Một cố vấn thậm chí mạnh mẽ phản bác : '' Đừng sử dụng những câu nói như 'Tôi có một giấc mơ ' . Nó sáo rỗng . Anh đã sử dụng nó quá nhiều lần rồi '' . Với rất nhiều ý kiến , cuối cùng 4 giờ sáng , Martin Luther King chào mọi người lên phòng đi ngủ .", "label": [[42, 45, "QUANTITY"], [227, 237, "DATETIME"], [240, 258, "PERSON"], [123, 126, "QUANTITY"]]}
{"id": 75, "data": "Ngày 28/8 , bất chấp cái nóng ở thủ đô , người dân đổ đến quảng trường , nơi có rất nhiều người nổi tiếng xuất hiện . '' Thật đáng kinh ngạc . Vượt xa ước tính của chúng tôi . Con số tham gia phải ít nhất 250.000 người . Và ngay đến lúc này chúng tôi cũng không biết Martin sẽ nói gì '' , Jones kể .", "label": [[0, 9, "DATETIME"], [205, 212, "QUANTITY"], [267, 273, "PERSON"], [289, 294, "PERSON"]]}
{"id": 76, "data": "Đến lúc mục sư phát biểu , đám đông đã giãn bớt vì cái nóng và ngột ngạt . Giống như cách Lincoln bắt đầu với câu nói mà nay trở thành khuôn mẫu '' Four score and seven years ago '' ( Tám mươi bảy năm trước ) , Martin Luther King cũng viện dẫn '' Five score years ago ( Một trăm năm trước ) và nhấn mạnh tầm quan trọng của Tuyên ngôn giải phóng nô lệ . '' Nhưng một trăm năm sau , những người da đen vẫn chưa được tự do '' , ông nói , trước khi mô tả tình trạng cuộc sống của người Mỹ gốc Phi ở Mỹ .", "label": [[90, 97, "PERSON"], [184, 206, "DATETIME"], [211, 229, "PERSON"], [270, 288, "DATETIME"], [362, 378, "DATETIME"], [476, 492, "MISCELLANEOUS"], [495, 497, "LOCATION"]]}
{"id": 77, "data": "Sau đó , ông chuyển sang mục đích của cuộc tuần hành . Những lời nói của Martin có tác động mạnh , song không có hiệu ứng mạnh như ông mong đợi . Bất chợt ông dừng lại tích tắc . Đúng lúc đó , ca sĩ nhạc phúc âm Mahalia Jackson đứng cách bục phát biểu hơn 4 m , hét lên : '' Hãy nói với họ về giấc mơ , Martin '' .", "label": [[73, 79, "PERSON"], [212, 227, "PERSON"], [256, 259, "QUANTITY"], [303, 309, "PERSON"]]}
{"id": 78, "data": "Dẹp tờ diễn văn sang một bên , mục sư 34 tuổi nói : '' Tôi vẫn còn một giấc mơ . Đó là một giấc mơ ăn sâu vào giấc mơ Mỹ .", "label": [[21, 24, "QUANTITY"], [38, 45, "QUANTITY"], [67, 70, "QUANTITY"], [87, 90, "QUANTITY"], [118, 120, "LOCATION"]]}
{"id": 80, "data": "Tôi mơ rằng một ngày kia , trên những ngọn đồi đỏ ở Georgia , những người con của các nô lệ và những người con của các chủ nô sẽ cùng ngồi lại như những người anh em .", "label": [[52, 59, "LOCATION"]]}
{"id": 81, "data": "Tôi mơ rằng một ngày kia , thậm chí cả những vùng đất khô cằn ngột ngạt trong bất công và đàn áp như Mississippi , cũng sẽ chuyển thành ốc đảo của tự do và công lý .", "label": [[101, 112, "LOCATION"]]}
{"id": 82, "data": "Tôi mơ rằng sẽ có một ngày bốn đứa con của mình được sống trong một quốc gia , nơi chúng không bị đánh giá bởi màu da , mà được công nhận bởi phẩm cách .", "label": [[27, 30, "QUANTITY"]]}
{"id": 83, "data": "Ngày hôm nay tôi có một giấc mơ ... '' .", "label": [[20, 23, "QUANTITY"]]}
{"id": 84, "data": "Từ đây , ông đi đến một kết thúc đầy kịch tính , gióng lên hồi chuông từ đầu này đến đầu kia của đất nước .", "label": [[20, 23, "QUANTITY"]]}
{"id": 85, "data": "Nhìn lại sự kiện này , tiến sĩ ghi nhận một sự thay đổi đáng kinh ngạc ngay khi Martin ném tất cả các lời lẽ chuẩn bị sẵn . '' Từ lúc bỏ văn bản sang một bên , anh ấy mang tư thế của một nhà truyền đạo . Và đó là thông điệp mà nước Mỹ cần phải nghe '' , Jones nói . Ngay cả Martin cũng thừa nhận , không gì có tiếng vang hơn việc nói trước đám đông bằng tin tưởng vào chính bản thân mình .", "label": [[23, 30, "PERSONTYPE"], [40, 43, "QUANTITY"], [80, 86, "PERSON"], [150, 153, "QUANTITY"], [232, 234, "LOCATION"], [254, 259, "PERSON"], [274, 280, "PERSON"]]}
{"id": 86, "data": "Mặc dù bài phát biểu dự kiến kéo dài 4 phút , nhưng cuối cùng lên tới 16 phút và giống như phát súng quyết định tạo ra bối cảnh thuận lợi để Quốc hội và Chính quyền Liên bang ghi nhận những đòi hỏi của người Mỹ da đen như quyền bầu cử , quyền đối xử bình đẳng và các quyền dân sự khác để thông qua đạo luật Dân quyền năm 1964 và đạo luật Quyền bỏ phiếu năm 1965 .", "label": [[37, 43, "DATETIME"], [70, 77, "DATETIME"], [298, 316, "PRODUCT"], [317, 325, "DATETIME"], [329, 352, "PRODUCT"], [353, 361, "DATETIME"], [141, 149, "ORGANIZATION"], [153, 174, "ORGANIZATION"], [202, 217, "MISCELLANEOUS"]]}
{"id": 87, "data": "Tại lễ kỷ niệm 50 năm bài phát biểu của Martin Luther King , cựu tổng thống Barack Obama đã tự coi mình là minh chứng về sự tiến bộ bình đẳng chủng tộc đã đạt được , dù cho biết con đường hiện thực hóa giấc mơ của cố mục sư Luther King vẫn còn dài . '' Không ai có thể sánh được với sự lỗi lạc của King , nhưng cùng một ngọn lửa thắp sáng trái tim của tất cả những ai sẵn sàng đấu tranh vì công lý , tôi biết ngọn lửa đó vẫn còn '' , ông nói .", "label": [[15, 21, "DATETIME"], [40, 58, "PERSON"], [61, 75, "PERSONTYPE"], [76, 88, "PERSON"], [214, 223, "PERSONTYPE"], [224, 235, "PERSON"], [298, 302, "PERSON"], [316, 319, "QUANTITY"]]}
{"id": 88, "data": "'' Sau hơn nửa thế kỷ , bài diễn văn của Martin Luther King vẫn được nhắc đến mỗi ngày , khi được giảng trong trường học , được in trong sách giáo khoa đại học , được giới thiệu trong nhiều bộ phim tài liệu và thậm chí còn được trích dẫn trong âm nhạc của Michael Jackson và rapper Common '' , tờ New York Times bình luận .", "label": [[11, 21, "DATETIME"], [41, 59, "PERSON"], [256, 271, "PERSON"], [275, 281, "PERSONTYPE"], [282, 288, "PERSON"], [294, 311, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 89, "data": "Mục sư bị ám sát tối 4/4/1968 khi đang đứng trên ban công ở Memphis , nơi ông tới để hỗ trợ một cuộc đình công , gây chấn động dư luận Mỹ và thế giới . Năm ngày sau , Tổng thống Mỹ đã công bố một ngày để tang .", "label": [[0, 6, "PERSONTYPE"], [17, 29, "DATETIME"], [60, 67, "LOCATION"], [92, 95, "QUANTITY"], [135, 137, "LOCATION"], [152, 164, "DATETIME"], [167, 180, "PERSONTYPE"]]}
{"id": 90, "data": "Ngày nay , những tư tưởng của Martin Luther King được lưu giữ và tiếp tục truyền cảm hứng cho các thế hệ ủng hộ công bằng xã hội và quyền bình đẳng cho tất cả , bất kể màu da hay tầng lớp xã hội .", "label": [[30, 48, "PERSON"]]}
{"id": 91, "data": "Bảo Nhiên ( Theo Biography/History )", "label": [[0, 9, "PERSON"], [17, 34, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 93, "data": "Cảnh sát khắp Mumbai đang phát cảnh báo không cho phép người dân tụ tập dựng tháp người giữa Covid-19 , nếu vi phạm có thể đối diện hình phạt .", "label": [[14, 20, "LOCATION"]]}
{"id": 94, "data": "Cảnh sát Mumbai , Ấn Độ , đưa ra cảnh báo nghiêm khắc hôm 29/8 sau khi nhiều người tuyên bố rằng vẫn tham gia dựng tháp người vào lễ hội Gokulashtami nổi tiếng của Hindu giáo , bất chấp các hạn chế giãn cách ngăn Covid-19 .", "label": [[9, 15, "LOCATION"], [18, 23, "LOCATION"], [54, 62, "DATETIME"], [130, 149, "EVENT"]]}
{"id": 95, "data": "Nhiều đồn cảnh sát ở bang Maharashtra đang điều động lực lượng và cảnh báo người dân không vi phạm các quy tắc chống dịch . Đồn cảnh sát Byculla và Jogeshwari đều xác nhận đã gửi thông báo tới các địa phương để cảnh báo tục lệ dựng tháp người .", "label": [[21, 37, "LOCATION"], [137, 144, "LOCATION"], [148, 158, "LOCATION"]]}
{"id": 96, "data": "Thủ hiến bang Maharashtra Uddhav Thackeray trước đó cho biết các khu vực phải đảm bảo không để xảy ra tập trung đông đúc trong các lễ hội sắp tới , nhấn mạnh cần ưu tiên mạng sống con người giữa đại dịch . Các chuyên gia cũng lo ngại mùa lễ hội vào tháng 9 có thể khiến Covid-19 bùng phát tương tự năm ngoái .", "label": [[0, 42, "PERSONTYPE"], [249, 256, "DATETIME"], [298, 307, "DATETIME"]]}
{"id": 97, "data": "Tuy nhiên , đảng Maharashtra Navnirman Sena ( MNS ) công khai tuyên bố rằng họ sẽ bất chấp lệnh cấm với lễ hội Gokulashtami bằng cách vẫn tổ chức các sự kiện dựng tháp người .", "label": [[12, 43, "ORGANIZATION"], [46, 49, "ORGANIZATION"], [104, 123, "EVENT"]]}
{"id": 98, "data": "Lãnh đạo MNS Bala Nandgaonkar hôm qua tới thăm một địa điểm ở Thane để xem xét công tác chuẩn bị lễ hội . Quan chức MNS ở Thane , Avinash Jadhav , cho biết họ sẽ tiếp tục tổ chức dựng tháp người , bất chấp quy định phòng dịch .", "label": [[9, 12, "ORGANIZATION"], [13, 29, "PERSON"], [47, 50, "QUANTITY"], [62, 67, "LOCATION"], [116, 119, "ORGANIZATION"], [122, 127, "LOCATION"], [130, 144, "PERSON"]]}
{"id": 99, "data": "'' Nếu đảng Bharatiya Janata ( BJP ) có thể tổ chức các cuộc tuần hành lớn , đảng Shiv Sena có thể biểu tình , tại sao chúng ta không thể kỷ niệm lễ hội Gokulashtami '' , Jadhav nói .", "label": [[7, 28, "ORGANIZATION"], [31, 34, "ORGANIZATION"], [77, 91, "ORGANIZATION"], [146, 165, "EVENT"], [171, 177, "PERSON"]]}
{"id": 100, "data": "Ấn Độ là vùng dịch lớn nhất châu Á và lớn thứ hai thế giới với hơn 32,7 triệu ca nhiễm và gần 440.000 ca tử vong do nCoV .", "label": [[0, 5, "LOCATION"], [28, 34, "LOCATION"], [42, 49, "QUANTITY"], [67, 77, "QUANTITY"], [94, 101, "QUANTITY"]]}
{"id": 101, "data": "Ngọc Ánh ( Theo News 18 )", "label": [[0, 8, "PERSON"], [16, 23, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 102, "data": "Nhiều chùa tổ chức đại lễ Phật đản nội bộ", "label": [[23, 34, "EVENT"]]}
{"id": 110, "data": "Võ Thạnh", "label": [[0, 8, "PERSON"]]}
{"id": 111, "data": "Oktoberfest - tiệc cưới 'chịu chơi ' của vua Đức", "label": [[0, 11, "EVENT"], [45, 48, "LOCATION"]]}
{"id": 112, "data": "Để thêm phần đông vui , tất cả người dân ở Munich được mời đến cánh đồng trước cổng thành phố để tham gia vào đám cưới của vua Ludwig I và cái tên Oktoberfest ra đời từ đó .", "label": [[43, 49, "LOCATION"], [123, 126, "PERSONTYPE"], [127, 135, "PERSON"], [147, 158, "EVENT"]]}
{"id": 113, "data": "Oktoberfest , lễ hội bia nổi tiếng nhất thế giới , có nguồn gốc từ sự '' chịu chơi '' của vua Ludwig I , khi ông đã mời tất cả người dân ở Munich đến tham gia bữa tiệc mừng trong đám cưới của mình vào ngày 12/10/1810 .", "label": [[0, 11, "EVENT"], [90, 93, "PERSONTYPE"], [94, 102, "PERSON"], [139, 145, "LOCATION"], [201, 216, "DATETIME"]]}
{"id": 114, "data": "Trong những năm đầu , các hoạt động của lễ hội chủ yếu là các môn thi đấu thể thao như đua ngựa , chạy thi ... do vua Lugwid có xu hướng ưa thích văn hóa Hy Lạp và tổ chức theo phong cách các cuộc đấu thời cổ đại .", "label": [[118, 124, "PERSON"], [154, 160, "LOCATION"]]}
{"id": 115, "data": "Sở dĩ , người ta gọi đây là Lễ hội tháng Mười vì đây là thời điểm diễn ra lễ cưới của thái tử và công chúa của xứ Saxony Hildburghausen . Tuy nhiên ngày nay , Oktoberfest không diễn ra vào đúng thời điểm như cái tên của nó , mà bắt đầu từ những ngày cuối tháng 9 , kéo dài sang đầu tháng 10 .", "label": [[28, 45, "EVENT"], [86, 93, "PERSONTYPE"], [97, 106, "PERSONTYPE"], [111, 135, "LOCATION"], [159, 170, "EVENT"], [239, 262, "DATETIME"], [278, 290, "DATETIME"]]}
{"id": 116, "data": "Lễ hội này ngày càng được mở rộng và thu hút hàng triệu du khách tới tham dự . Đến đây , du khách sẽ choáng ngợp và phấn khích trước khung cảnh náo nhiệt , đông nghẹt người cười nói . Có khoảng 30 chiếc lều bia được dựng lên để phục vụ chỗ ngồi uống bia . Bên cạnh các lều bia là hàng trăm ki-ốt nhỏ , khu vui chơi giải trí phục vụ người đến chơi đêm ngày . Theo quy định , các lều bia bắt đầu mở cửa từ 10h và kết thúc lúc 23h .", "label": [[194, 196, "QUANTITY"], [404, 407, "DATETIME"], [424, 427, "DATETIME"]]}
{"id": 117, "data": "Tại lều , du khách sẽ được thưởng thức những cốc bia ngon tuyệt , sóng sánh một thứ nước màu vàng ngọt lịm được rót đầy trong các vại có khi lên tới một lít . Đặc biệt , bia trong lễ hội sẽ được nấu với thành phần mạch nha và hoa bia nhiều hơn , do đó nồng độ cồn cao hơn .", "label": [[149, 156, "QUANTITY"]]}
{"id": 118, "data": "Theo thống kê của các tờ báo địa phương Đức , số lượng tiêu thụ bia ở mỗi mùa Oktoberfest có thể đổ đầy 3 bể bơi tiêu chuẩn Olympic . Số lượng du khách đổ xô đến đây lên đến hàng triệu khách . Con số trung bình hàng năm là 6 triệu người . Vào những năm cao điểm , lượng khách chạm mốc 7,1 triệu . Các nhà tổ chức lễ hội cũng khá thấu hiểu khách hàng , khi họ dành hẳn gần 2.000 nhà vệ sinh công cộng để mọi người có thể '' giải quyết nỗi buồn '' sau những giờ phút vui vẻ và đầy cuồng nhiệt tại các lều bia .", "label": [[40, 43, "LOCATION"], [104, 105, "QUANTITY"], [223, 230, "QUANTITY"], [285, 294, "QUANTITY"], [372, 377, "QUANTITY"], [78, 89, "EVENT"]]}
{"id": 119, "data": "Những người bán bia tại các lều trong lễ hội thường mặc trang phục truyền thống dirndls ( cho nữ ) và lederhosen ( cho nam ) , khiến nhiều du khách cứ ngỡ mình đang lạc về thế giới cổ tích của nước Đức trong những câu chuyện kể xưa kia .", "label": [[198, 201, "LOCATION"]]}
{"id": 120, "data": "Ngoài bia , lễ hội còn phục vụ các món ăn như xúc xích , gà nướng , kem và đồ ngọt . Trong 2 tuần diễn ra lễ hội , người ta ước tính đã có tới hàng tấn thịt được tiêu thụ .", "label": [[91, 97, "QUANTITY"]]}
{"id": 121, "data": "Trò chơi cũng là một phần không thể thiếu ở đây . Hai trong số trò chơi thu hút nhiều người tham gia nhất là vòng quay khổng lồ và tàu lượn siêu tốc .", "label": [[50, 53, "QUANTITY"]]}
{"id": 122, "data": "Lễ hội Oktoberfest tổ chức tại công viên Theresienwiese , Munich , Đức . Cánh đồng , nơi vua Đức mở tiệc thiết đãi người dân trong đám cưới của mình sau này được đặt tên là Theresienwiese , nhằm thể hiện sự tôn kính của người dân với hoàng hậu , vợ vua Ludwig I .", "label": [[0, 18, "EVENT"], [31, 55, "LOCATION"], [58, 64, "LOCATION"], [67, 70, "LOCATION"], [93, 96, "LOCATION"], [173, 187, "PERSON"], [234, 243, "PERSONTYPE"], [246, 252, "PERSONTYPE"], [253, 261, "PERSON"]]}
{"id": 123, "data": "Mặc dù có lịch sử kéo dài 206 năm , nhưng Oktoberfest mới chính thức tổ chức được 183 lần .", "label": [[26, 33, "DATETIME"], [42, 53, "EVENT"], [82, 89, "QUANTITY"]]}
{"id": 124, "data": "Từ ngày 6/10 8/10 đến , lễ hội bia Oktoberfest sẽ diễn ra tại khách sạn JW Marriott , Hà Nội . Tại TP HCM , lễ hội sẽ diễn ra từ ngày 29/9 2/10 đến ở khách sạn Nikko Saigon . Giá vé ở Hà Nội là 1.420.000 đồng vào ngày đầu tiên . Hai ngày cuối là 1.530.000 đồng . Tại TPHCM , giá vé ngày đầu tiên và cuối cùng là 1.100.000 đồng , hai ngày giữa là 1.300.000 đồng .", "label": [[0, 21, "DATETIME"], [24, 46, "EVENT"], [62, 83, "LOCATION"], [86, 92, "LOCATION"], [99, 105, "LOCATION"], [126, 147, "DATETIME"], [150, 172, "LOCATION"], [184, 190, "LOCATION"], [194, 208, "QUANTITY"], [229, 237, "DATETIME"], [246, 260, "QUANTITY"], [267, 272, "LOCATION"], [312, 326, "QUANTITY"], [329, 337, "DATETIME"], [346, 360, "QUANTITY"]]}
{"id": 125, "data": "Anh Minh", "label": [[0, 8, "PERSON"]]}
{"id": 126, "data": "Đức hủy lễ hội bia lớn nhất thế giới", "label": [[7, 18, "EVENT"], [0, 3, "LOCATION"]]}
{"id": 129, "data": "Trước đó , Oktoberfest được dự kiến tổ chức vào 18/9 -3/10 . Ông Söder cho biết , đây là lễ hội toàn cầu song đại dịch vẫn chưa được kiểm soát đủ để mọi người từ khắp nơi trên thế giới tụ tập về Bavaria .", "label": [[11, 22, "EVENT"], [48, 58, "DATETIME"], [65, 70, "PERSON"], [195, 202, "LOCATION"]]}
{"id": 133, "data": "Trung Nghĩa ( Theo DW )", "label": [[0, 11, "PERSON"], [19, 21, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 134, "data": "Trung Quốc tổ chức lễ hội bia lớn nhất châu Á giữa đại dịch", "label": [[0, 10, "LOCATION"], [39, 45, "LOCATION"], [19, 29, "EVENT"]]}
{"id": 135, "data": "Lễ hội bia Thanh Đảo được ví như '' Okotberfest châu Á '' sẽ kéo dài đến 8/8 , thu hút hàng nghìn người tham dự .", "label": [[0, 20, "EVENT"], [48, 54, "LOCATION"], [73, 76, "DATETIME"], [36, 47, "EVENT"]]}
{"id": 136, "data": "Lễ hội Bia Quốc tế Thanh Đảo lần thứ 31 đã khai mạc hoành tráng vào ngày 16/ tại Thanh Đảo , tỉnh Sơn Đông . Thị trưởng thành phố Zhao Haozhi là người mở thùng bia đầu tiên cho lễ hội được ví như '' Okotberfest châu Á '' này . Lễ hội kéo dài trong 24 ngày , vào cửa miễn phí và dự kiến thu hút hàng nghìn người . Du khách muốn tham gia phải cung cấp mã sức khỏe nhằm ngăn chặn sự bùng phát dịch bệnh .", "label": [[0, 28, "EVENT"], [33, 39, "QUANTITY"], [68, 76, "DATETIME"], [81, 90, "LOCATION"], [93, 106, "LOCATION"], [109, 129, "PERSONTYPE"], [130, 141, "PERSON"], [211, 217, "LOCATION"], [248, 255, "DATETIME"], [199, 210, "EVENT"]]}
{"id": 137, "data": "Lễ hội có 1.600 loại bia đến từ hơn 40 quốc gia và khu vực , cùng hàng trăm món ăn nhẹ nổi tiếng đến từ khắp nơi trên thế giới . 9 lều bia lớn và 32 cabin được dựng lên để cung cấp bia , đồ ăn cho du khách . Giá trị thương hiệu của sự kiện này là 36,8 tỷ nhân dân tệ ( khoảng 5,6 tỷ USD ) . Trong lễ khai mạc , thành phố Thanh Đảo , quê hương của loại bia nổi tiếng Tsingtao , cũng được công nhận là thủ phủ bia ở Trung Quốc .", "label": [[10, 15, "QUANTITY"], [36, 38, "QUANTITY"], [129, 130, "QUANTITY"], [146, 148, "QUANTITY"], [247, 266, "QUANTITY"], [276, 286, "QUANTITY"], [311, 330, "LOCATION"], [366, 374, "PRODUCT"], [414, 424, "LOCATION"]]}
{"id": 138, "data": "Bắt đầu diễn ra từ năm 1991 , lễ hội này là sự kiện lớn hằng năm của thành phố và trở thành một trong 4 lễ hội bia lớn nhất thế giới , lớn nhất châu Á và Trung Quốc . Năm 2020 , lễ hội này vẫn được tổ chức bất chấp dịch bệnh . Đây là lễ hội bia lớn nhất thế giới diễn ra năm 2020 khi các nơi khác đều bị huỷ .", "label": [[19, 27, "DATETIME"], [102, 103, "QUANTITY"], [144, 150, "LOCATION"], [154, 164, "LOCATION"], [167, 175, "DATETIME"], [271, 279, "DATETIME"]]}
{"id": 139, "data": "Nếu đang ở bờ đông Thanh Đảo , bạn có thể ghé qua bãi biển Shilaoren xinh đẹp , cách đó 30 phút đi bộ . Khu giải trí thắng cảnh núi Laoshan , cách lễ hội bia khoảng 30 -40 phút đi xe bus hoặc taxi sẽ mang lại cho bạn cảm giác thư giãn sau sự hối hả , nhộn nhịp của lễ hội bia .", "label": [[19, 28, "LOCATION"], [50, 68, "LOCATION"], [88, 95, "DATETIME"], [128, 139, "LOCATION"], [165, 176, "DATETIME"], [265, 275, "EVENT"]]}
{"id": 140, "data": "Anh Minh ( Theo China )", "label": [[0, 8, "PERSON"]]}
{"id": 141, "data": "Ba lễ hội nổi bật tại Swansea", "label": [[0, 2, "QUANTITY"], [22, 29, "LOCATION"]]}
{"id": 151, "data": "Nhật Lệ", "label": [[0, 7, "PERSON"]]}
{"id": 152, "data": "Mô t trong như ng điê u thu vi nhâ t vê internet la ba n co thê ngô i lươ t web suô t 24/7 , nhưng vâ n co thê ti m thâ y nhiê u thư hay ho ma ba n chưa bao giơ bă t gă p .", "label": [[0, 4, "QUANTITY"], [86, 90, "QUANTITY"]]}
{"id": 153, "data": "May mă n thay , như ng ngươ i du ng cu a cô ng đô ng Reddit đa cu ng nhau xây dư ng nên mô t danh sa ch 10 website cư c đô c đa o đê ba n '' đô t thơ i gian ra nh '' .", "label": [[104, 106, "QUANTITY"], [41, 59, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 154, "data": "1 . https : //www.gifgif.io/", "label": [[0, 1, "QUANTITY"], [4, 28, "URL"]]}
{"id": 155, "data": "Trang web na y cho phe p ba n biê n bâ t ky clip trên Youtube tha nh mô t a nh đô ng gif ma không bi đi nh đe m watermark .", "label": [[54, 61, "PRODUCT"], [69, 73, "QUANTITY"]]}
{"id": 157, "data": "2 . http : //www.hemingwayapp.com/", "label": [[0, 1, "QUANTITY"], [4, 34, "URL"]]}
{"id": 158, "data": "Ba n co bao giơ thă c mă c ră ng văn phong cu a mi nh hơ p viê t cho tơ Daily Mail hay ba o The Financial Times ? Ha y ti m đê n website na y .", "label": [[87, 111, "ORGANIZATION"], [72, 82, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 159, "data": "Hemmingway App cho phe p ba n đăng ta i đoa n văn ma mi nh viê t , rô i no se chi ra như ng lô i sai trong ba i .", "label": [[0, 14, "PRODUCT"]]}
{"id": 160, "data": "Tuy nhiên điê m đă c biê t cu a website na y la no se ti nh toa n xem ba n đươ c bao nhiêu điê m trên thang điê m 10 .", "label": [[114, 116, "QUANTITY"]]}
{"id": 162, "data": "Đoa n văn trên đươ c hă n 8 điê m .", "label": [[26, 27, "QUANTITY"]]}
{"id": 163, "data": "3 . https : //www.edx.org/", "label": [[0, 1, "QUANTITY"], [4, 26, "URL"]]}
{"id": 166, "data": "4 . http : //www.howmanypeopleareinspacerightnow.com/", "label": [[0, 1, "QUANTITY"], [4, 53, "URL"]]}
{"id": 167, "data": "Mô t trong như ng website nghe co ve '' vơ vâ n , nha m nhi '' nhâ t la i la như ng website gây nhiê n nhâ t .", "label": [[0, 4, "QUANTITY"]]}
{"id": 169, "data": "5 . https : //privnote.com/", "label": [[0, 1, "QUANTITY"], [4, 27, "URL"]]}
{"id": 170, "data": "Private Note cho phe p ba n viê t va gư i mô t đoa n tin nhă n cho ai đo , trươ c khi no tư đô ng hu y trươ c mă t ho .", "label": [[0, 12, "PRODUCT"], [42, 46, "QUANTITY"]]}
{"id": 172, "data": "6 . https : //www.duolingo.com/", "label": [[0, 1, "QUANTITY"], [4, 31, "URL"]]}
{"id": 173, "data": "Website na y da y ba n mô t ngôn ngư nươ c ngoa i ma không hê ti nh phi mô t đô ng na o ca .", "label": [[23, 27, "QUANTITY"]]}
{"id": 174, "data": "Ba n co thê cho n tư 22 ngôn ngư co se , như ng ba i ho c bao gô m nhiê u ba i tâ p no i , đo c va nghe .", "label": [[21, 23, "QUANTITY"]]}
{"id": 175, "data": "7 . http : //www.supercook.com/ /recipes", "label": [[0, 1, "QUANTITY"], [4, 40, "URL"]]}
{"id": 176, "data": "Ba n co bao giơ thư c dâ y giư a đêm , xuô ng tu la nh mo đô ăn va chi thâ y mô t hô p sư a chua să p hê t ha n , ca i ba nh sandwich đang ăn dơ va mô t i t sư a đê rô i ba n pha i '' quy phu c '' trươ c ca i đo i vi ba n tha như thê chư chă ng chi u đi bô mâ t hê t mâ y phu t ra cư a ha ng tiê n lơ i ơ đâ u phô ?", "label": [[77, 81, "QUANTITY"]]}
{"id": 200, "data": "Link : https : //www.goodreads.com/", "label": [[7, 35, "URL"]]}
{"id": 201, "data": "URL ( Uniform Resource Locator ) có nghĩa là định vị tài nguyên thống nhất . Dễ hiểu hơn URL là địa chỉ của một tài nguyên duy nhất trên Web . Mỗi URL hợp lệ sẽ trỏ đến một tài nguyên duy nhất , tài nguyên đó có thể là trang HTML , tài liệu CSS , hình ảnh , video , file PDF , ...", "label": [[108, 111, "QUANTITY"], [169, 172, "QUANTITY"]]}
{"id": 203, "data": "Cấu trúc URL lần đầu được xác định vào năm 1994 bởi Sir Tim Berners-Lee , người đã tạo ra web và trình duyệt đầu tiên . Về cơ bản , URL kết hợp tên miền với việc sử dụng đường dẫn file để xác định cấu trúc file và thư mục cụ thể .", "label": [[39, 47, "DATETIME"], [52, 71, "PERSON"]]}
{"id": 205, "data": "URI scheme hay phương pháp truy cập thường là tên giao thức ( ví dụ : HTTP , FTP ) nhưng cũng có thể là một cái tên khác ( ví du : news , mailto ) .", "label": [[104, 107, "QUANTITY"]]}
{"id": 206, "data": "Tên máy chủ ( ví dụ : dienmayxanh.com/ )", "label": [[22, 38, "URL"]]}
{"id": 211, "data": "https : //www.dienmayxanh.com/kinh-nghiem-hay", "label": [[0, 45, "URL"]]}
{"id": 213, "data": "URL là viết tắt của Uniform Resource Locator , dịch sang tiếng Việt là định vị tài nguyên thống nhất . Cụ thể , URL là địa chỉ của một tài nguyên duy nhất trên Web . Mỗi URL hợp lệ sẽ trỏ đến một tài nguyên duy nhất , tài nguyên đó có thể là trang HTML , tài liệu CSS , hình ảnh , video , file PDF ... Trong một số trường hợp ngoại lệ , URL có thể trỏ đến những tài nguyên không còn tồn tại hoặc đã bị di chuyển sang địa chỉ khác ( moved ) .", "label": [[131, 134, "QUANTITY"], [192, 195, "QUANTITY"]]}
{"id": 214, "data": "URL có thể chứa nhiều thành phần khác nhau . Nó bao gồm hostname ( tên máy ) ánh xạ tới địa chỉ IP của một tài nguyên cụ thể trên Internet và một loạt các thông tin bổ sung thông báo cho trình duyệt và máy chủ biết cách xử lý mọi thứ . Bạn có thể nghĩ địa chỉ IP như số điện thoại , hostname như tên của người sở hữu số điện thoại đó mà bạn muốn tra cứu . Và một tiêu chuẩn được gọi là Hệ thống tên miền ( Domain Name System - DNS ) hoạt động trong nền giống như một cuốn danh bạ điện thoại , dịch các hostname thành địa chỉ IP để mạng sử dụng để định tuyến lưu lượng truy cập .", "label": [[103, 106, "QUANTITY"], [463, 466, "QUANTITY"]]}
{"id": 216, "data": "Cấu trúc URL lần đầu được xác định vào năm 1994 bởi Sir Tim Berners-Lee , người đã tạo ra web và trình duyệt đầu tiên . Về cơ bản , URL kết hợp tên miền với việc sử dụng đường dẫn file để xác định cấu trúc file và thư mục cụ thể . Vì vậy , nó tương tự như sử dụng đường dẫn C : \\Documents\\Personal\\myfile.txt trong Windows , nhưng thêm một số thứ ở đầu để có thể tìm đúng máy chủ trên Internet nơi chứa đường dẫn đó và sử dụng giao thức để truy cập thông tin .", "label": [[39, 47, "DATETIME"], [52, 71, "PERSON"]]}
{"id": 218, "data": "Tên miền cấp cao nhất : Trong ví dụ ở đây , '' com '' là tên miền cấp cao nhất . Đây là mức cao nhất trong hệ thống tên miền phân cấp được sử dụng để dịch địa chỉ IP thành địa chỉ ngôn ngữ đơn giản , dễ nhớ . Những tên miền cấp cao nhất này được Tập đoàn Internet cấp số và tên miền ( ICANN ) tạo và quản lý . Có ba tên miền cấp cao nhất phổ biến là .com. , .net , .gov . Hầu hết các quốc gia đều có trên miền cấp cao nhất gồm hai chữ cái , bạn sẽ thấy tên miền như .us ( Mỹ ) , .vn ( Việt Nam ) , .ca ( Canada ) , v.v ... Có một số tên miền cấp cao nhất bổ sung ( như .museum ) được các tổ chức cá nhân tài trợ và quản lý . Ngoài ra , cũng có một số tên miền cấp cao nhất dùng chung như.club , .life và .news .", "label": [[313, 315, "QUANTITY"], [427, 430, "QUANTITY"], [472, 474, "LOCATION"], [485, 493, "LOCATION"], [504, 510, "LOCATION"], [246, 282, "ORGANIZATION"], [285, 290, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 219, "data": "Tên miền phụ ( Subdomain ) : Vì DNS là một hệ thống phân cấp , cả hai phần '' www '' và '' example '' của URL ví dụ trên được xem là tên miền phụ . Phần '' www '' là tên miền phụ của tên miền cấp cao nhất '' com '' và phần '' www '' là tên miền phụ của tên miền '' example '' . Đó là lý do tại sao bạn thấy công ty có tên đăng ký như '' google.com được chia thành các tên miền phụ như '' www.google.com , '' news.google.com , '' mail.google.com , v.v ...", "label": [[39, 42, "QUANTITY"], [66, 69, "QUANTITY"], [337, 347, "URL"], [388, 402, "URL"], [408, 423, "URL"], [429, 444, "URL"]]}
{"id": 220, "data": "Đây là ví dụ cơ bản nhất về phần Authority của URL , các URL khác có thể phức tạp hơn . Có hai thành phần khác trong phần Authority :", "label": [[91, 94, "QUANTITY"]]}
{"id": 221, "data": "Thông tin người dùng : Phần Authority cũng có thể chứa tên người dùng và mật khẩu của trang web bạn đang truy cập . Ngày nay , bạn có thể ít bắt gặp cấu trúc URL này . Phần thông tin người dùng ở trước tên máy chủ và nó theo sau bởi dấu @ . Ví dụ , bạn có thể thấy một URL bao gồm thông tin người dùng như sau :", "label": [[265, 268, "QUANTITY"]]}
{"id": 223, "data": "Tại TP.HCM , người dân có thể truy cập bản đồ Covid-19 tại địa chỉ http : //bando.tphcm.gov.vn/ogis . Đây là website do Sở Thông tin và Truyền thông TP.HCM triển khai , giao diện chính thể hiện những vị trí có điểm xét nghiệm , dịch tễ , vùng phong tỏa và điểm tiêm chủng .", "label": [[4, 10, "LOCATION"], [67, 99, "URL"], [120, 155, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 224, "data": "Nhấn vào nút Lớp dữ liệu bản đồ bên trái , người dân có thể dùng bộ lọc để hiển thị các mục nhất định . Trong khi đó , phần Thống kê & Báo cáo cung cấp số liệu tổng ca dương tính , ca nhiễm mới theo ngày và địa phương tại TP.HCM .", "label": [[222, 228, "LOCATION"]]}
{"id": 225, "data": "Trong phần menu mở rộng ở góc trên bên trái , người dân nhấn vào mục Bản đồ vùng xanh theo tổ dân phố để chuyển sang giao diện xem vùng xanh , vùng đỏ tại từng khu vực trong TP.HCM . Cột bên trái gồm các thông tin như số ca nhiễm , tỷ lệ vùng xanh , vùng đỏ theo tổ dân phố , từng quận/huyện và TP Thủ Đức .", "label": [[174, 180, "LOCATION"], [295, 305, "LOCATION"]]}
{"id": 227, "data": "Dựa trên website , tổ dân phố có 3 hộ F0 trở lên được xem là vùng đỏ , 2 hộ F0 hoặc một hộ F0 ( có tiếp xúc ) là vùng cam , một hộ F0 ( không tiếp xúc ) là vùng vàng , trong khi vùng cận xanh không có hộ F0 mới trong 7 ngày , còn vùng xanh không có hộ F0 mới trong 14 ngày trở lên . Bản đồ cũng hỗ trợ giao diện tối ( Dark Mode ) .", "label": [[33, 34, "QUANTITY"], [71, 72, "QUANTITY"], [84, 87, "QUANTITY"], [124, 127, "QUANTITY"], [217, 223, "DATETIME"], [265, 272, "DATETIME"]]}
{"id": 228, "data": "Bản đồ Covid-19 tại TP.HCM được cung cấp bởi Vietbando . Người xem có thể thu phóng , chọn chế độ xem ( sáng , tối ) và chuyển đến vị trí đang sinh sống ( yêu cầu bật tính năng định vị trên máy tính hoặc thiết bị di động ) .", "label": [[20, 26, "LOCATION"], [45, 54, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 229, "data": "Người dân tại Hà Nội cũng có thể truy cập trang http : //covidmaps.hanoi.gov.vn để kiểm tra vùng xanh , vàng , cam hoặc đỏ theo từng quận/huyện và phường/xã . Cột thông tin bên phải hiển thị số liệu ca dương tính , mẫu xét nghiệm trong ngày và tổng số ca nhiễm từ 29/4 . Bên dưới là thông tin số F0 , F1 và F2 tại các địa điểm đã chọn .", "label": [[14, 20, "LOCATION"], [48, 79, "URL"], [264, 268, "DATETIME"]]}
{"id": 230, "data": "Tại Đà Nẵng , người dân truy cập website http : //covidmaps.danang.gov.vn để kiểm tra các vùng xanh , vàng , đỏ , chốt kiểm soát , điểm tiêm chủng và vị trí có bệnh nhân dương tính từng đi qua . Người dân cũng có thể sử dụng bộ lọc bên dưới để xem các mục nhất định , hoặc chỉ theo dõi bản đồ tại các quận , phường trên địa bàn .", "label": [[4, 11, "LOCATION"], [41, 73, "URL"]]}
{"id": 231, "data": "Nhiều địa phương cũng triển khai bản đồ dịch tễ , theo dõi vùng xanh , đỏ như Bình Dương ( http : //thongtincovid.binhduong.gov.vn/dhcdbd ) , Đồng Nai ( http : //covidmapsdongnai.com ) , Long An ( http : //bandocovid.longan.gov.vn ) ... Người dân có thể tìm kiếm trên Internet để theo dõi bản đồ dịch tễ tại nơi sinh sống .", "label": [[78, 88, "LOCATION"], [91, 137, "URL"], [142, 150, "LOCATION"], [153, 182, "URL"], [187, 194, "LOCATION"], [197, 230, "URL"]]}
{"id": 232, "data": "Người dùng máy tính sổ tay và máy tính bảng sẽ có không gian màn hình rộng hơn khi dùng trình duyệt Chrome , Firefox .", "label": [[100, 106, "PRODUCT"], [109, 116, "PRODUCT"]]}
{"id": 233, "data": "Google và Mozilla đang thử nghiệm phiên bản trình duyệt Chrome và Firefox có khả năng ẩn thanh địa chỉ trang web ( URL ) . Tính năng này hiện vẫn trong giai đoạn thử nghiệm .", "label": [[0, 6, "ORGANIZATION"], [10, 17, "ORGANIZATION"], [56, 62, "PRODUCT"], [66, 73, "PRODUCT"]]}
{"id": 235, "data": "Trong phiên bản trình duyệt Chrome Canary mới nhất , bạn kích hoạt '' Compact Navigation '' , nhấp phải chuột trên bất kỳ thẻ nào ( tab ) và chọn '' Hide the toolbar '' . Thanh địa chỉ URL sẽ biến mất . Để hiển thị lại thanh địa chỉ , nhấp chuột vào tab đang mở .", "label": [[28, 41, "PRODUCT"]]}
{"id": 236, "data": "Trong phiên bản Chrome Canary 13 , nhập dòng chữ '' about : flags '' trên thanh địa chỉ URL , chọn Compact Navigation và khởi động lại trình duyệt . Trang Ars Technica cho biết tính năng này chỉ hoạt động với Canary phiên bản Windows , hiện thời không hỗ trợ trên Mac OSX .", "label": [[16, 32, "PRODUCT"], [155, 167, "ORGANIZATION"], [264, 271, "PERSON"], [209, 215, "PRODUCT"]]}
{"id": 237, "data": "Một add-on mới cho Firefox 4 , gọi là LessChrome HD , sẽ ẩn tất cả thanh công cụ bên dưới thẻ ( tab ) đang mở , khi bạn chưa dùng đến chúng . Các thanh công cụ sẽ xuất hiện trở lại khi bạn di chuyển trỏ chuột trên thẻ đang mở , hoặc khi bạn chuyển qua lại các thẻ . Hiện người dùng có thể cài đặt LessChrome HD từ trang Add-on Firefox .", "label": [[19, 28, "PRODUCT"], [327, 334, "PRODUCT"]]}
{"id": 240, "data": "Wolfgang Gruener , từ trang Conceivably Tech , cho rằng một khi bạn truy cập vào trang web mình muốn , có lẽ bạn sẽ không cần đến thanh địa chỉ nữa , trừ phi bạn lo lắng về vấn đề bảo mật .", "label": [[0, 16, "PERSON"], [22, 44, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 241, "data": "Theo StatCounter , cả Firefox và Chrome hiện đang nắm giữ 43 % thị trường trình duyệt , vì vậy họ có thể thúc đẩy việc sử dụng tính năng ẩn thanh địa chỉ URL , hiện ít phổ biến . Tuy nhiên , Microsoft hiện cũng đang nắm giữ một nửa thị trường trình duyệt với Internet Explorer , và hãng không có ý định cho phép người dùng ẩn thanh URL trong thời gian tới .", "label": [[5, 16, "ORGANIZATION"], [22, 29, "PRODUCT"], [33, 39, "PRODUCT"], [58, 62, "QUANTITY"], [191, 200, "ORGANIZATION"], [259, 276, "PRODUCT"]]}
{"id": 254, "data": "SOSmap - Bản đồ số kết nối người cho/nhận nhu yếu phẩm", "label": [[0, 6, "PRODUCT"]]}
{"id": 255, "data": "Bản đồ SOSmap có tên miền sosmap.net , được xây dựng dựa trên dữ liệu bản đồ Google Maps bởi Xtek - một công ty có trụ sở tại TP HCM . Sau 10 ngày triển khai , SOSmap đã ghi nhận hơn 1.300 lượt đăng ký nhận , gần 100 lượt đăng ký cho . Hàng trăm người đã nhận được nhu yếu phẩm qua hệ thống này .", "label": [[7, 13, "PRODUCT"], [26, 36, "URL"], [77, 88, "PRODUCT"], [93, 97, "ORGANIZATION"], [100, 103, "QUANTITY"], [126, 132, "LOCATION"], [139, 146, "DATETIME"], [160, 166, "PRODUCT"], [183, 188, "QUANTITY"], [213, 216, "QUANTITY"]]}
{"id": 256, "data": "Khi truy cập website bản đồ , một trang pop-up sẽ hiện ra để lọc nhu cầu của người dùng là muốn cho hay muốn nhận . Thay vì gõ ra những thứ mình muốn , hệ thống có sẵn các loại nhu yếu phẩm và người dùng chỉ cần điền số lượng mong muốn .", "label": [[30, 33, "QUANTITY"]]}
{"id": 258, "data": "Thông qua bản đồ trực quan , quản trị viên có thể biết được vị trí của những người cần cho và cần nhận , để xây dựng phương án lưu chuyển hàng hóa một cách hợp lý nhất . Dữ liệu về thông tin và số điện thoại của người đăng ký được bảo mật bằng cách che 2 số cuối của số điện thoại .", "label": [[253, 254, "QUANTITY"]]}
{"id": 259, "data": "Diembanhangthietyeu - Bản đồ các điểm bán hàng thiết yếu cho TP HCM", "label": [[61, 67, "LOCATION"]]}
{"id": 260, "data": "Tương tự SOSmap , Diembanhangthietyeu được xây dựng dựa trên dữ liệu Google Maps . Tác giả của website là Trần Thanh Tuấn và Nguyễn Hữu Đạt .", "label": [[9, 15, "PRODUCT"], [69, 80, "PRODUCT"], [106, 121, "PERSON"], [125, 139, "PERSON"]]}
{"id": 261, "data": "Khi người dùng truy cập vào tên miền Diembanhangthietyeu.com , sẽ có khoảng 3.000 địa điểm bán hàng thiết yếu tại TP HCM xuất hiện trên bản đồ . Phần góc trái là nơi chọn khu vực sinh sống , bên phải là vị trí cửa hàng hiển thị . Mỗi cửa hàng đều có thông tin về địa chỉ , thời gian mở cửa , đường dây nóng , cách thức đặt hàng trực tuyến . Bản đồ cũng cho phép người dùng tìm đường đến các cửa hàng gần mình . Tuy nhiên , khi sử dụng tính năng này , trang web sẽ tự động mở ra bản đồ của Google .", "label": [[37, 60, "URL"], [76, 81, "QUANTITY"], [114, 120, "LOCATION"], [489, 495, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 263, "data": "Ngay sau khi ra mắt , bản đồ '' Địa điểm bán hàng thiết yếu '' đã nhận được sự ủng hộ lớn từ người dùng . Thời điểm cao nhất , hệ thống ghi nhận 50 - 100 người truy cập cùng lúc .", "label": [[145, 147, "QUANTITY"], [150, 153, "QUANTITY"], [29, 62, "PRODUCT"]]}
{"id": 264, "data": "Cổng thông tin có tên miền covid19.hochiminhcity.gov.vn , cung cấp thông tin và các dịch vụ hỗ trợ phòng chống dịch hiệu quả cho người dân TP HCM . Dữ liệu được lấy từ Trung tâm kiểm soát bệnh tật ( HCDC ) và Trung tâm phân tích dữ liệu của Ban chỉ đạo phòng chống dịch Covid-19 thành phố .", "label": [[27, 55, "URL"], [139, 145, "LOCATION"], [199, 203, "ORGANIZATION"], [168, 196, "ORGANIZATION"], [209, 236, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 266, "data": "SOSmap - Bản đồ số kết nối người cho/nhận nhu yếu phẩm", "label": [[0, 6, "PRODUCT"]]}
{"id": 267, "data": "Bản đồ SOSmap có tên miền sosmap.net , được xây dựng dựa trên dữ liệu bản đồ Google Maps bởi Xtek - một công ty có trụ sở tại TP HCM . Sau 10 ngày triển khai , SOSmap đã ghi nhận hơn 1.300 lượt đăng ký nhận , gần 100 lượt đăng ký cho . Hàng trăm người đã nhận được nhu yếu phẩm qua hệ thống này .", "label": [[7, 13, "PRODUCT"], [26, 36, "URL"], [77, 88, "PRODUCT"], [93, 97, "ORGANIZATION"], [100, 103, "QUANTITY"], [126, 132, "LOCATION"], [139, 146, "DATETIME"], [160, 166, "PRODUCT"], [183, 188, "QUANTITY"], [213, 216, "QUANTITY"]]}
{"id": 270, "data": "Thông qua bản đồ trực quan , quản trị viên có thể biết được vị trí của những người cần cho và cần nhận , để xây dựng phương án lưu chuyển hàng hóa một cách hợp lý nhất . Dữ liệu về thông tin và số điện thoại của người đăng ký được bảo mật bằng cách che 2 số cuối của số điện thoại .", "label": [[253, 254, "QUANTITY"]]}
{"id": 271, "data": "Diembanhangthietyeu - Bản đồ các điểm bán hàng thiết yếu cho TP HCM", "label": [[61, 67, "LOCATION"]]}
{"id": 272, "data": "Tương tự SOSmap , Diembanhangthietyeu được xây dựng dựa trên dữ liệu Google Maps . Tác giả của website là Trần Thanh Tuấn và Nguyễn Hữu Đạt .", "label": [[9, 15, "PRODUCT"], [69, 80, "PRODUCT"], [106, 121, "PERSON"], [125, 139, "PERSON"]]}
{"id": 273, "data": "Khi người dùng truy cập vào tên miền Diembanhangthietyeu.com , sẽ có khoảng 3.000 địa điểm bán hàng thiết yếu tại TP HCM xuất hiện trên bản đồ . Phần góc trái là nơi chọn khu vực sinh sống , bên phải là vị trí cửa hàng hiển thị . Mỗi cửa hàng đều có thông tin về địa chỉ , thời gian mở cửa , đường dây nóng , cách thức đặt hàng trực tuyến . Bản đồ cũng cho phép người dùng tìm đường đến các cửa hàng gần mình . Tuy nhiên , khi sử dụng tính năng này , trang web sẽ tự động mở ra bản đồ của Google .", "label": [[37, 60, "URL"], [76, 81, "QUANTITY"], [114, 120, "LOCATION"], [489, 495, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 275, "data": "Ngay sau khi ra mắt , bản đồ '' Địa điểm bán hàng thiết yếu '' đã nhận được sự ủng hộ lớn từ người dùng . Thời điểm cao nhất , hệ thống ghi nhận 50 - 100 người truy cập cùng lúc .", "label": [[145, 147, "QUANTITY"], [150, 153, "QUANTITY"], [29, 62, "PRODUCT"]]}
{"id": 276, "data": "Cổng thông tin Covid-19 TP HCM", "label": [[24, 30, "LOCATION"], [15, 23, "MISCELLANEOUS"]]}
{"id": 277, "data": "Cổng thông tin có tên miền covid19.hochiminhcity.gov.vn , cung cấp thông tin và các dịch vụ hỗ trợ phòng chống dịch hiệu quả cho người dân TP HCM . Dữ liệu được lấy từ Trung tâm kiểm soát bệnh tật ( HCDC ) và Trung tâm phân tích dữ liệu của Ban chỉ đạo phòng chống dịch Covid-19 thành phố .", "label": [[27, 55, "URL"], [139, 145, "LOCATION"], [199, 203, "ORGANIZATION"], [270, 278, "MISCELLANEOUS"]]}
{"id": 278, "data": "Cổng thông tin Covid-19 TP HCM tích hợp nhiều chức năng khác nhau , gồm bản đồ phân tích nguy cơ Covid-19 ( lấy dữ liệu từ Ban chỉ đạo quốc gia tại TP HCM ) , bản đồ Covid-19 tại TP HCM , các '' vùng xanh '' trên địa bàn . Đây cũng là nơi cung cấp số liệu về công tác ứng phó và phòng chống dịch , như truy vết , khoanh vùng , phong tỏa và tiêm phòng vaccine Covid-19 .", "label": [[24, 30, "LOCATION"], [123, 154, "ORGANIZATION"], [179, 185, "LOCATION"]]}
{"id": 279, "data": "Trên website , người dùng có thể tìm kiếm các văn bản hướng dẫn y tế , thông tin dịch vụ chăm sóc sức khỏe , đường dây nóng của các bệnh viện trên địa bàn , các văn bản mới nhất của TP HCM . Ngoài ra , website cũng liên kết với các cổng thông tin khác như Cổng thông tin tiêm chủng quốc gia hay dịch vụ tra cứu người đang điều trị Covid-19 .", "label": [[182, 188, "LOCATION"], [331, 339, "MISCELLANEOUS"]]}
{"id": 280, "data": "BusMap - Bản đồ tìm địa điểm xe thực phẩm lưu động", "label": [[0, 6, "PRODUCT"]]}
{"id": 281, "data": "Để sử dụng , người dùng truy cập website https : //map.busmap.vn/hcm . Bên cạnh phiên bản nền web , nhà phát triển Phenikaa MaaS cũng cung cấp ứng dụng BusMap cho smartphone .", "label": [[41, 68, "URL"], [115, 128, "ORGANIZATION"], [152, 158, "PRODUCT"]]}
{"id": 282, "data": "Khi bấm vào , bản đồ sẽ hiển thị thông tin của xe buýt này , gồm vị trí trong ngày , trạng thái hoạt động , tên và số điện thoại của người phụ trách xe và đơn vị cung cấp . Người dùng có thể tìm đường từ nhà đến vị trí của xe bằng tính năng chỉ đường tích hợp sẵn trên BusMap .", "label": [[269, 275, "PRODUCT"]]}
{"id": 283, "data": "Trước đó , việc triển khai xe bus lưu động bán mặt hàng thiết yếu được Sở Công thương TP HCM kết hợp cùng công ty TNHH Du lịch dịch vụ xây dựng Bảo Yến thực hiện . Mục tiêu của dự án này là hỗ trợ người dân , nên giá của nhiều mặt hàng ở mức '' không lợi nhuận '' . Để minh bạch giá , bên ngoài các xe buýt thực phẩm lưu động này có các tấm biển ghi rõ từng loại hàng , giá cả , để người dân lựa chọn . Ngoài các loại rau củ quả , xe buýt còn chở nhiều loại hàng khác với giá ưu đãi như gạo , trứng ...", "label": [[71, 92, "ORGANIZATION"], [106, 151, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 284, "data": "Bản đồ Covid-19 đã được nhiều địa phương xây dựng , cho phép người dân xem thông tin về tình hình dịch bệnh .", "label": [[7, 15, "MISCELLANEOUS"]]}
{"id": 286, "data": "Ngoài ra , Bản đồ Covid-19 cũng có chú thích cho từng biểu tượng , như vùng cách ly , khu vực nhà bệnh nhân , chốt kiểm soát dịch ... để người dân dễ dàng nắm bắt thông tin và không di chuyển đến các khu vực này . Mục tiêu là giúp người dân có thể biết rõ về tình hình dịch Covid-19 tại khu vực mình sống .", "label": [[274, 282, "MISCELLANEOUS"], [18, 26, "MISCELLANEOUS"]]}
{"id": 287, "data": "Website của Quỹ vaccine phòng chống Covid-19 có tên miền quyvacxincovid19.gov.vn , do Bộ Tài chính quản lý . Đây là một trong những kênh trực tiếp để cá nhân , tổ chức trong và ngoài nước có thể tham gia ủng hộ , đồng hành cùng chính phủ trong chiến dịch tiêm chủng vaccine Covid-19 . Mục tiêu của dự án là huy động nguồn tài chính để phục vụ cho hoạt động mua , nhập khẩu , nghiên cứu , sản xuất vaccine trong nước và sử dụng vaccine phòng Covid-19 cho người dân .", "label": [[12, 44, "ORGANIZATION"], [57, 80, "URL"], [86, 98, "ORGANIZATION"], [116, 119, "QUANTITY"], [274, 282, "MISCELLANEOUS"], [441, 449, "MISCELLANEOUS"]]}
{"id": 288, "data": "Khi có những vấn đề vướng mắc trong quá trình thực hiện chính sách hỗ trợ cho các đối tượng bị ảnh hưởng bởi dịch Covid- 19 người dân có thể phản ánh qua tổng đài 111 .", "label": [[121, 123, "QUANTITY"], [163, 166, "PHONENUMBER"]]}
{"id": 289, "data": "Bộ Lao động - Thương binh và Xã hội ( LĐTB & XH ) vừa ban hành quyết định thành lập ban chỉ đạo thực hiện các chính sách hỗ trợ người dân gặp khó khăn do ảnh hưởng bởi đại dịch Covid-19 . Động thái này nhằm thúc đẩy nhanh thực hiện quyết định của Thủ tướng về việc triển khai gói hỗ trợ an sinh - xã hội 62.000 tỷ đồng .", "label": [[0, 35, "ORGANIZATION"], [38, 47, "ORGANIZATION"], [304, 318, "QUANTITY"], [177, 185, "MISCELLANEOUS"]]}
{"id": 290, "data": "Theo đó , Trưởng ban chỉ đạo là Bộ trưởng LĐTB & XH Đào Ngọc Dung , phó trưởng ban là các thứ trưởng của bộ này . Ban chỉ đạo có nhiệm vụ đôn đốc , kiểm tra các đơn vị , địa phương trong việc thực hiện chính sách hỗ trợ người dân gặp khó khăn do dịch Covid-19 .", "label": [[32, 51, "PERSONTYPE"], [52, 65, "PERSON"], [251, 259, "MISCELLANEOUS"]]}
{"id": 291, "data": "Công bố tổng đài giải đáp về gói hỗ trợ 62.000 tỷ", "label": [[40, 49, "QUANTITY"]]}
{"id": 292, "data": "Dịp này , Bộ LĐTB & XH chính thức công bố đường dây nóng qua tổng đài 111 , để tiếp nhận và giải đáp những vấn đề vướng mắc khi triển khai gói hỗ trợ đến người bị thiệt hại do dịch bệnh .", "label": [[10, 22, "ORGANIZATION"], [70, 73, "PHONENUMBER"]]}
{"id": 293, "data": "Tổng đài 111 bắt đầu tiếp nhận thông tin phản ánh từ ngày 1/5 . Ngoài ra , người dân cũng có thể gọi vào các số điện thoại : 0913.049.567 ; 0977.976.686 và 0913.378.816 để phản ánh , kiến nghị các vấn đề liên quan .", "label": [[9, 12, "PHONENUMBER"], [53, 61, "DATETIME"], [125, 137, "PHONENUMBER"], [140, 152, "PHONENUMBER"], [156, 168, "PHONENUMBER"]]}
{"id": 294, "data": "Dù liên tục báo cáo với Google , nhiều công ty vẫn bị tổn hại danh tiếng và uy tín vì các tổng đài '' ma '' .", "label": [[24, 30, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 295, "data": "Trả lời Zing , đại diện Tiki cho biết sàn thương mại này chỉ sử dụng 2 số hotline là 19006035 để chăm sóc khách hàng ( CSKH ) và 19006034 để hỗ trợ người bán .", "label": [[8, 12, "ORGANIZATION"], [24, 28, "ORGANIZATION"], [69, 70, "QUANTITY"], [85, 93, "PHONENUMBER"], [129, 137, "PHONENUMBER"]]}
{"id": 296, "data": "Thế nhưng khi tìm kiếm từ khóa '' tổng đài Tiki '' , một đầu số khác là 19006784 lại xuất hiện trên cùng với tiêu đề '' Tổng đài CSKH Tiki 24/7 '' . Điều này khiến nhiều khách hàng của Tiki nhầm lẫn , không nhận được hỗ trợ khi có vấn đề , gây ảnh hưởng lớn đến uy tín thương hiệu .", "label": [[43, 47, "ORGANIZATION"], [53, 56, "QUANTITY"], [72, 80, "PHONENUMBER"], [134, 138, "ORGANIZATION"], [139, 143, "QUANTITY"], [185, 189, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 297, "data": "Vấn đề tương tự cũng xảy ra với nhiều doanh nghiệp lớn ở Việt Nam như Grab , FPT và nhiều ngân hàng , sàn thương mại điện tử . Ở đâu có nhiều người dùng gặp vấn đề , ở đó có các tổng đài '' ma '' chờ sẵn để lừa tiền .", "label": [[57, 65, "LOCATION"], [70, 74, "ORGANIZATION"], [77, 80, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 299, "data": "'' Tiki đã từng nhận phản ánh về tình trạng trên từ khách hàng . Bên cạnh đó , bộ phận pháp chế của Tiki cũng đang tìm hiểu sâu hơn về vụ việc để có những hành động phù hợp nhằm bảo vệ tối đa cho người tiêu dùng '' , đại diện Tiki cho biết .", "label": [[3, 7, "ORGANIZATION"], [100, 104, "ORGANIZATION"], [226, 230, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 300, "data": "Ngày 22/8 , ông Quý Đôn , ngụ Bình Thạnh , TP.HCM gặp vấn đề về đơn hàng cần liên hệ tổng đài hỗ trợ của Tiki . Ông Đôn tìm từ khóa '' tổng đài Tiki '' trên Google Search , chọn vào kết quả đầu tiên với tiêu đề '' hướng dẫn đổi trả sản phẩm Tiki .", "label": [[0, 9, "DATETIME"], [16, 23, "PERSON"], [30, 40, "LOCATION"], [43, 49, "LOCATION"], [105, 109, "ORGANIZATION"], [116, 119, "PERSON"], [144, 148, "ORGANIZATION"], [157, 170, "PRODUCT"], [241, 245, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 301, "data": "Thế nhưng , sau khi mất hơn 50.000 đồng tiền cước điện thoại , ông Đôn mới phát hiện tổng đài mình gọi thực chất là giả mạo , được tạo ra để thu tiền của người dùng .", "label": [[28, 39, "QUANTITY"], [67, 70, "PERSON"]]}
{"id": 302, "data": "Một số trường hợp khác , khi gọi lên tổng đài '' ma '' , sau vài phút chờ đợi , câu trả lời mà người dùng nhận được đơn giản là hướng dẫn gọi cho tổng đài khác , thứ mà họ đã chủ động tìm kiếm trên Google từ trước .", "label": [[198, 204, "PRODUCT"]]}
{"id": 303, "data": "'' Không phải người dùng nào cũng ý thức được đây là tổng đài giả như tôi . Khi gặp bức xúc về dịch vụ , cộng với gọi nhầm tổng đài và không được hỗ trợ sẽ khiến mâu thuẫn giữa người dùng và thương hiệu căng thẳng hơn '' , ông Đôn nói thêm .", "label": [[227, 230, "PERSON"]]}
{"id": 304, "data": "Hàng loạt tổng đài thương hiệu bị mạo danh trên Google", "label": [[48, 54, "PRODUCT"]]}
{"id": 305, "data": "Tương tự trường hợp của ông Đôn , nhiều người dùng cũng phản ánh việc họ bị lừa cước phí khi tìm kiếm sự hỗ trợ từ các tổng đài xuất hiện trên mục tìm kiếm Google .", "label": [[28, 31, "PERSON"], [156, 162, "PRODUCT"]]}
{"id": 306, "data": "Không riêng Tiki , hàng loạt thương hiệu khác cũng đang chịu ảnh hưởng danh tiếng vì những tổng đài '' ma '' .", "label": [[12, 16, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 307, "data": "Ngày 28/8 , trong vai người dùng cần hỗ trợ từ tổng đài Grab , phóng viên đã tìm thử từ khóa '' hotline Grab '' trên Google . Những kết quả đầu tiên hiển thị đều được mua quảng cáo và tự nhận là tổng đài của Grab .", "label": [[0, 9, "DATETIME"], [56, 60, "ORGANIZATION"], [104, 108, "ORGANIZATION"], [117, 123, "PRODUCT"], [208, 212, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 308, "data": "Tuy vậy , khi liên hệ đến một đầu số tự nhận là Grab , phóng viên trong vai người dùng không nhận được bất cứ sự hỗ trợ nào dù cước phí khi gọi đến những đầu số này lên đến 8.000 đồng /phút . Bằng một số chiêu câu giờ , các cuộc gọi đến tổng đài '' ma '' này luôn có thời gian trên 1 phút . Trung bình , mỗi cuộc gọi , người dùng phải trả trên 10.000 đồng .", "label": [[26, 29, "QUANTITY"], [48, 52, "ORGANIZATION"], [173, 183, "QUANTITY"], [282, 288, "DATETIME"], [344, 355, "QUANTITY"]]}
{"id": 309, "data": "Người dân có triệu chứng ho , sốt , khó thở , mệt mỏi ... hoặc tiếp xúc người nghi nhiễm Covid-19 có thể khai báo qua Zalo '' Tổng đài 1022 Đà Nẵng .", "label": [[118, 122, "PRODUCT"], [135, 139, "PHONENUMBER"], [140, 147, "LOCATION"]]}
{"id": 310, "data": "Nhằm tạo điều kiện thuận lợi cho cơ quan y tế kịp thời hỗ trợ người dân trong phòng , chống dịch Covid-19 , Đà Nẵng vừa mở thêm kênh khai báo nghi nhiễm Covid-19 trên Zalo .", "label": [[108, 115, "LOCATION"], [167, 171, "PRODUCT"], [153, 161, "MISCELLANEOUS"]]}
{"id": 311, "data": "Theo đó , người dân tìm và quan tâm trang Zalo '' Tổng đài 1022 Đà Nẵng , tại giao diện chính chọn mục '' Khai nghi nhiễm '' . Người dân tiếp tục cung cấp thông tin cá nhân , triệu chứng , tiếp xúc F0/F1 ... và gửi đi .", "label": [[42, 46, "PRODUCT"], [59, 63, "PHONENUMBER"], [64, 71, "LOCATION"]]}
{"id": 312, "data": "Hàng ngày , chính quyền Đà Nẵng trích xuất dữ liệu , thông tin do người dân khai báo từ Zalo để gửi đến cơ quan chức năng xử lý , hỗ trợ .", "label": [[24, 31, "LOCATION"], [88, 92, "PRODUCT"]]}
{"id": 313, "data": "Từ 3/9 , F1 ở Đà Nẵng cách ly tại nhà sử dụng vòng tay thông minh để cơ quan quản lý theo dõi vị trí , tình trạng sức khỏe , hỗ trợ giám sát trong phạm vi hoạt động cho phép . Theo Sở TTTT Đà Nẵng , 280 vòng gửi đến các trung tâm y tế lần này . Trước khi bàn giao cho người cách ly , vòng tay được sạc đầy pin , khởi động sẵn nhằm đảm bảo hoạt động . Khi dùng xong , trung tâm y tế thu hồi , khử khuẩn , bàn giao thiết bị cho người tiếp theo .", "label": [[3, 6, "DATETIME"], [14, 21, "LOCATION"], [181, 196, "ORGANIZATION"], [199, 202, "QUANTITY"]]}
{"id": 314, "data": "Ngoài ra , Đà Nẵng đẩy nhanh tiến độ tiêm chủng cho người dân . Từ 8/9 11/9 đến hết , Sở Y tế thành phố cho biết triển khai kế hoạch tiêm mũi 1 vaccine AstraZeneca phòng Covid-19 cho hơn 92.000 người . Đợt tiêm này có quy mô lớn nhất tại địa phương .", "label": [[11, 18, "LOCATION"], [64, 83, "DATETIME"], [142, 143, "QUANTITY"], [152, 163, "PRODUCT"], [187, 193, "QUANTITY"], [86, 93, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 315, "data": "Thành phố thông báo , đối tượng tiêm vaccine gồm lực lượng tham gia phòng , chống dịch tại quận , huyện , phường , xã và ban điều hành các cấp ; người làm ở cơ quan ngoại giao , lãnh sự , tổ chức quốc tế hoạt động ở Việt Nam ; lực lượng hải quan , người lao động của công ty ngoài khu công nghiệp .", "label": [[216, 224, "LOCATION"]]}
{"id": 317, "data": "Mục tiêu đặt ra là mỗi người được tiêm ít nhất một mũi . Khi độ phủ vaccine lớn , lãnh đạo Đà Nẵng đánh giá lại tình hình và đưa ra biện pháp phù hợp , nhằm mở lại hoạt động thời gian tới", "label": [[47, 50, "QUANTITY"], [91, 98, "LOCATION"]]}
{"id": 318, "data": "Chương trình SOS của Trung tâm An sinh Thành phố đã hỗ trợ 496 phần quà . Trong đó , 316 phần quà được trao thông qua phản ánh từ Tổng đài 1022 .", "label": [[59, 62, "QUANTITY"], [85, 88, "QUANTITY"], [139, 143, "PHONENUMBER"], [21, 48, "ORGANIZATION"], [0, 16, "EVENT"]]}
{"id": 319, "data": "Sau 7 ngày thành lập , Trung tâm tiếp nhận và hỗ trợ hàng thiết yếu phục vụ người khó khăn bởi dịch bệnh Covid-19 ( Trung tâm an sinh TP.HCM ) đã tiếp nhận và phân phối 53 tỷ 212 triệu đồng cho các đơn vị . Đó là thông tin được bà Tô Thị Bích Châu , Chủ tịch Ủy ban Mặt trận Tổ quốc Việt Nam TP.HCM ( UBMTTQVN ) , cung cấp tại họp báo chiều 23/8 .", "label": [[4, 10, "DATETIME"], [116, 140, "ORGANIZATION"], [169, 189, "QUANTITY"], [231, 247, "PERSON"], [250, 298, "PERSONTYPE"], [301, 309, "ORGANIZATION"], [335, 345, "DATETIME"]]}
{"id": 320, "data": "Về hàng hóa , bà Châu cho biết từ 15/8 21/8 đến , TP.HCM đã tiếp nhận nhu yếu phẩm và các thiết bị y tế bảo hộ ... với tổng trị giá hơn 14,5 tỷ đồng . Số hàng này được phân phối đến các bệnh viện dã chiến , bệnh viện điều trị Covid-19 , 22 quận , huyện , TP .", "label": [[17, 21, "PERSON"], [31, 47, "DATETIME"], [50, 56, "LOCATION"], [136, 148, "QUANTITY"], [237, 239, "QUANTITY"]]}
{"id": 321, "data": "Từ ngày 20/8 ngày 22/8 đến , Chương trình SOS của Trung tâm An sinh Thành phố đã hỗ trợ 496 phần quà . Trong đó , 316 phần quà được trao thông qua phản ánh từ Tổng đài 1022 .", "label": [[0, 26, "DATETIME"], [88, 91, "QUANTITY"], [114, 117, "QUANTITY"], [168, 172, "PHONENUMBER"], [29, 45, "EVENT"], [50, 77, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 322, "data": "'' Các số này gọi phản ánh nhiều lần là chưa nhận được nên chúng tôi phải đi ngay để kịp thời hỗ trợ người dân '' , bà Châu cho hay .", "label": [[119, 123, "PERSON"]]}
{"id": 323, "data": "Về công việc từ nay đến 15/9 , bà Châu cho biết hoạt động của trung tâm chia thành 2 giai đoạn .", "label": [[13, 28, "DATETIME"], [34, 38, "PERSON"], [83, 84, "QUANTITY"]]}
{"id": 324, "data": "Giai đoạn đầu tiên là từ 23/8 6/9 đến , Trung tâm đã vận động được trên 1,8 triệu túi an sinh ( 300.000 đồng /phần gồm sữa , mì gói , đồ hộp , dầu ăn , bánh , xúc xích ... ) . Từ đây đến ngày 6/9 , thành phố dự kiến sẽ chuyển 1,36 triệu phần quà cho các hộ dân khó khăn về 22 địa phương .", "label": [[22, 37, "DATETIME"], [72, 81, "QUANTITY"], [96, 108, "QUANTITY"], [176, 195, "DATETIME"], [226, 236, "QUANTITY"], [273, 275, "QUANTITY"]]}
{"id": 325, "data": "Giai đoạn 2 từ 7/9 15/9 đến , thành phố tiếp tục vận động các nguồn lực để chuẩn bị đủ 2 triệu túi an sinh . Trung tâm cũng tổ chức lực lượng tham gia giải quyết các trường hợp có nhu cầu cần được chăm lo lương thực , thực phẩm thiết yếu phản ánh qua cổng thông tin 1022 và đường dây nóng của UBMTTQVN TP.HCM .", "label": [[12, 27, "DATETIME"], [87, 94, "QUANTITY"], [266, 270, "PHONENUMBER"], [293, 308, "ORGANIZATION"], [10, 11, "QUANTITY"]]}
{"id": 327, "data": "Sau 7 ngày thành lập , Trung tâm tiếp nhận và hỗ trợ hàng thiết yếu phục vụ người khó khăn bởi dịch bệnh Covid-19 ( Trung tâm an sinh TP.HCM ) đã tiếp nhận và phân phối 53 tỷ 212 triệu đồng cho các đơn vị . Đó là thông tin được bà Tô Thị Bích Châu , Chủ tịch Ủy ban Mặt trận Tổ quốc Việt Nam TP.HCM ( UBMTTQVN ) , cung cấp tại họp báo chiều 23/8 .", "label": [[4, 10, "DATETIME"], [116, 140, "ORGANIZATION"], [169, 189, "QUANTITY"], [231, 247, "PERSON"], [250, 298, "PERSONTYPE"], [301, 309, "ORGANIZATION"], [335, 345, "DATETIME"]]}
{"id": 328, "data": "Về hàng hóa , bà Châu cho biết từ 15/8 21/8 đến , TP.HCM đã tiếp nhận nhu yếu phẩm và các thiết bị y tế bảo hộ ... với tổng trị giá hơn 14,5 tỷ đồng . Số hàng này được phân phối đến các bệnh viện dã chiến , bệnh viện điều trị Covid-19 , 22 quận , huyện , TP .", "label": [[17, 21, "PERSON"], [31, 47, "DATETIME"], [50, 56, "LOCATION"], [136, 148, "QUANTITY"], [237, 239, "QUANTITY"]]}
{"id": 329, "data": "Người dân TP.HCM trong các khu phong tỏa , khó tiếp cận hàng hóa có thể liên hệ với với tổng đài để được hỗ trợ kịp thời .", "label": [[10, 16, "LOCATION"]]}
{"id": 330, "data": "Ngày 10/8 , tại buổi họp báo cung cấp thông tin , tuyên truyền công tác phòng chống dịch trên địa bàn , Phó giám đốc Sở Công Thương Nguyễn Nguyên Phương cho biết để đảm bảo cung ứng hàng hóa thiết yếu cho người dân ở các khu vực cách ly , phong tỏa , Sở đã phối hợp với các địa phương tổ chức phát phiếu mua hàng tại các chợ , siêu thị ...", "label": [[0, 9, "DATETIME"], [104, 131, "PERSONTYPE"], [132, 152, "PERSON"]]}
{"id": 332, "data": "Ngoài ra , ông Phương cho biết người dân trong các khu phong tỏa , khó tiếp cận hàng hóa có thể liên hệ với với tổng đài hỗ trợ khẩn cấp 096.387.0058 của '' Phiên chợ nghĩa tình '' để được hỗ trợ kịp thời .", "label": [[15, 21, "PERSON"], [137, 149, "PHONENUMBER"], [154, 180, "PRODUCT"]]}
{"id": 333, "data": "Hiện , Sở cũng phối hợp Hội Liên hiệp Phụ nữ tuyển chọn thêm các nguồn hàng , mặt hàng và tổ chức các gói hàng hóa đóng sẵn , chở đến các khu phong tỏa để cung ứng nhanh , thuận tiện , số lượng nhiều cho người dân .", "label": [[24, 44, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 334, "data": "Đến nay , Sở Công Thương TP.HCM đã phối hợp các đơn vị tổ chức phiên chợ với 70 mặt hàng lương thực thực phẩm thiết yếu . '' Mô hình này đã hỗ trợ được 6.035 hộ dân tương đương với 24.140 nhân khẩu tại các khu phong tỏa . Người dân đã tiếp cận được 9.103 đơn hàng với tổng giá trị 2,7 tỷ đồng '' , ông Phương thông tin .", "label": [[10, 31, "ORGANIZATION"], [77, 79, "QUANTITY"], [152, 157, "QUANTITY"], [181, 187, "QUANTITY"], [249, 254, "QUANTITY"], [281, 292, "QUANTITY"], [302, 308, "PERSON"]]}
{"id": 335, "data": "Hiện nay , tồn kho của phiên chợ nghĩa tình còn 836 triệu đồng , tương đương với 2.938 đơn hàng . '' Chúng tôi vẫn đang tiếp nhận tài trợ của các đơn vị để tiếp tục tổ chức mô hình này '' , Phó giám đốc Sở Công Thương chia sẻ .", "label": [[48, 62, "QUANTITY"], [81, 86, "QUANTITY"], [190, 202, "PERSONTYPE"], [203, 217, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 336, "data": "Tính đến 12h ngày 9/8 , trên địa bàn TP.HCM có thêm 3 chợ truyền thống khôi phục hoạt động . Cụ thể , chợ Tân Chánh Hiệp ( quận 12 ) tổ chức cho 30 tiểu thương ngành hàng tươi sống kinh doanh , chợ Nguyễn Đình Chiểu ( quận Phú Nhuận ) tổ chức cho 16 tiểu thương , chợ Nhơn Đức ( huyện Nhà Bè ) tổ chức cho 4 tiểu thương hoạt động .", "label": [[9, 21, "DATETIME"], [37, 43, "LOCATION"], [52, 53, "QUANTITY"], [102, 120, "LOCATION"], [123, 130, "LOCATION"], [145, 147, "QUANTITY"], [194, 215, "LOCATION"], [218, 232, "LOCATION"], [247, 249, "QUANTITY"], [264, 276, "LOCATION"], [279, 291, "LOCATION"], [306, 307, "QUANTITY"]]}
{"id": 337, "data": "Việc mở cửa trở lại 3 ngôi chợ này đã nâng số chợ đang hoạt động trên địa bàn TP lên con số 37/234 chợ truyền thống .", "label": [[20, 21, "QUANTITY"], [92, 98, "QUANTITY"]]}
{"id": 338, "data": "Ba số điện thoại 113 - 114 - 115 được hợp nhất , giúp điều phối lực lượng và đề xuất chặng đường ứng cứu nhanh nhất , phát hiện cảnh báo giả , cuộc gọi quấy rối ...", "label": [[0, 2, "QUANTITY"], [17, 20, "PHONENUMBER"], [23, 26, "PHONENUMBER"], [29, 32, "PHONENUMBER"]]}
{"id": 339, "data": "Đây là những điểm mới của hệ thống nâng cấp tổng đài khẩn cấp liên thông 113 - 114 - 115 tại TP HCM sẽ được khánh thành vào ngày 29/9 , sau 4 tháng thử nghiệm vận hành theo mô hình hiện đại của thế giới .", "label": [[73, 76, "PHONENUMBER"], [79, 82, "PHONENUMBER"], [85, 88, "PHONENUMBER"], [93, 99, "LOCATION"], [124, 133, "DATETIME"], [140, 147, "DATETIME"]]}
{"id": 340, "data": "Cụ thể , khi cần hỗ trợ khẩn cấp , người dân không cần nhớ chức năng từng số điện thoại khẩn , mà chỉ gọi một trong ba số 113 ( an ninh trật tự ) , 114 ( PCCC - cứu hộ cứu nạn ) , 115 ( cấp cứu y tế ) sẽ nhận được trợ giúp từ cơ quan chức năng . Việc này giảm phiền toái cho người dân , nhất là người nước ngoài không rành quy trình .", "label": [[106, 109, "QUANTITY"], [116, 118, "QUANTITY"], [122, 125, "PHONENUMBER"], [148, 151, "PHONENUMBER"], [180, 183, "PHONENUMBER"]]}
{"id": 341, "data": "Ngoài cách gọi điện truyền thống , người dân có thể dùng điện thoại thông minh liên hệ cơ quan chức năng khi cần hỗ trợ khẩn cấp thông qua ứng dụng HCMC EOC trên Appstore hoặc CH Play .", "label": [[148, 156, "PRODUCT"], [162, 170, "PRODUCT"], [176, 183, "PRODUCT"]]}
{"id": 344, "data": "Sở Thông tin và Truyền thông cho biết sắp tới tổng đài sẽ được nâng cấp để kết nối với hệ thống camera ở các quận huyện , giúp người trực nắm bắt hiện trường xảy ra sự việc , sự cố , phát hiện tình huống cảnh báo giả , quấy rối ...", "label": [[0, 28, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 345, "data": "TP HCM là nơi đầu tiên cả nước triển khai mô hình liên thông các tổng đài khẩn cấp 113 - 114 - 115 , từ tháng 5/2015 . Năm 2018 , thành phố được Cơ quan Thương mại và Phát triển Mỹ hỗ trợ kỹ thuật xây dựng hệ thống tiếp nhận thông tin khẩn cấp hợp nhất .", "label": [[0, 6, "LOCATION"], [83, 86, "PHONENUMBER"], [89, 92, "PHONENUMBER"], [95, 98, "PHONENUMBER"], [104, 116, "DATETIME"], [119, 127, "DATETIME"], [145, 180, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 346, "data": "Dựa trên kết quả hỗ trợ , Sở Thông tin và Truyền thông cùng Công an thành phố , Sở Y tế và Tập đoàn Bưu chính Viễn thông Việt Nam thực hiện dự án nâng cấp hệ thống tổng đài 113 - 114 - 115 .", "label": [[91, 129, "ORGANIZATION"], [173, 176, "PHONENUMBER"], [179, 182, "PHONENUMBER"], [185, 188, "PHONENUMBER"], [26, 54, "ORGANIZATION"], [60, 77, "ORGANIZATION"], [80, 87, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 347, "data": "Thay vì nhận cuộc gọi của khách hàng và tài xế xe công nghệ , giờ đây , tổng đài viên Be lại nhận cuộc gọi từ người dân gặp khó khăn do Covid-19 .", "label": [[86, 88, "ORGANIZATION"], [136, 144, "MISCELLANEOUS"]]}
{"id": 348, "data": "Chị Hoài Thanh ( 27 tuổi , ngụ TP Thủ Đức ) là nhân viên trực tổng đài của ứng dụng Be . Bình thường , trước kia , chị có nhiệm vụ nhận các cuộc gọi của khách hàng và tài xế xe công nghệ . Thế nhưng , kể từ ngày 5/8 , mỗi lần nhấc máy của chị , đầu dây bên kia lại là những người dân đang gặp khó khăn do Covid-19 và người cần hỗ trợ nhu yếu phẩm .", "label": [[4, 14, "PERSON"], [17, 24, "QUANTITY"], [31, 41, "LOCATION"], [84, 86, "PRODUCT"], [207, 215, "DATETIME"]]}
{"id": 349, "data": "Còn với Trương Phan Huy ( 24 tuổi , quận Phú Nhuận , TP HCM ) , những buổi trực xuyên đêm thường khá hiếm kể từ khi Huy làm nhân viên tổng đài Be . Tuy nhiên , từ đầu tháng 8 , Huy đã đăng ký trực xuyên đêm ở vai trò tình nguyện viên của Be .", "label": [[8, 23, "PERSON"], [26, 33, "QUANTITY"], [36, 50, "LOCATION"], [53, 59, "LOCATION"], [116, 119, "PERSON"], [143, 145, "ORGANIZATION"], [163, 174, "DATETIME"], [177, 180, "PERSON"], [238, 240, "ORGANIZATION"]]}
