{"id": 120043, "data": "Cách học ngoại ngữ của thần đồng Nga nói thạo 8 thứ tiếng\nNổi tiếng với danh hiệu thần đồng ngôn ngữ nhí, Bella Devyatkina được nuôi dưỡng trong một môi trường ngoại ngữ từ nhỏ. Mẹ của em cũng chọn cách giáo dục tự nhiên.\nLên 4 tuổi, Bella Devyatkina (sinh năm 2012) đã nói được 6 ngoại ngữ trôi chảy, cộng với tiếng Nga bản địa. Sau cuộc thi Udivitelniye Lyudi (Những người phi thường) của Nga năm 2016, Bella vụt sáng trở thành thiên tài ngôn ngữ nhí. Tròn 7 tuổi, Bella đã thông thạo 8 thứ tiếng, bao gồm: Tiếng Nga, Anh, Pháp, Trung Quốc, Đức, Ả Rập, Tây Ban Nha, Italy.\n\nYulia Devyatkina, mẹ của Bella, cho biết bà không nghĩ rằng con gái là thần đồng. Cha mẹ Bella chỉ đầu tư nhiều thời gian và công sức hơn trong sự phát triển trí tuệ của con.\n\n“Không phải đứa trẻ nào cũng cần biết đến 6-7 ngôn ngữ khác nhau. Nhưng chúng ta nên dạy con thành thạo từ 2-3 thứ tiếng”, bà mẹ này chia sẻ. Cùng quan niệm đó, bà Yulia có cách dạy con rất đặc biệt.\nDạy con qua những thẻ từ ngữ\nMẹ của Bella là giáo viên dạy tiếng Anh từ năm 2009. Cha của em làm việc tại Viện Nghiên cứu và Phát triển Vô tuyến Nga, trụ sở ở Moscow. Ông thường xuyên sử dụng hai ngôn ngữ Nga và Anh. Gia đình em có thu nhập trung bình nhưng bố mẹ luôn ưu tiên sự phát triển con cái.\n\nTrước khi dạy con ngoại ngữ, bà Yulia dành thời gian nghiên cứu về đa ngôn ngữ. Người mẹ kết luận việc cho con học nhiều thứ tiếng mới càng sớm càng tốt.\n\nBan đầu, cha mẹ muốn Bella nói tiếng Anh như người bản ngữ nên bà Yulia Devyatkina thường xuyên nói chuyện với con từ khi sinh ra. Bà trò chuyện cả tiếng Nga, tiếng Anh mỗi ngày.\n\nNữ phụ huynh cũng không cho phép con gái chèn các từ tiếng Anh vào cuộc trò chuyện tiếng Nga và ngược lại.\n\nCách làm này đảm bảo sự phát triển ngôn ngữ của con không bị trộn lẫn hoặc xung đột ngôn ngữ khi giao tiếp.\n\nKhi Bella được 10 tháng tuổi, cha mẹ bắt đầu dạy tiếng Pháp. Chưa nói được nhưng em có thể chỉ tay vào những đồ vật mà người lớn nhắc đến. Phát hiện khả năng nhạy bén này của con gái, cha mẹ Bella quyết định thuê gia sư để con được học tiếng Pháp một cách bài bản.\n\nThần đồng nhí thành thạo kỹ năng đọc trước khi em biết nói. Cha mẹ Bella dạy điều này thông qua các thẻ chữ khi con được 5 tháng tuổi. Lúc 1 tuổi, Bella thuộc lòng mặt chữ của 60 thẻ từ. Đến năm 2 tuổi, em bắt đầu học đọc một cách không mấy khó khăn.\n\nHọc qua phim hoạt hình\nTròn 2 tuổi, Bella học nói những câu ngắn và đọc được 3 thứ tiếng, bao gồm tiếng Nga, Anh và Pháp.\n\nLên 3 tuổi, Bella bắt đầu được học tiếng Quan Thoại sau khi bị các phim hoạt hình tiếng Trung Quốc thu hút. Theo bà Yulia, cô bé tỏ ra rất thích thú với ngôn ngữ mới và thường xuyên đòi xem phim hoạt hình bằng tiếng Trung để lắng nghe. Chỉ sau sáu tháng học tiếng, Bella đã tương tác với ngôn ngữ này như một đứa trẻ nói tiếng Hoa bản địa ở cùng độ tuổi.\n\nHơn 3 tuổi, cô bé bắt đầu thích học tiếng Tây Ban Nha và tiếng Đức. Tiếng Ả Rập cũng được thêm vào danh sách dạy ngôn ngữ của Bella sau đó. Khi đi bộ, chơi trốn tìm và đọc những cuốn sách thiếu nhi, em thường đọc tên các đồ vật, sự việc bằng nhiều ngôn ngữ khác nhau mà mình từng được học.\n\nRèn khả năng nói qua các hoạt động vui chơi\nTheo Russia Beyond, lớp học ngôn ngữ tại gia của Bella cũng được tổ chức dưới dạng một trò chơi để tăng tính tò mò, thích thú. Nhà Devyatkina thường xuyên tổ chức các chuyến du lịch, picnic nhỏ với người bản ngữ để Bella tiếp xúc và rèn cách nói chuyện trong môi trường đa ngôn ngữ.\n\nBella còn tham gia câu lạc bộ nhạc kịch tiếng Anh, học vẽ bằng tiếng Pháp, nhảy bằng tiếng Tây Ban Nha và học các bài trượt băng nghệ thuật với một người nói tiếng Đức bản địa.\n\nHiện Bella bước sang tuổi thứ 8 và đi học tiểu học. Bà Yulia tiết lộ, mục tiêu tiếp theo của cô bé là tiếng Nhật.\n\nMột số người cho rằng cách dạy con của người mẹ đã cướp đi tuổi thơ của cô bé. Tuy nhiên, bác sĩ phẫu thuật thần kinh Anna Semenovich nói với KP Daily, điều này hoàn toàn bình thường.\n\n“Nếu cô bé học ngôn ngữ thông qua sự tò mò và cha mẹ xây dựng những hoạt động trò chơi bổ trợ cho việc học, điều đó có lợi nhiều hơn. Bởi, cô bé đang chơi đùa”, bác sĩ nói.\n\nChuyên gia cũng thông tin thêm còn quá sớm để nói liệu Bella có thực sự là người siêu ngôn ngữ hay không. Trẻ em chọn ngôn ngữ để nói là điều tự nhiên. Chúng ta cần quan sát cả cách chúng phát triển theo tuổi tác.\n\n“Ở Nga thời tiền cách mạng, nếu một đứa trẻ sinh ra trong gia đình quý tộc mà không nói được 3-4 ngôn ngữ khi lên 5-6 tuổi thì thật xấu hổ. 6 ngoại ngữ là tiêu chuẩn cho một thanh niên có học thức ở Nga thế kỷ XIX”, RT trích lời bác sĩ Anna Semenovich.", "label": [[41, 57, "SKILL"], [106, 122, "PERSON"], [226, 232, "QUANTITY"], [234, 250, "PERSON"], [256, 265, "DATETIME"], [311, 320, "MISCELLANEOUS"], [343, 361, "EVENT"], [391, 395, "LOCATION"], [395, 403, "DATETIME"], [405, 411, "PERSON"], [459, 465, "QUANTITY"], [467, 473, "PERSON"], [476, 498, "SKILL"], [509, 518, "MISCELLANEOUS"], [520, 529, "MISCELLANEOUS"], [531, 541, "MISCELLANEOUS"], [543, 546, "MISCELLANEOUS"], [548, 553, "MISCELLANEOUS"], [556, 566, "MISCELLANEOUS"], [568, 573, "MISCELLANEOUS"], [576, 592, "PERSON"], [601, 606, "PERSON"], [23, 36, "MISCELLANEOUS"], [82, 100, "SKILL"], [270, 300, "SKILL"], [363, 385, "EVENT"], [430, 448, "SKILL"], [665, 671, "PERSON"], [794, 797, "QUANTITY"], [845, 872, "SKILL"], [916, 922, "PERSON"], [988, 994, "PERSON"], [997, 1006, "PERSONTYPE"], [1011, 1020, "MISCELLANEOUS"], [1024, 1032, "DATETIME"], [1058, 1100, "ORGANIZATION"], [1111, 1117, "LOCATION"], [1144, 1147, "QUANTITY"], [1148, 1160, "MISCELLANEOUS"], [1164, 1167, "MISCELLANEOUS"], [1285, 1291, "PERSON"], [1429, 1435, "PERSON"], [1439, 1448, "MISCELLANEOUS"], [1474, 1490, "PERSON"], [1556, 1565, "MISCELLANEOUS"], [1567, 1576, "MISCELLANEOUS"], [1641, 1650, "MISCELLANEOUS"], [1671, 1680, "MISCELLANEOUS"], [1809, 1814, "PERSON"], [1854, 1864, "MISCELLANEOUS"], [1996, 2002, "PERSON"], [2041, 2051, "MISCELLANEOUS"], [1954, 1971, "SKILL"], [2085, 2107, "SKILL"], [2138, 2144, "PERSON"], [2210, 2216, "QUANTITY"], [2218, 2224, "PERSON"], [2247, 2249, "QUANTITY"], [2266, 2272, "QUANTITY"], [2351, 2357, "QUANTITY"], [2359, 2364, "PERSON"], [2400, 2401, "QUANTITY"], [2421, 2430, "MISCELLANEOUS"], [2432, 2435, "MISCELLANEOUS"], [2439, 2443, "MISCELLANEOUS"], [2450, 2456, "QUANTITY"], [2458, 2464, "PERSON"], [2481, 2497, "MISCELLANEOUS"], [2528, 2544, "MISCELLANEOUS"], [2562, 2567, "PERSON"], [2656, 2667, "MISCELLANEOUS"], [2690, 2699, "DATETIME"], [2711, 2717, "PERSON"], [2767, 2776, "MISCELLANEOUS"], [2806, 2812, "QUANTITY"], [2838, 2855, "MISCELLANEOUS"], [2859, 2868, "MISCELLANEOUS"], [2870, 2881, "MISCELLANEOUS"], [2928, 2934, "PERSON"], [3097, 3109, "SKILL"], [3142, 3155, "ORGANIZATION"], [3186, 3192, "PERSON"], [3268, 3279, "PERSON"], [3352, 3358, "PERSON"], [3421, 3427, "PERSON"], [3461, 3470, "MISCELLANEOUS"], [3484, 3494, "MISCELLANEOUS"], [3506, 3523, "MISCELLANEOUS"], [3579, 3588, "MISCELLANEOUS"], [3604, 3609, "PERSON"], [3625, 3630, "QUANTITY"], [3654, 3660, "PERSON"], [3701, 3711, "MISCELLANEOUS"], [3804, 3831, "PERSONTYPE"], [3832, 3847, "PERSON"], [3856, 3864, "ORGANIZATION"], [4128, 4134, "PERSON"], [4291, 4295, "LOCATION"], [4381, 4384, "QUANTITY"], [4402, 4410, "QUANTITY"], [4428, 4429, "QUANTITY"], [4487, 4491, "LOCATION"], [4491, 4501, "DATETIME"], [4504, 4507, "ORGANIZATION"], [4517, 4523, "PERSONTYPE"], [4524, 4539, "PERSON"], [1820, 1833, "QUANTITY"], [2192, 2204, "QUANTITY"]]}
{"id": 120044, "data": "4 em bé này có khả năng ngoại ngữ siêu phàm\nĐây đều là những em bé vừa thông minh và có tài năng thiên bẩm và trí nhớ rất tốt.\n\nEsther tuy mới chỉ 2 tuổi nhưng lại sở hữu vốn hiểu biết đáng nể, không những thế cô bé còn có niềm yêu thích đặc biệt với văn học. Thần tượng của Esther chính là nhà văn Shakespaeare: \"Cháu yêu thích mọi điều về Shakespeare. Ông ấy sáng tác đủ mọi thể loại và thực sự là một nhà biên kịch, một nhà thơ vĩ đại\". Khi tham gia một chương trình truyền hình, cô bé đã nhanh chóng khẳng định tài năng của mình bằng việc trổ tài đọc thuộc lòng đến từng chữ phân đoạn yêu thích trong tác phẩm kinh điển Romeo và Juliet của Shakespeare. Tài năng của cô bé được cha phát hiện khi mới chỉ 18 tháng tuổi khi ông tình cờ hỏi Esther về thủ đô của Thái Lan là gì. Nhờ vào trí nhớ siêu phàm, cô bé còn ghi nhớ hết 195 quốc gia trên Thế giới. Đây có thể nói là một khả năng mà ngay cả người lớn cũng ít người làm được.\n\nCậu bé Đặng Hữu Nam sinh năm 2008 ở Bình Thuận. Trong một lần đến chơi tại trường, cậu bé được cô giáo dẫn vào phòng và đưa em một cuốn sách tiếng Việt lớp 1. Điều khiến cô ngạc nhiên là em đọc làu làu từng câu chữ một mà không chút chần chừ.\n\nNgay sau đó, cô giáo dạy tiếng Anh tiếp tục đưa em sách tiếng Anh lớp 3 và lần này cậu bé vẫn đọc ngay được tựa đề và nội dung mà không cần gợi ý.  Một lần khác, thầy giáo Nguyễn Hữu Chiến  đưa cho bé Nam một chai thuốc chữ Hán dán ở bìa, cậu bé chỉ vào từng chữ một và đọc rõ ràng với ngữ điệu phát ra rất giống giọng người Trung Quốc. Biết được khả năng thiên bẩm của Nam, thầy cô giáo đều động viên gia đình cho em đi học sớm.\n\nXuất hiện trong chương trình \"Biệt tài tí hon\", cô bé 4 tuổi Minh Anh đã thể hiện tài năng kể chuyện câu chuyện về một gia đình nhỏ bằng tiếng Anh một cách rất lưu loát.\n\nKhông chỉ chinh phục ban giám khảo và khán giả bằng sự thông minh, Minh Anh còn thể hiện ngữ điệu rất thú vị và biểu cảm khiến ban giám khảo và khán giả cực kỳ thích thú. Ngoài ra Minh Anh còn được biết đến với biệt danh \"thần đồng ngoại ngữ\". Bản thân cô bé cũng có rất nhiều fan hâm mộ vì thường xuyên quay các Vlog nói về việc học tiếng Anh.\n\nDo hằng ngày bán hàng rong ở Klong Heng, Thái Lan, Fern thường xuyên tiếp xúc với khách du lịch nước ngoài. Đây chính là môi trường giúp cô bé có được khả năng nói tiếng Anh, tiếng Malay. Vậy là ngoài tiếng mẹ đẻ, cô bé còn biết thêm 2 thứ tiếng nữa.  Mẹ của Fern chia sẻ rằng cô bé luôn chào khách trước khi giới thiệu giỏ hàng của mình. Rất nhiều du khách thích và mua đồ của em. Fern cũng kể về cách cô bé bán hàng cho du khách, rằng đồ ăn của mình rất ngon và hứa sẽ bồi thường nếu du khách không thích chúng.\n\n", "label": [[0, 1, "QUANTITY"], [15, 43, "SKILL"], [71, 81, "SKILL"], [88, 106, "SKILL"], [110, 125, "SKILL"], [128, 135, "PERSON"], [147, 153, "QUANTITY"], [275, 282, "PERSON"], [291, 298, "PERSONTYPE"], [299, 311, "PERSON"], [341, 352, "PERSON"], [400, 404, "QUANTITY"], [404, 417, "PERSONTYPE"], [419, 423, "QUANTITY"], [423, 437, "PERSONTYPE"], [453, 457, "QUANTITY"], [551, 565, "SKILL"], [644, 655, "PERSON"], [624, 639, "PRODUCT"], [707, 720, "QUANTITY"], [741, 748, "PERSON"], [762, 770, "LOCATION"], [786, 803, "SKILL"], [827, 830, "QUANTITY"], [845, 853, "LOCATION"], [939, 951, "PERSON"], [957, 965, "DATETIME"], [968, 978, "LOCATION"], [1073, 1083, "MISCELLANEOUS"], [986, 990, "QUANTITY"], [1088, 1089, "QUANTITY"], [1059, 1063, "QUANTITY"], [1201, 1210, "MISCELLANEOUS"], [1232, 1241, "MISCELLANEOUS"], [1246, 1247, "QUANTITY"], [1324, 1328, "QUANTITY"], [1338, 1347, "PERSONTYPE"], [1348, 1364, "PERSON"], [1377, 1381, "PERSON"], [1396, 1403, "MISCELLANEOUS"], [1381, 1385, "QUANTITY"], [1495, 1511, "MISCELLANEOUS"], [1523, 1541, "SKILL"], [1546, 1549, "PERSON"], [1637, 1652, "EVENT"], [1661, 1667, "QUANTITY"], [1668, 1676, "PERSON"], [1689, 1707, "SKILL"], [1744, 1753, "MISCELLANEOUS"], [1833, 1843, "SKILL"], [1845, 1853, "PERSON"], [1958, 1966, "PERSON"], [2000, 2019, "SKILL"], [2112, 2121, "MISCELLANEOUS"], [2127, 2136, "DATETIME"], [2153, 2163, "LOCATION"], [2165, 2173, "LOCATION"], [2175, 2180, "PERSON"], [2275, 2310, "SKILL"], [2358, 2359, "QUANTITY"], [2383, 2388, "PERSON"], [2506, 2511, "PERSON"]]}
{"id": 120045, "data": "Kể từ khi còn là một cậu bé lớn lên ở Tuzla, một thành phố công nghiệp ở Nam Tư cũ (hiện nay là Bosnia Herzegovina), Muhamed đã bị cuốn hút bởi các ngôn ngữ khác nhau. Tài năng học ngôn ngữ đặc biệt của anh được phát hiện một cách rất tình cờ khi anh mới chỉ 5 tuổi. Trong chuyến đi nghỉ mát với gia đình, ở Hy Lạp, anh nhớ lại là anh có thể nghe hiểu những người hàng xóm địa phương nói bằng tiếng Hy Lạp và anh đã có thể tìm cách giao tiếp trong những tình huống lúc đó.\n\n\"Đây là lần đầu tiên tôi gặp những người nói thứ ngôn ngữ mà tôi không thể nhận biết được,\" Muhamed nhớ lại. \"Tôi có thể nghe những người hàng xóm nói chuyện và sau đó tìm ra ý nghĩa nội dung giao tiếp thông qua việc xác định tình hình. Vào cuối kỳ nghỉ, tôi đã có thể giúp cha tôi giao tiếp với một thợ cơ khí địa phương sửa chữa xe của chúng tôi. Và bố mẹ tôi đã bị sốc vì điều này.\"\n\nNhưng đây mới chỉ là điểm khởi đầu của hành trình tinh thông nhiều ngôn ngữ của anh. Khi lên chín, anh học tiếng Thụy Điển từ những người lính Thụy Điển đóng quân tại thị trấn của mình trong cuộc nội chiến Bosnia. Một thời gian sau anh đến Hungary và tranh thủ học thêm tiếng Hungary. \"Trong chuyến đi đầu tiên Hungary của tôi sau cuộc chiến tranh, bà của tôi yêu cầu tôi không học tiếng Hungary vì cho rằng không cần thiết. Khi tôi trở về, tôi đã không giám nói sự thật với bà,\" anh nói với tờ The Jewish Journal.\n\nKhông lâu sau đó, gia đình anh phát hiện ra có điều gì đó đặc biệt về Muhamed. Các bác sĩ đã kiểm tra và kết luận rằng đó là hội chứng tự kỷ chức năng cao (một dạng tự kỷ nhẹ) giúp anh tiếp nhận ngoại ngữ mới một cách dễ dàng, và đôi khi vô tình. Anh nhớ lại rằng một lần, một người bạn đề nghị anhg học tiếng Latvian để có thể đi công tác cùng anh ta, và anh đã có thể thông thạo ngôn ngữ Baltic chỉ trong 2 tuần, với sự trợ giúp đỡ của YouTube, hai cuốn sách và 43 bộ phim hoạt hình.\n\nNhưng mặc dù có khả năng vượt trội trong việc học ngoại ngữ dễ dàng, Muhamed cũng tập trung 100% nỗ lực cho niềm đam mê học ngôn ngữ của mình và dành hầu hết thời gian của mình để nghiên cứu và thực hành chúng. Muhammed nói rằng hầu như anh không có thời gian rảnh, điều này thật là khó khăn cho một anh chàng 32 tuổi; tuy nhiên, việc dành thời gian cho niềm đam mê của mình cũng làm cho anh cảm thấy hạnh phúc và thỏa mãn.\n\n\"Thành thực mà nói, tôi dành khoảng 200 ngày mỗi năm trên máy bay. Tôi luôn di chuyển để tham dự các bài giảng, hội thảo, khóa đào tạo khác nhau ... Nhưng tôi không phàn nàn về điều này. Tôi nhận ra rằng bạn phải chấp nhận khó khăn nếu muốn thành công và tôi thực sự đã làm điều này, \" anh nói với chương trình Radio Sarajevo. \"Điều quan trọng là phải có mục tiêu và làm việc chăm chỉ để đạt được nó, và kết quả sẽ đến.\"\n\nĐến thời điểm này, Muhamed có thể nói 56 ngôn ngữ khác nhau một cách đầy ấn tượng, từ những ngôn ngữ phổ biến như tiếng Anh hoặc tiếng Bồ Đào Nha, đến tiếng Nhật Bản và tiếng Georgian, và thậm chí cả những ngôn ngữ mà hầu hết chúng ta chưa bao giờ nghe nói đến, như Kinyarwanda (ngôn ngữ chính của Rwanda) hoặc Quechua (ngôn ngữ của người dân bản địa Andes, Nam Mỹ); một số ngôn ngữ ít khi được anh thực hành trong cuộc sống, nhưng điều đó không làm cho chúng giảm đi tầm quan trọng.", "label": [[38, 43, "LOCATION"], [73, 79, "LOCATION"], [96, 114, "LOCATION"], [117, 125, "PERSON"], [168, 189, "SKILL"], [259, 265, "QUANTITY"], [308, 314, "LOCATION"], [393, 405, "MISCELLANEOUS"], [566, 574, "PERSON"], [911, 936, "SKILL"], [954, 958, "QUANTITY"], [968, 983, "MISCELLANEOUS"], [993, 1013, "MISCELLANEOUS"], [1067, 1073, "LOCATION"], [1101, 1109, "LOCATION"], [1131, 1144, "MISCELLANEOUS"], [1172, 1180, "LOCATION"], [1243, 1256, "MISCELLANEOUS"], [1356, 1374, "ORGANIZATION"], [1447, 1454, "PERSON"], [1681, 1694, "MISCELLANEOUS"], [1747, 1773, "SKILL"], [1784, 1790, "DATETIME"], [1815, 1822, "PRODUCT"], [1824, 1828, "QUANTITY"], [1841, 1844, "QUANTITY"], [1880, 1923, "SKILL"], [1933, 1941, "PERSON"], [1956, 1960, "QUANTITY"], [2075, 2084, "PERSON"], [2174, 2181, "QUANTITY"], [2325, 2341, "DATETIME"], [2600, 2614, "ORGANIZATION"], [2730, 2738, "PERSON"], [2745, 2792, "SKILL"], [2825, 2834, "MISCELLANEOUS"], [2840, 2856, "MISCELLANEOUS"], [2862, 2876, "MISCELLANEOUS"], [2880, 2894, "MISCELLANEOUS"], [2977, 2989, "MISCELLANEOUS"], [3009, 3015, "LOCATION"], [3022, 3030, "MISCELLANEOUS"], [3062, 3067, "LOCATION"], [3069, 3075, "LOCATION"]]}
{"id": 120046, "data": "Mới tròn bốn tuổi đã lên sóng truyền hình trực tiếp và trả lời lưu loát thể hiện khả năng không chỉ thông thạo tiếng mẹ đẻ, mà còn sáu ngoại ngữ nữa. Bé gái phi thường ấy được biết đến dưới cái tên Ben-la Ðê-vi-át-ki-na (Bella Devyatkina) ở Mát-xcơ-va (Moskva, Nga).\n\nÐích thực thần đồng\n\nNhưng mẹ cháu thì bảo: Ðó chỉ là \"nghệ danh\", chứ ở nhà vẫn gọi là An-ghe-li-na (Angelina). Trong chương trình tìm kiếm tài năng Những người kỳ lạ của kênh \"Russia 1\" phát tối thứ hai hằng tuần, cháu đã lần lượt giao tiếp với từng vị giám khảo, nghe họ hỏi bằng thứ tiếng nước ngoài nào thì trả lời lại bằng chính thứ tiếng nấy. Ðương nhiên, tiếng Nga thì \"khỏi phải nói\" rồi.\n\nCụ thể, cháu đã gọi \"đích danh Stegosaurus\" - tên con vật thuộc chi khủng long phiến sừng trong tranh, đúng như mình đã đọc được trong tiếng Anh; đã giải đáp trúng một câu đố vui bằng tiếng Ðức; đã đọc làu làu một đoạn thơ tiếng Pháp; đã gọi tên các bộ phận trong cơ thể con người bằng tiếng Trung; đã hát một ca khúc bằng tiếng Tây Ban Nha và mô tả hệ Mặt trời bằng tiếng A-rập (Arab). Kết quả, cháu được thưởng pho tượng một… cái đuôi, nhưng là của nàng tiên cá, biểu tượng của ước mơ. Cháu sung sướng thổ lộ rằng mình cũng thường ao ước hóa thành nàng tiên cá.\n\nChứng kiến sự kiện này trên internet, cư dân mạng toàn cầu \"phát sốt\". Sau chỉ một ngày đã có hơn bốn triệu lượt người xem và bình luận, đồng thời, nhiều báo nước ngoài như Daily Mail, Telegraph, New York Times… cũng phải trầm trồ thán phục.\n\nBella là con của gia đình Yu-li-a (Youlia) và Ep-ghê-nhi Ðê-vi-a-kin (Evghenie Devyatkin). Cha Bella làm Trưởng phòng thí nghiệm của Viện Khoa học Phát thanh, thường sử dụng hai ngôn ngữ Nga và Anh; còn mẹ cũng giỏi tiếng Anh không thua kém. Bố mẹ cháu kể: Họ là người rất chịu khó nghiên cứu các tài liệu về giáo dục và được biết, các nhà khoa học có giải thích rằng \"khi mới sinh, bộ não trẻ nhỏ đủ sức tiếp thụ ba thứ tiếng ngang với tiếng mẹ đẻ, cùng với hai thứ tiếng như tiếng nước ngoài\". Chức năng này của bộ não được duy trì cho đến sáu tuổi, về sau, khả năng đó của con người giảm dần.\n\nHọ quan niệm: Ðứa trẻ với niềm say mê ngoại ngữ là thuộc tính bẩm sinh, nhưng bố mẹ phải biết kích thích niềm say mê ấy, cho nên từ khi con ra đời, họ đã chăm chỉ nói chuyện với con bằng tiếng Nga và cả tiếng Anh. Con được bốn tháng - đọc cho nghe những mẩu truyện ngắn; 10 tháng - bắt đầu thêm tiếng Pháp và thấy dấu hiệu thành công. Hồi Bella còn chưa biết nói, hễ bố mẹ gọi tên một đồ vật bằng tiếng Nga hoặc tiếng nước ngoài, cháu đã biết trỏ tay vào đúng vật đó. Dần dần, bố mẹ mời cô giáo bản ngữ đến nhà kèm bé học những thứ tiếng khác nữa. Mỗi lần biết mình được học thêm một thứ tiếng mới, cháu mừng rỡ, nhảy tưng tưng trên giường. Mà các cô giáo đâu chỉ dạy cháu thuộc từ, thuộc câu - họ còn giải thích những câu hỏi khác nhau về thế giới chung quanh, về khoa học tự nhiên và nhiều đề tài khác, theo kiến thức của cuốn Bách khoa thư dành cho trẻ em.\n\nBella không ngồi lỳ bên bàn học, mà vẫn được vui chơi như những đứa trẻ cùng trang lứa. Cháu thích thú với những cây bút vẽ, cuốn tranh truyện, trò trốn tìm và thường được đưa đi công viên, vào rạp xiếc, thủy cung, vườn bách thú, v.v. Trong mỗi chuyến đi chơi, cháu chỉ được trao đổi với bố mẹ hoặc cô giáo bằng một thứ tiếng. Ðể khỏi lẫn lộn tiếng này với tiếng khác, phải có quy định rành mạch: ngày nào nói thứ tiếng nào... Kể ra cũng có lần cháu nhầm lẫn, nhưng khá là hãn hữu.\n\nỞ nhà, Bella nói chuyện với bố mẹ bằng tiếng Nga hoặc tiếng Anh, còn với giáo viên, ai dạy cháu tiếng gì, cháu nói chuyện bằng tiếng ấy. Khi được hỏi bé thích thứ tiếng nào nhất, Bella đáp ngay: \"Cháu thích tiếng Nga với tiếng Arab nữa, vì người dạy cháu là một cô gái Arab rất xinh đẹp và vui tính\".\n\nDạy trẻ thật lắm công phu\n\nViệc học ngoại ngữ phải tốn rất nhiều thời gian, bố mẹ Bella xác nhận: trong gia đình đã có \"luật bất thành văn\" là tất cả dành cho trẻ nhỏ. Cũng may, tất cả các anh chị em họ của Bella đều hé lộ năng khiếu gì đó, lại được bậc phụ huynh sớm phát hiện và ủng hộ phát triển tài năng, thành ra cháu được sống trong một môi trường thoải mái, kết hợp được nhiều hình thức hoạt động phong phú giúp việc học tiếng nước ngoài không bị quá tải. Nhưng hướng dẫn con học cũng phải theo phương pháp khoa học: họ dạy Bella tiếng Nga theo phương pháp của Glen Ðô-man (Glenn Doman, 1919-2013 - nhà thần kinh học Mỹ, rất nổi tiếng về phương pháp giáo dục trẻ em, về phục hồi bộ não trẻ em sau những sang chấn), tiếng Anh theo \"Little Reader\" (chương trình dạy trẻ đọc và nói).\n\nBella được học hằng ngày, mỗi ngày từ hai đến bốn tiết, mỗi tiết dài một giờ rưỡi, mỗi tuần từ ba đến năm lần. Khi học tiếng nước ngoài, giáo viên tuyệt nhiên không dịch qua tiếng Nga. Mỗi ngôn ngữ đang học đều được thực hành cụ thể, thí dụ: Bella tập kịch dùng tiếng Anh, vẽ tranh truyện dùng tiếng Pháp, khiêu vũ dùng tiếng Tây Ban Nha, trượt băng dùng tiếng Ðức. Cháu được \"thả\" vào những nhóm bạn cũng được giáo dục trong môi trường đa ngôn ngữ. Tất cả những điều đó giúp cháu đạt nhiều thành công trong học tập, trong giao lưu và vui chơi ngang bằng với bạn bè.\n\nGiờ bé Bella đã sang tuổi thứ năm, bố mẹ bé chưa có ý định dạy thêm thứ tiếng nước ngoài nào nữa, mặc dù trong chuyến sang Pháp du lịch mới đây, cháu có dịp giao tiếp với một nhóm bạn nhỏ người I-ta-li-a (Italy) và ngỏ ý thích tiếng Ý. Họ còn dự tính, khi nào thấy Bella tỏ vẻ \"bội thực\" thì sẽ khuyên cháu rút bớt tiếng Tây Ban Nha, vì thực ra ngôn ngữ này cũng \"na ná\" tiếng Pháp. Hiện thời, cháu sinh hoạt trong câu lạc bộ \"Trí thông minh của tôi\". Bố mẹ cháu vẫn còn \"bỏ ngỏ\" chuyện sẽ cho cháu theo học trường nào và để một khi đến tuổi vào lớp, cháu sẽ tự quyết thôi học tiếng gì hoặc học tiếng gì thêm.\n\nBella Devyatkina là thí dụ sống động chứng minh sự đúng đắn của hệ giáo dục Ma-xa-ru I-bu-ka (Masaru Ibuka, 1908-1997). Người Nhật đó chính là \"cha đẻ\" của hãng Sony, dồn tâm huyết vào sự nghiệp nghiên cứu giáo dục con trẻ ở tuổi ấu thơ và là tác giả cuốn sách Chờ đến mẫu giáo thì đã muộn từng được Nhà xuất bản Văn học ấn hành bằng tiếng Việt.\n", "label": [[9, 17, "QUANTITY"], [100, 122, "SKILL"], [131, 134, "QUANTITY"], [198, 219, "PERSON"], [221, 237, "PERSON"], [241, 251, "LOCATION"], [253, 259, "LOCATION"], [261, 264, "LOCATION"], [356, 368, "PERSON"], [370, 378, "PERSON"], [400, 435, "EVENT"], [446, 454, "ORGANIZATION"], [461, 472, "DATETIME"], [631, 640, "MISCELLANEOUS"], [802, 811, "MISCELLANEOUS"], [851, 860, "MISCELLANEOUS"], [890, 900, "MISCELLANEOUS"], [953, 964, "MISCELLANEOUS"], [990, 1007, "MISCELLANEOUS"], [1020, 1028, "LOCATION"], [1034, 1045, "MISCELLANEOUS"], [1047, 1051, "LOCATION"], [1311, 1319, "DATETIME"], [1330, 1339, "QUANTITY"], [1405, 1415, "ORGANIZATION"], [1417, 1426, "ORGANIZATION"], [1428, 1442, "ORGANIZATION"], [1475, 1481, "PERSON"], [1501, 1508, "PERSON"], [1510, 1516, "PERSON"], [1521, 1543, "PERSON"], [1545, 1563, "PERSON"], [1570, 1576, "PERSON"], [1580, 1603, "PERSONTYPE"], [1608, 1632, "ORGANIZATION"], [1649, 1653, "QUANTITY"], [1653, 1672, "MISCELLANEOUS"], [1691, 1700, "MISCELLANEOUS"], [1889, 1892, "QUANTITY"], [2017, 2025, "QUANTITY"], [2259, 2268, "MISCELLANEOUS"], [2275, 2284, "MISCELLANEOUS"], [2295, 2304, "DATETIME"], [2343, 2351, "DATETIME"], [2367, 2377, "MISCELLANEOUS"], [2411, 2417, "PERSON"], [2469, 2478, "MISCELLANEOUS"], [2901, 2914, "PRODUCT"], [2652, 2656, "QUANTITY"], [2933, 2939, "PERSON"], [3423, 3429, "PERSON"], [3455, 3464, "MISCELLANEOUS"], [3470, 3479, "MISCELLANEOUS"], [3595, 3601, "PERSON"], [3623, 3632, "MISCELLANEOUS"], [3637, 3647, "MISCELLANEOUS"], [3678, 3689, "MISCELLANEOUS"], [3800, 3806, "PERSON"], [3925, 3931, "PERSON"], [4249, 4255, "PERSON"], [4255, 4264, "MISCELLANEOUS"], [4286, 4297, "PERSON"], [4299, 4310, "PERSON"], [4312, 4321, "DATETIME"], [4324, 4341, "PERSONTYPE"], [4342, 4344, "LOCATION"], [4440, 4449, "MISCELLANEOUS"], [4507, 4513, "PERSON"], [4545, 4549, "QUANTITY"], [4553, 4557, "QUANTITY"], [4576, 4588, "DATETIME"], [4602, 4605, "QUANTITY"], [4609, 4616, "QUANTITY"], [4681, 4690, "MISCELLANEOUS"], [4749, 4755, "PERSON"], [4769, 4778, "MISCELLANEOUS"], [4801, 4811, "MISCELLANEOUS"], [4827, 4844, "MISCELLANEOUS"], [4862, 4871, "MISCELLANEOUS"], [5082, 5088, "PERSON"], [5101, 5108, "QUANTITY"], [5198, 5203, "LOCATION"], [5263, 5278, "MISCELLANEOUS"], [5280, 5285, "LOCATION"], [5302, 5309, "MISCELLANEOUS"], [5340, 5346, "PERSON"], [5390, 5407, "MISCELLANEOUS"], [5446, 5456, "MISCELLANEOUS"], [5490, 5525, "ORGANIZATION"], [5686, 5702, "PERSON"], [5762, 5778, "PERSON"], [5780, 5792, "PERSON"], [5794, 5803, "DATETIME"], [5806, 5816, "MISCELLANEOUS"], [5847, 5851, "ORGANIZATION"], [5947, 5975, "PRODUCT"], [5986, 6006, "ORGANIZATION"], [6020, 6030, "MISCELLANEOUS"]]}
