{"id": 56, "data": "21h - 23h : Có khách quý đến nhà", "label": [[0, 9, "DATETIME"]]}
{"id": 92, "data": "TTƯT.DSCKII . Đỗ Huy Bích", "label": [[0, 11, "PERSONTYPE"], [14, 25, "PERSON"]]}
{"id": 95, "data": "Trong năm ngoái , hơn 13 tỷ đô la đã được sử dụng ở Mỹ cho các cuộc phẫu thuật thẩm mỹ . Nhiều người đã tự thực hiện các cuộc phẫu thuật chỉnh hình nhằm giảm chi phí nhưng các bác sĩ cũng cảnh báo rằng hành động này sẽ gây ra hậu quả nguy hiểm .", "label": [[6, 15, "DATETIME"], [22, 33, "QUANTITY"], [52, 54, "LOCATION"]]}
{"id": 97, "data": "Một nạn nhân của việc tự phẫu thuật thẩm mỹ , cô Tracie Samara đã bị biến dạng khuôn mặt sau khi tự tiến hành phẫu thuật .", "label": [[0, 3, "QUANTITY"], [49, 62, "PERSON"]]}
{"id": 98, "data": "Cơn ác mộng của Tracie Samara bắt đầu cách đây mười một năm . '' Lúc 44 tuổi , tôi muốn trở lại làm người mẫu '' Samara cho biết .", "label": [[16, 29, "PERSON"], [47, 59, "DATETIME"], [69, 76, "QUANTITY"], [113, 119, "PERSON"]]}
{"id": 99, "data": "Samara quyết đinh tiến hành tự phẫu thuật sau khi đọc đọc một quảng cáo trên báo về một cuộc thi cung cấp miễn phí cách làm trẻ hóa khuôn mặt . '' Tôi phải mất một thời gian để nhận ra điều đó thật sai trái . ''", "label": [[0, 6, "PERSON"], [84, 87, "QUANTITY"]]}
{"id": 100, "data": "Cô cho biết mắt mình bị thâm tím , sưng lên và gần như bị mù sau khi tiêm vào khu vực quanh mắt . Một bác sĩ phẫu thuật thẩm mỹ rói rằng vấn đề của Samara là quá phổ biến .", "label": [[98, 101, "QUANTITY"], [148, 154, "PERSON"]]}
{"id": 101, "data": "Bác sỹ John J. Martin , bác sĩ phẫu thuật thẩm mỹ đa khoa Mỹ cho biết : '' Chúng tôi chắc chắn nhìn thấy rất nhiều người tự tiêm hoặc tự đưa vào cơ thể những chất không hợp pháp và không nên được sử dụng . ''", "label": [[0, 6, "PERSONTYPE"], [7, 21, "PERSON"], [58, 60, "LOCATION"]]}
{"id": 102, "data": "Bác sĩ cho biết những video '' tự làm '' này trên YouTube là một xu hướng đáng lo ngại .", "label": [[0, 6, "PERSONTYPE"], [50, 57, "PRODUCT"], [61, 64, "QUANTITY"]]}
{"id": 103, "data": "'' Họ xem một video và nghĩ nó trông khá dễ dàng , bạn chỉ cần tiêm tiêm một ít ở đây , một ít ở kia . Hoàn toàn có thể tự làm được ? '' Tiến sĩ giải thích .", "label": [[10, 13, "QUANTITY"], [137, 144, "PERSONTYPE"]]}
{"id": 105, "data": "Tiến sĩ chia sẻ : '' Với cách làm này họ nghĩ mình sẽ tiết kiệm được một khoản tiền nhưng bây giờ họ sẽ phải trả nhiều tiền hơn để chăm sóc . ''", "label": [[0, 7, "PERSONTYPE"]]}
{"id": 106, "data": "Samara không biết cô đã tiêm chất gì vào mặt mình .", "label": [[0, 6, "PERSON"]]}
{"id": 107, "data": "'' Bạn có thể hỏi chuyên gia những gì bạn đang sử dụng ? Nó nên được đóng gói trong một hộp và phải có tên của sản phẩm trên đó . '' Tiến sĩ khuyên .", "label": [[84, 87, "QUANTITY"], [133, 140, "PERSONTYPE"]]}
{"id": 108, "data": "Sau khi cố gắng loại bỏ chất bổ sung bất hợp pháp cùng với phương pháp điều trị tần số radio để tạo ra collagen mới , Samara cuối cùng đã có hy vọng .", "label": [[118, 124, "PERSON"]]}
{"id": 109, "data": "'' Tôi bắt đầu trở lại , và hy vọng tôi sẽ mạnh mẽ hơn . '' Samara chia sẻ .", "label": [[60, 66, "PERSON"]]}
{"id": 110, "data": "Samara hi vọng câu chuyện của cô sẽ giúp cảnh báo người khác . Tiến sĩ nói khi nói đến phẫu thuật thẩm mỹ hãy chọn một bác sĩ phẫu thuật thẩm mỹ hoặc bác sĩ da liễu tin cậy .", "label": [[0, 6, "PERSON"], [63, 70, "PERSONTYPE"], [115, 118, "QUANTITY"]]}
{"id": 111, "data": "SoundMax bất ngờ tung ra mẫu tai nghe chơi game AH-323", "label": [[0, 8, "ORGANIZATION"], [29, 54, "PRODUCT"]]}
{"id": 112, "data": "SoundMax AH-323 có ngoại hình đơn giảnnhưng khá hấp dẫn , đệm mút dày êm , đèn LED xanh dương cùng thiết kế có thể runglắc theo điệu nhạc .", "label": [[0, 15, "PRODUCT"], [75, 82, "PRODUCT"]]}
{"id": 113, "data": "So với bộ sưu tập tai nghe chơi game giá bình dân từng được SoundMax tung ra thị trường hồi cuối năm 2016 , SoundMax AH-323 cũng đã có ít nhiều cải tiến về mặt ngoại hình . Đơn cử , mẫu tai nghe SoundMax AH-323 trông hấp dẫn hơn nhờ thiết kế micro được giấu gọn vào củ tai trái . SoundMax AH-323 cũng ứng dụng thiết kế củ tai tròn ôm trọn vành tai người dùng với phần nhựa mặt ngoài bọc lưới kim loại sơn màu tương phản và quan trọng là mỗi củ tai còn tích hợp đèn nền LED với biểu tượng làm bạn liên tưởng đến anh hùng Batman xanh dương lung linh huyền ảo .", "label": [[18, 36, "PRODUCT"], [60, 68, "ORGANIZATION"], [97, 105, "DATETIME"], [108, 123, "PRODUCT"], [195, 210, "PRODUCT"], [242, 247, "PRODUCT"], [280, 295, "PRODUCT"], [348, 358, "PERSONTYPE"], [461, 472, "PRODUCT"]]}
{"id": 114, "data": "Tựa như mẫu tai nghe chơi game AH-327 từng giới thiệu , SoundMax AH-323 cũng có phần vòm chụp gồm khung xương kim loại cứng cáp cố định và phần đệm mút bên trong có thể co dãn theo từng cỡ đầu khác nhau của game thủ . Nhờ kết hợp kiểu đệm mút củ tai dày với phần khung xương kim loại của vòm chụp chính có độ co dãn cao , nên SoundMax AH-323 không hề tạo cảm giác khó chịu với người dùng có cỡ đầu lớn , hay lỏng lẻo với những game thủ có cỡ đầu nhỏ .", "label": [[12, 37, "PRODUCT"], [56, 71, "PRODUCT"], [207, 215, "PERSONTYPE"], [326, 341, "MISCELLANEOUS"], [377, 387, "PRODUCT"], [427, 435, "PERSONTYPE"]]}
{"id": 115, "data": "Với , SoundMax còn tăng cường thêm motor rung giúp tăng thêm độ '' lực '' của nốt trầm , tạo cảm giác rung chuyển đôi tai của các game thủ . Mẫu tai nghe chơi game giá bình dân này cũng được tăng cường driver đường kính 50mm ( dải tần đáp ứng 20Hz - 20KHz ) , micro thu âm đa hướng sử dụng đầu cắm độc lập với ngõ vào âm thanh . Tựa như vài sản phẩm giới thiệu trước đây , SoundMax AH-323 cũng sử dụng riêng đầu cáp USB để lấy nguồn nuôi đèn LED và tính năng rung lắc theo điệu nhạc . Dây cáp của mẫu tai nghe chơi game AH-323 SoundMax AH-323 cũng được bọc lưới và nhựa bảo vệ bên ngoài giúp tăng độ bền cho sản phẩm .", "label": [[6, 14, "ORGANIZATION"], [35, 45, "PRODUCT"], [130, 138, "PERSONTYPE"], [145, 163, "PRODUCT"], [202, 208, "PRODUCT"], [220, 224, "QUANTITY"], [243, 255, "QUANTITY"], [260, 272, "PRODUCT"], [310, 326, "PRODUCT"], [373, 388, "PRODUCT"], [412, 419, "PRODUCT"], [438, 445, "PRODUCT"], [497, 526, "PRODUCT"], [527, 542, "PRODUCT"]]}
{"id": 116, "data": "Với SoundMax AH-323 nếu muốn sử dụng tính năng rung theo điệu nhạc người dùng phải kết nối đầu cáp USB từ tai nghe với ngõ USB còn trống trên máy tính và bật nút chức năng tương ứng trên củ tai .", "label": [[4, 19, "PRODUCT"], [95, 102, "PRODUCT"], [106, 114, "PRODUCT"], [119, 126, "PRODUCT"], [142, 150, "PRODUCT"]]}
{"id": 123, "data": "Theo quan điểm của PGS , TS Lê Hành - Chủ tịch Hội phẫu thuật thẩm mỹ TP Hồ Chí Minh - Trưởng ban Vận động thành lập Hội phẫu thuật tạo hình thẩm mỹ Việt Nam , có ba tiêu chí xuất phát từ bệnh nhân , bác sĩ và cơ sở phẫu thuật thẩm mỹ . '' Chỉ có bạn biết rõ sức khỏe của mình nhất '' , vì thế , khi quyết định lựa chọn PTTHTM , người sử dụng dịch vụ cần nói rõ những bệnh lý của mình để bác sĩ có những phương án can thiệp kịp thời nếu xảy ra biến cố .", "label": [[28, 35, "PERSON"], [47, 69, "ORGANIZATION"], [70, 84, "LOCATION"], [117, 148, "ORGANIZATION"], [149, 157, "LOCATION"], [188, 197, "PERSONTYPE"], [200, 206, "PERSONTYPE"], [388, 394, "PERSONTYPE"], [19, 27, "PERSONTYPE"]]}
{"id": 125, "data": "Biết bệnh lý chưa đủ , bệnh nhân cũng phải có kiến thức về phẫu thuật thẩm mỹ như thông tin bác sĩ , cơ sở phẫu thuật thẩm mỹ uy tín , kỹ thuật PTTM để tránh được những rủi ro đáng tiếc .", "label": [[23, 32, "PERSONTYPE"], [92, 98, "PERSONTYPE"]]}
{"id": 126, "data": "Một tiêu chí khác được chỉ ra là bác sĩ phải '' an toàn '' . Theo đó , các bác sĩ có giấy phép hành nghề cũng phải tôn trọng hoạt động nghề nghiệp , thực hiện những ca mổ phức tạp tại bệnh viện chứ không phải ở cơ sở kém chất lượng , có thể dẫn tới những hậu quả khó lường do biến chứng trong việc thực hiện các biện pháp xâm lấn .", "label": [[33, 39, "PERSONTYPE"], [75, 81, "PERSONTYPE"]]}
{"id": 127, "data": "Tiêu chí thứ ba là cơ sở phẫu thuật thẩm mỹ phải an toàn . Chỉ với cơ sở có giấy phép hoạt động , công nghệ hiện đại đáp ứng mọi điều kiện yêu cầu và bác sĩ được cấp phép hành nghề đúng quy định thì việc bệnh nhân , khách hàng tìm đến là lẽ đương nhiên . Do đó , các cơ sở PTTM phải đặt yếu tố an toàn lên hàng đầu .", "label": [[150, 156, "PERSONTYPE"], [216, 226, "PERSONTYPE"]]}
{"id": 128, "data": "Do vậy , việc đưa ra các giải pháp nhằm tháo gỡ bất cập hiện nay đang rất cần thiết . Đầu tiên cần phải truyền thông tích cực , giáo dục sức khỏe thẩm mỹ cho người dân vì xu thế thường là '' sính ngoại '' . Mà ở đây các bác sĩ nước ngoài chưa chắc đã có chứng chỉ hay tay nghề kinh nghiệm lâu năm ; do đó , tăng cường tuyên truyền là rất bức thiết . Đặc biệt , đối với những người hành nghề cũng cần được truyền thông để không chỉ các cá nhân tự giác , mà còn giúp những bệnh nhân hiểu rõ hơn về việc làm đẹp .", "label": [[158, 167, "PERSONTYPE"], [220, 226, "PERSONTYPE"]]}
{"id": 129, "data": "Một số công nghệ làm đẹp được ưa chuộng hiện nay như làm mũi S line Demoderm , giảm cân bằng Laser Sculp Sure , nâng cơ tầng mặt dưới Midface , nâng ngực Nano chip ... đây đều là những phương pháp không chỉ đòi hỏi về máy móc công nghệ cao mà còn yêu cầu cao về tay nghề của bác sĩ thực hiện phẫu thuật .", "label": [[275, 281, "PERSONTYPE"], [154, 164, "PRODUCT"], [93, 98, "PRODUCT"]]}
{"id": 131, "data": "Cuộc sống phát triển đi kèm với đó là sự eo hẹp về mặt thời gian cũng chính là nguyên nhân khiến các chị em tìm đến các phương pháp thẩm mỹ nhanh , gọn mà lại đẹp . Vì vậy mà sự ra đời của các công nghệ làm đẹp đã trở thành '' vị cứu tinh '' cho sắc đẹp của phụ nữ ngày nay .", "label": [[258, 264, "PERSONTYPE"]]}
{"id": 132, "data": "Theo BS Trần Bảo Khánh - Trung tâm tạo hình thẩm mỹ viện Hà Thành ( Kan Clinic ) nhận định : '' Tại Việt Nam , thời gian qua nổi lên một trào lưu phẫu thuật làm đẹp để được giống người Hàn Quốc mà chưa chú trọng , phát huy vẻ đẹp của người Việt . Tôi đi nhiều nước trên thế giới và thấy người Việt đẹp lắm . Tôi hy vọng trong thời gian tới , cùng với sự phát triển của công nghệ sẽ giúp con người Việt Nam đẹp hơn nhưng vẫn giữ được nét đẹp truyền thống '' .", "label": [[5, 7, "PERSONTYPE"], [8, 22, "PERSON"], [25, 65, "ORGANIZATION"], [68, 78, "ORGANIZATION"], [100, 108, "LOCATION"], [397, 405, "LOCATION"], [179, 193, "MISCELLANEOUS"], [234, 244, "MISCELLANEOUS"], [287, 297, "MISCELLANEOUS"]]}
{"id": 133, "data": "PHƯƠNG ANH", "label": [[0, 10, "PERSON"]]}
{"id": 134, "data": "Những tính năng iPhone X có trang bị nhưng iPhone 8 thì 'bó tay '", "label": [[16, 24, "PRODUCT"], [43, 51, "PRODUCT"]]}
{"id": 135, "data": "Video dưới đây sẽ liêt kê những yếu tố mà iPhone X có thể làm được , còn cặp đôi iPhone 8/8 Plus lại không thể .", "label": [[42, 50, "PRODUCT"], [81, 96, "PRODUCT"]]}
{"id": 136, "data": "Sự kiện ra mắt iPhone năm nay đã đánh dấu cột mốc quan trọng đối với Apple khi họ giới thiệu thêm một chiếc iPhone thứ 3 ngoài bộ đôi iPhone 8/8 Plus , đó là iPhone X .", "label": [[15, 21, "PRODUCT"], [69, 74, "ORGANIZATION"], [108, 114, "PRODUCT"], [119, 120, "QUANTITY"], [134, 149, "PRODUCT"], [158, 166, "PRODUCT"]]}
{"id": 137, "data": "Sau đây là những tính năng mà iPhone X được trang bị nhưng cụm iPhone 8 kia lại không có .", "label": [[30, 38, "PRODUCT"], [63, 71, "PRODUCT"]]}
{"id": 138, "data": "Cả 3 chiếc iPhone mới hỗ trợ HDR10 và Dolby Vision , thế nhưng chỉ có iPhone X mới có màn hình HDR thực sự . Đó là nhờ vào việc sử dụng công nghệ màn hình OLED thay vì tấm nền IPS LCD như trên iPhone 8 và iPhone 8 Plus . Màn hình OLED này được Apple gọi là Super Retina HD có thể hiển thị màu đen sâu hơn . Nhờ đặc điểm này , công nghệ OLED còn có ưu điểm khác nữa là cho thời lượng pin tốt hơn .", "label": [[3, 4, "QUANTITY"], [11, 17, "PRODUCT"], [29, 34, "PRODUCT"], [38, 50, "PRODUCT"], [70, 78, "PRODUCT"], [86, 98, "PRODUCT"], [146, 159, "PRODUCT"], [168, 183, "PRODUCT"], [193, 201, "PRODUCT"], [205, 218, "PRODUCT"], [221, 234, "PRODUCT"], [244, 249, "ORGANIZATION"], [257, 272, "PRODUCT"], [326, 340, "PRODUCT"], [383, 386, "PRODUCT"]]}
{"id": 139, "data": "Mặc dù iPhone X có công nghệ mới nhưng nó lại có thời lượng pin tốt hơn iPhone 8 . Apple không tiết lộ dung lượng của viên pin trong mỗi chiếc điện thoại , nhưng họ lưu ý rằng iPhone X có thời lượng pin hơn 2 tiếng so với iPhone 7 . Tuy nhiên , '' Nhà Táo '' không cho biết cụ thể thời lượng pin của iPhone X lâu hơn 2 tiếng bằng cách nào . Có thể thời lượng pin của iPhone X có được một phần là nhờ màn hình OLED .", "label": [[7, 15, "PRODUCT"], [60, 63, "PRODUCT"], [72, 80, "PRODUCT"], [83, 88, "ORGANIZATION"], [123, 126, "PRODUCT"], [143, 153, "PRODUCT"], [176, 184, "PRODUCT"], [199, 202, "PRODUCT"], [207, 214, "QUANTITY"], [222, 230, "PRODUCT"], [292, 295, "PRODUCT"], [300, 308, "PRODUCT"], [317, 324, "QUANTITY"], [359, 362, "PRODUCT"], [367, 375, "PRODUCT"], [400, 413, "PRODUCT"]]}
{"id": 140, "data": "Apple đã dành thêm '' một món ngon '' cho cụm camera trên iPhone X đó là tính năng chống rung quang học ( OIS ) trên cả 2 camera . Thêm nữa , ống kính tele có khẩu độ f/2.4 của iPhone X sẽ giúp cho hiệu ứng xóa phông cũng như việc chụp ở môi trường ánh sáng yếu tốt hơn .", "label": [[0, 5, "ORGANIZATION"], [46, 52, "PRODUCT"], [58, 66, "PRODUCT"], [120, 121, "QUANTITY"], [122, 128, "PRODUCT"], [142, 155, "PRODUCT"], [167, 172, "QUANTITY"], [177, 185, "PRODUCT"]]}
{"id": 141, "data": "Màn hình iPhone X được kéo dài từ đầu cho đến cuối của chiếc điện thoại khiến cho chiếc máy không còn nút Home và cảm biến vân tay Touch ID . Thay vào đó , với iPhone X , bạn sẽ phải sử dụng tính năng nhận diện khuôn mặt Face ID để mở khóa điện thoại . Tính năng này sử dụng camera hồng ngoại , đèn chiếu sáng và máy chiếu tia 30.000 điểm để tạo nên bản đồ khuôn mặt người dùng .", "label": [[0, 8, "PRODUCT"], [9, 17, "PRODUCT"], [61, 71, "PRODUCT"], [102, 110, "PRODUCT"], [114, 136, "PRODUCT"], [160, 168, "PRODUCT"], [221, 228, "PRODUCT"], [240, 250, "PRODUCT"], [275, 292, "PRODUCT"], [327, 338, "QUANTITY"], [367, 377, "PERSONTYPE"]]}
{"id": 142, "data": "Camera trước trên iPhone X cũng sẽ có một số thứ mà trên iPhone 8 và iPhone 8 Plus không thể thực hiện được . Nhờ vào các cảm biến khác nằm ở mặt trước của iPhone X , camera TrueDepth có thể chụp ảnh selfie ở chế độ chân dung .", "label": [[0, 6, "PRODUCT"], [18, 26, "PRODUCT"], [57, 65, "PRODUCT"], [69, 82, "PRODUCT"], [156, 164, "PRODUCT"], [167, 183, "PRODUCT"]]}
{"id": 143, "data": "Đây là một tính năng đặc biệt trên iPhone X , nó sử dụng camera TrueDepth để đọc và phân tích '' hơn 50 chuyển động cơ mặt khác nhau '' và thể hiện lại chuyển động của bạn thông qua 12 Animoji có sẵn . Animoji được tạo ra để sử dụng với ứng dụng Messages , nó cũng ghi lại tiếng nói của bạn và phát ra khi xem tin nhắn .", "label": [[35, 43, "PRODUCT"], [57, 73, "PRODUCT"], [182, 184, "QUANTITY"], [185, 192, "PRODUCT"], [202, 209, "PRODUCT"], [246, 254, "PRODUCT"]]}
{"id": 144, "data": "Huawei khởi động hợp tác 5G với Intel về sóng vô tuyến mới", "label": [[0, 6, "ORGANIZATION"], [25, 27, "PRODUCT"], [32, 37, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 145, "data": "Huawei công bố hợp tác với Intel và giới thiệu sóng vô tuyến mới ( new radio ) 3GPP 5G dựa trên thử nghiệm phát triển khả năng tương tác ( IODT ) , để kiểm tra các công nghệ 5G và mức độ trưởng thành của công nghệ .", "label": [[0, 6, "ORGANIZATION"], [27, 32, "ORGANIZATION"], [79, 86, "PRODUCT"], [164, 176, "PRODUCT"]]}
{"id": 146, "data": "Quan hệ đối tác là một dấu hiệu cho thấy ngành công nghiệp đang trưởng thành nhanh chóng và sẵn sang chuẩn bị cho việc triển khai thương mại sắp tới của 5G một cách tổng thể theo các tiêu chuẩn 5G thống nhất .", "label": [[153, 155, "PRODUCT"], [194, 196, "PRODUCT"]]}
{"id": 147, "data": "Tại hội nghị thượng đỉnh thử nghiệm 5G toàn cầu trong Triển lãm MWC 2017 hồi tháng 2 vừa qua , Huawei , Intel và các đối tác nhà khai thác viễn thông của họ đã cùng công bố họ sẽ làm việc để xây dựng các tiêu chuẩn 5G thống nhất trên toàn cầu thông qua thử nghiệm 5G , tăng cường hợp tác giữa các nhà khai thác viễn thông , các nhà sản xuất thiết bị và các đối tác chuyên ngành , tạo ra một chuỗi công nghiệp 5G hợp nhất từ chip , các thiết bị đầu cuối , đến cơ sở hạ tầng mạng và thiết bị thử nghiệm , và xây dựng một hệ sinh thái 5G toàn cầu .", "label": [[36, 38, "PRODUCT"], [54, 72, "EVENT"], [77, 84, "DATETIME"], [104, 109, "ORGANIZATION"], [204, 217, "PRODUCT"], [264, 266, "PRODUCT"], [409, 411, "PRODUCT"], [435, 452, "PRODUCT"], [95, 102, "ORGANIZATION"], [532, 534, "PRODUCT"]]}
{"id": 149, "data": "Sự ra đời của IODT là một bước đi vững chắc của Intel và Huawei để hiện thực hóa mục tiêu này . Dựa trên mẫu thử nghiệm trạm gốc 5G của Huawei và Nền tảng Thử nghiệm Di động ( MTP ) 5G thế hệ thứ 3 của Intel , cả hai công ty sẽ cùng nhau xác định hiệu suất của các công nghệ 5G NR chủ chốt . Băng tần phụ Sub-6GHz bao gồm C-band , mmWave và di động . Các công ty sẽ tiến hành kiểm thử trong các môi trường song di động thực , trực tiếp kết nối cơ sở hạ tầng của Huawei và nền tảng đầu cuối của Intel .", "label": [[48, 53, "ORGANIZATION"], [57, 63, "ORGANIZATION"], [136, 142, "ORGANIZATION"], [182, 184, "PRODUCT"], [202, 207, "ORGANIZATION"], [305, 313, "QUANTITY"], [462, 468, "ORGANIZATION"], [494, 499, "ORGANIZATION"], [275, 280, "PRODUCT"], [119, 131, "PRODUCT"], [192, 197, "QUANTITY"], [146, 173, "PRODUCT"]]}
{"id": 150, "data": "Là một trong những phổ tần số 5G hội tụ toàn cầu đầu tiên , C-Band sẽ cung cấp độ phủ cơ bản và băng thông cho 5G . Hơn nữa , C-Band sẽ là một trong những băng tần 5G được thương mại hóa đầu tiên trên thế giới . Việc xác định các tính năng mà Huawei và Intel giới thiệu sẽ chỉ ra hướng tương lai cho ngành công nghiệp .", "label": [[30, 32, "PRODUCT"], [111, 113, "PRODUCT"], [155, 166, "PRODUCT"], [243, 249, "ORGANIZATION"], [253, 258, "ORGANIZATION"], [60, 67, "PRODUCT"], [126, 132, "PRODUCT"]]}
{"id": 151, "data": "Ông Yang Chaobin , Chủ tịch dòng sản phẩm 5G của Huawei , cho biết : '' Huawei cam kết thúc đẩy phát triển và triển khai thương mại các công nghệ 5G . Trong các cuộc thử nghiệm thực địa IMT-2020 tại Bắc Kinh , Huawei đã chứng minh được đầy đủ năng lực và sự đi đầu trong C-band , mmWave , và công nghệ 5G tách riêng đường tải lên và tải xuống . Chúng tôi rất vui mừng khi cùng hợp tác với Intel để giúp ngành này đẩy mạnh phát triển các thiết bị đầu cuối 5G , nhằm thúc đẩy sự phát triển bền vững và sự trưởng thành của hệ sinh thái trong chuỗi ngành '' .", "label": [[4, 16, "PERSON"], [19, 27, "PERSONTYPE"], [42, 44, "PRODUCT"], [49, 55, "ORGANIZATION"], [72, 78, "ORGANIZATION"], [136, 148, "PRODUCT"], [166, 194, "EVENT"], [199, 207, "LOCATION"], [210, 216, "ORGANIZATION"], [292, 304, "PRODUCT"], [389, 394, "ORGANIZATION"], [437, 457, "PRODUCT"], [271, 277, "PRODUCT"], [280, 286, "PRODUCT"]]}
{"id": 152, "data": "Ông Asha Keddy , Phó chủ tịch Nhóm Thiết bị và Truyền thông của Intel , nói : '' Intel đã tích cực hợp tác với các đối tác hàng đầu trong ngành công nghiệp 5G của Trung Quốc để đẩy nhanh các thử nghiệm R & D 5G và thương mại hóa với các lợi thế công nghệ 5G tổng thể của Intel .", "label": [[4, 14, "PERSON"], [17, 29, "PERSONTYPE"], [30, 59, "ORGANIZATION"], [64, 69, "ORGANIZATION"], [81, 86, "ORGANIZATION"], [156, 158, "PRODUCT"], [163, 173, "LOCATION"], [208, 210, "PRODUCT"], [245, 257, "PRODUCT"], [271, 276, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 153, "data": "Dựa trên các công nghệ 5G NR mới nhất , cuộc thử nghiệm khả năng tương tác chung với Huawei sẽ thúc đẩy các tiêu chuẩn 5G thống nhất và hệ sinh thái công nghiệp ở Trung Quốc và trên toàn cầu . Các tiêu chuẩn 5G nhanh chóng tiến tới thống nhất , và Trung Quốc sẽ là một trong những nước đầu tiên triển khai rộng rãi các hệ thống mạng 5G . Huawei và '' Intel sẽ làm việc chặt chẽ để đẩy nhanh kỷ nguyên của 5G .", "label": [[13, 28, "PRODUCT"], [85, 91, "ORGANIZATION"], [108, 121, "PRODUCT"], [163, 173, "LOCATION"], [197, 210, "PRODUCT"], [248, 258, "LOCATION"], [319, 335, "PRODUCT"], [338, 344, "ORGANIZATION"], [351, 356, "ORGANIZATION"], [405, 407, "PRODUCT"]]}
{"id": 154, "data": "Lộ diện chiếc smartphone có camera selfie 24 MP", "label": [[14, 24, "PRODUCT"], [28, 41, "PRODUCT"], [42, 47, "QUANTITY"]]}
{"id": 155, "data": "V7+ có màn hình tràn viền và camera selfie24MP với đèn flash LED '' Hiệu ứng ánh trăng '' , mang đến trải nghiệm '' Selfie cựcnét , Ảnh đẹp cực chất '' .", "label": [[0, 3, "PRODUCT"], [51, 64, "PRODUCT"], [29, 46, "PRODUCT"]]}
{"id": 162, "data": "10.000 người đi tránh núi lửa phun trào ở thiên đường du lịch Bali", "label": [[0, 12, "QUANTITY"], [62, 66, "LOCATION"]]}
{"id": 163, "data": "Gần 10.000 người dân sống quanh núi lửa Agung ở Bali , Indonesia đã được sơ tán trong lúc nguy cơ về một đợt phun trào ngày càng cao .", "label": [[32, 45, "LOCATION"], [48, 52, "LOCATION"], [55, 64, "LOCATION"], [4, 16, "QUANTITY"]]}
{"id": 164, "data": "Hàng nghìn người dân đã rời khỏi các làng xóm quanh khu vực núi lửa Agung ở đảo Bali , Indonesia trong ngày 22/9 . Giới chức Indonesia cảnh báo người dân và du khách tránh cắm trại hoặc leo núi trong bán kính 9 km so với miệng núi lửa . Ảnh : AFP .", "label": [[60, 73, "LOCATION"], [76, 84, "LOCATION"], [87, 96, "LOCATION"], [103, 112, "DATETIME"], [125, 134, "LOCATION"], [144, 153, "PERSONTYPE"], [157, 165, "PERSONTYPE"], [209, 213, "QUANTITY"], [243, 246, "ORGANIZATION"], [0, 16, "QUANTITY"]]}
{"id": 165, "data": "'' Mức độ hoạt động của khá cao , có dấu hiệu cho thấy dung nham đang dâng lên bề mặt và gây nên các cơn rung chấn , Reuters dẫn lời ông Sutopo Purwo Nugroho của Trung tâm Ứng phó Thảm họa Tự nhiên . Trong ảnh , khói bốc lên từ miệng núi lửa núi lửa Agung , một trong những địa điểm du lịch nổi tiếng nhất thế giới . Ảnh : '' AFP .", "label": [[117, 124, "ORGANIZATION"], [137, 157, "PERSON"], [162, 197, "ORGANIZATION"], [242, 255, "LOCATION"], [326, 329, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 166, "data": "Mỗi ngày người ta có thể cảm nhận được hàng trăm đợt rung động và mức cảnh báo núi lửa phun trào hiện đã cao nhất . Đến ngày 22/9 , gần 10.000 người đã được sơ tán . Các quan chức cho biết con số này sẽ còn tăng lên trong những ngày tới . Ảnh : AFP .", "label": [[120, 129, "DATETIME"], [245, 248, "ORGANIZATION"], [136, 148, "QUANTITY"]]}
{"id": 167, "data": "'' Các số liệu cho thấy số trận động đất vẫn tăng lên , điều đó nghĩa là dung nham mang năng lượng rất lớn . Chúng ta cần được báo động về việc này , nhưng mọi người không nên hoảng loạn . Macma đang được đẩy đi các hướng để tìm con đường dễ nhất . Khi dung nham tìm được đường đúng , nó sẽ tạo ra một trận động đất , rồi dâng trào lên bề mặt , đài ABC ( Australia ) dẫn lời ông Syahbana , người đứng đầu cơ quan ứng phó núi lửa đông Indonesia , cho biết . Trong ảnh , người dân chất đồ lên xe đi sơ tán . Ảnh : '' Reuters .", "label": [[349, 352, "ORGANIZATION"], [355, 364, "LOCATION"], [379, 387, "PERSON"], [390, 428, "PERSONTYPE"], [434, 443, "LOCATION"], [469, 478, "PERSONTYPE"], [515, 522, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 168, "data": "Ông Syahbana đang theo dõi hoạt động của núi lửa từ một trạm quan sát cách miệng núi 12 km . Trong ảnh , một cậu bé chuẩn bị đi sơ tán . Ảnh : AFP .", "label": [[4, 12, "PERSON"], [85, 90, "QUANTITY"], [143, 146, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 169, "data": "Người dân chất đồ đạc , gia súc họ nuôi lên những chiếc xe tải và bế theo con cái để rời khỏi nhà . Một số đứng lại nhìn những đám khói trắng bốc lên từ miệng ngọn núi lửa cao hơn 3.000 m so với mực nước biển . Ảnh : AFP .", "label": [[0, 9, "PERSONTYPE"], [180, 187, "QUANTITY"], [217, 220, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 170, "data": "Một viên cảnh sát kiểm tra một ngôi làng để đảm bảo không có người dân nào còn lưu lại . Ảnh : Reuters .", "label": [[95, 102, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 172, "data": "Một loạt các đợt phun trào ở núi Agung từ năm 1963 đến năm 1964 đã làm hơn 1.000 người thiệt mạng và hàng trăm người khác bị thương . Trong ảnh , một cụ bà nằm ngủ ở nơi sơ tán . Ảnh : AFP .", "label": [[29, 38, "LOCATION"], [42, 50, "DATETIME"], [55, 63, "DATETIME"], [75, 86, "QUANTITY"], [101, 116, "QUANTITY"], [185, 188, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 173, "data": "Indonesia hiện có 130 núi lửa hoạt động , nhiều hơn bất kỳ quốc gia nào trên thế giới . Ảnh : Reuters .", "label": [[0, 9, "LOCATION"], [18, 29, "QUANTITY"], [94, 101, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 174, "data": "Dù vậy , các chuyến đến và đi tại bay sân bay quốc tế Bali vẫn được tiến hành đúng lịch trình . Các hoạt động du lịch ở những phần còn lại của hòn đảo cũng diễn ra bình thường . Sân bay có thể bị đóng cửa nếu núi lửa phun trào . Ảnh : Reuters .", "label": [[38, 58, "LOCATION"], [235, 242, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 175, "data": "Phương Thảo", "label": [[0, 11, "PERSON"]]}
{"id": 176, "data": "Đồng tiền polyme với ít nhất 8 điểm không thể làm giả", "label": [[29, 35, "QUANTITY"]]}
{"id": 178, "data": "Đây là đồng tiền thứ 2 ở Anh được in bằng chất liệu polyme , và dài hơn đồng tiền giấy cũ 2,5 lần . Có ít nhất 8 điểm nhận biết dễ dàng để đảm bảo tính an toàn cho đồng tiền mới này trước khả năng giả mạo . Trong khi Austen có thể là người phụ nữ duy nhất có mặt sau của một tờ bạc Anh , Nữ hoàng Elizabeth II tất nhiên luôn xuất hiện trên mặt trước của các đồng tiền nước này . Để chống làm giả , các chữ cái và số nhỏ xíu , chỉ có thể nhìn thấy bằng kính hiển vi , cũng được thêm vào bên dưới chân dung của Nữ hoàng .", "label": [[25, 28, "LOCATION"], [90, 97, "QUANTITY"], [111, 117, "QUANTITY"], [217, 223, "PERSON"], [282, 285, "LOCATION"], [288, 296, "PERSONTYPE"], [297, 309, "PERSON"], [509, 517, "PERSONTYPE"]]}
{"id": 179, "data": "Một trong số các tính năng bảo mật của đồng 10 bảng mới là hình ảnh của nhà thờ Winchester ánh vàng ở mặt trước và bạc ở mặt sau . Đó là nơi chôn cất nữ nhà văn Jane Austen , nhân vật xuất hiện trong đồng tiền mới thay thế cho Charles Darwin ở đồng 10 bảng trước đó .", "label": [[44, 51, "QUANTITY"], [72, 90, "LOCATION"], [150, 160, "PERSONTYPE"], [161, 172, "PERSON"], [227, 241, "PERSON"], [249, 256, "QUANTITY"]]}
{"id": 180, "data": "Hình ảnh của cây bút lông ngỗng , nữ nhà văn gật đầu thay đổi từ màu tím tím sang màu da cam tùy thuộc vào góc nhìn . Hình cuốn sách màu đồng có viết tắt tên của nữ văn sĩ và từ '' Ngân hàng '' được in bằng mực in nổi .", "label": [[162, 171, "PERSONTYPE"]]}
{"id": 181, "data": "Tờ tiền mới cũng có 2 hình ảnh 3 chiều , trong đó một cái có chữ '' Ten '' , và đổi thành '' Pounds '' khi để nghiêng .", "label": [[20, 21, "QUANTITY"], [30, 39, "QUANTITY"]]}
{"id": 182, "data": "Hình ảnh 3 chiều còn lại có hình vương miện .", "label": [[9, 16, "QUANTITY"]]}
{"id": 183, "data": "Bên trái là chân dung nữ hoàng ở khung cửa sổ trogn suốt , bên cạnh hình ảnh tinh xảo của nhà thờ Winchester . Bên phải là cụm các chấm lớn , một tính năng xúc giác để hỗ trợ người khiếm thị và nhược thị .", "label": [[22, 30, "PERSONTYPE"], [90, 108, "LOCATION"]]}
{"id": 184, "data": "Trí Dũng ( theo Bloomberg )", "label": [[0, 8, "PERSON"], [16, 25, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 185, "data": "BƯỚC PHÁT TRIỂN MỚI CỦA THẾ HỆ ROBOT", "label": [[31, 36, "PRODUCT"]]}
{"id": 186, "data": "Robot có hình dạng giống người có vẻ '' đáng sợ '' nhưng một số nhà khoa học cho rằng chúng là chìa khóa mở ra tương lai mới . Con người và siêu máy tính sẽ cùng tồn tại , làm việc và có sự liên kết chặt chẽ với nhau .", "label": [[0, 5, "PRODUCT"], [64, 76, "PERSONTYPE"], [140, 153, "PRODUCT"]]}
{"id": 187, "data": "Lê Thái Đạt", "label": [[0, 11, "PERSON"]]}
{"id": 188, "data": "15 thương hiệu xe sẽ góp mặt tại Tokyo Motor Show 2017", "label": [[33, 54, "EVENT"], [0, 2, "QUANTITY"]]}
{"id": 189, "data": "Từ ngày 27/10 - 5/11/2017 , Triển lãm Ô tô Tokyo 2017 sẽ chính thức diễn ra tại Nhật Bản với sự tham gia của 14 hãng sản xuất ô tô tại quốc gia này .", "label": [[3, 13, "DATETIME"], [16, 25, "DATETIME"], [28, 53, "EVENT"], [80, 88, "LOCATION"], [109, 111, "QUANTITY"]]}
{"id": 190, "data": "Hiệp hội các nhà sản xuất Ô tô Nhật Bản ( JAMA ) sẽ tổ chức Triển lãm Ô tô Tokyo ( Tokyo Motor Show ) 2017 trong 10 ngày , từ 27/10 - 5/11/2017 tại Trung tâm Triển lãm Tokyo Tokyo Big Sight với chủ đề '' Beyond The Mortor - Hơn cả một trải nghiệm xe hơi '' .", "label": [[0, 30, "ORGANIZATION"], [31, 39, "LOCATION"], [42, 46, "ORGANIZATION"], [60, 80, "EVENT"], [83, 99, "EVENT"], [102, 106, "DATETIME"], [126, 131, "DATETIME"], [134, 143, "DATETIME"], [148, 189, "LOCATION"], [247, 253, "PRODUCT"], [113, 120, "DATETIME"]]}
{"id": 191, "data": "14 hãng sản xuất ô tại Nhật Bản sẽ giới thiệu 15 thương hiệu xe trong tô Triển lãm Ô tô Tokyo lần thứ 45 . Các hoạt động tại triển lãm không chỉ đơn thuần về ngành ô tô nói chung mà còn đem đến cơ hội tiếp cận những xu hướng , công nghệ mới , tiên tiến của tương lai .", "label": [[23, 31, "LOCATION"], [73, 104, "EVENT"], [0, 2, "QUANTITY"], [46, 48, "QUANTITY"]]}
{"id": 192, "data": "Trong vòng 24 tiếng bắt đầu từ 11h ngày hôm nay , website 14 hãng sản xuất ô tô Nhật Bản sẽ tham gia triển lãm với một bộ nhận diện chung thống nhất , cùng logo của cả 14 hãng xuất hiện trên các ấn phẩm truyền thông của sự kiện . Thông tin về buổi triển lãm năm nay sẽ có mặt trên tất cả các trang mạng xã hội của các hãng sản xuất .", "label": [[11, 19, "QUANTITY"], [31, 47, "DATETIME"], [80, 88, "LOCATION"], [168, 170, "QUANTITY"], [57, 60, "QUANTITY"]]}
{"id": 194, "data": "Buổi triển lãm sẽ bao gồm 3 phần chính , giúp khách tham quan có thể tham gia trải nghiệm và tìm hiểu thêm về ngành ô tô của tương lai . Xung quanh góc trưng bày sẽ là khu vực của những sản phẩm công nghệ và dịch vụ mới nhất đến từ các nhà sản xuất ô tô , doanh nghiệp , các cơ quan chính phủ mảng công nghệ thông tin , môi trường/năng lượng , các nhà quy hoạch đô thị và cung cấp nguyên liệu cấp cao .", "label": [[46, 61, "PERSONTYPE"], [275, 292, "ORGANIZATION"], [26, 27, "QUANTITY"]]}
{"id": 195, "data": "Đồng thời , dựa trên những câu trả lời khảo sát của khách tham quan và những khái niệm mang tính nền tảng ( '' lợi ích số đông '' , '' tính phổ quát '' , '' chuyển động '' , '' di chuyển '' , '' tính bản thể '' , '' sự sẻ chia '' ) , sự kiện tương tác đa chiều này sẽ phác hoạ ý tưởng về một xã hội trong bức tranh về phương thức di chuyển tương lai , lấy đô thị làm trọng tâm , được trình chiếu thông qua hệ thống hình ảnh đa chiều 360 độ , dưới mái vòm khổng lồ có sức chứa hơn 300 người .", "label": [[52, 67, "PERSONTYPE"], [406, 432, "PRODUCT"], [433, 439, "QUANTITY"], [480, 489, "QUANTITY"]]}
{"id": 196, "data": "Thông qua những hình ảnh mô phỏng và hình họa , bạn sẽ hiểu được vai trò của công nghệ di chuyển mới là gì , nó sẽ tác động như thế nào tới cuộc sống của con người khi được đặt trong một nền đô thị lớn như Tokyo trong tương lai .", "label": [[77, 96, "PRODUCT"], [206, 211, "LOCATION"]]}
{"id": 197, "data": "Ngoài ra , với số lượng 30 người/lượt , khách tham quan tại sự kiện sẽ có cơ hội được trải nghiệm không gian tràn ngập sự kết nối và kết cấu ma trận của Tokyo trong tương lai trên chiếc xe của riêng mình . Người tham gia sẽ vừa phải tìm đường để vượt qua không gian phức tạp ấy để tới một địa điểm dừng chân được thiết kế sẵn , vừa phải chia sẻ thông tin thông qua hình thức kết nối giữa các xe với nhau cũng như giữa các xe với cơ sở hạ tầng trong một không gian ảo sử dụng tới 30 nền tảng kết nối với nhau trên hệ thống PlayStation VR .", "label": [[24, 37, "QUANTITY"], [153, 158, "LOCATION"], [186, 188, "PRODUCT"], [206, 220, "PERSONTYPE"], [513, 536, "PRODUCT"], [479, 481, "QUANTITY"]]}
{"id": 199, "data": "Đặc biệt hơn , các chương trình lái thử xe tại năm nay sẽ không còn gói gọn trong khuôn viên Triển lãm Trung tâm Triển lãm Tokyo - Tokyo Big Sight mà được chuyển ra nhiều khu vực lân cận như Rinkai Fukutoshin . Khách tham quan sẽ có được những trải nghiệm lái và chạy thử trên nhiều đoạn địa hình đa dạng , từ '' lái cá nhân '' và '' mô hình nhỏ '' tới '' thế hệ mới '' và '' công suất lớn '' . Ngay từ ngày đầu tiên của triển lãm ( 28/10 ) , hệ thống xe buýt và taxi trung chuyển sẽ hỗ trợ người tham gia hoàn toàn miễn phí từ Tokyo Sight tới các địa điểm tập lái cách Triển lãm .", "label": [[40, 42, "PRODUCT"], [103, 128, "LOCATION"], [131, 146, "LOCATION"], [191, 208, "LOCATION"], [211, 226, "PERSONTYPE"], [433, 438, "DATETIME"], [452, 459, "PRODUCT"], [463, 467, "PRODUCT"], [491, 505, "PERSONTYPE"], [528, 539, "LOCATION"], [570, 579, "EVENT"]]}
{"id": 200, "data": "Triển lãm mở cửa tự do bắt đầu từ ngày 28/10 , buổi họp báo diễn ra trong hai ngày và 26/10 . Buổi khai mạc chính thức sẽ được tổ chức vào 27/10 , vinh dự đón nhận sự hiện diện của Công chúa , người tuyên bố khai mạc cho sự kiện năm nay./ .", "label": [[0, 9, "EVENT"], [39, 44, "DATETIME"], [86, 91, "DATETIME"], [139, 144, "DATETIME"], [181, 190, "PERSONTYPE"], [74, 82, "DATETIME"]]}
{"id": 201, "data": "Huy Phương", "label": [[0, 10, "PERSON"]]}
{"id": 207, "data": "Khuôn mặt có bề ngang rộng so với chiều dài mới là dạng mặt phản ánh sự hấp dẫn giới tính cũng như thu hút người khác phái nhất - Ảnh : INTERNET", "label": [[136, 144, "PRODUCT"]]}
{"id": 208, "data": "Tác giả Steven Arnocky , đến từ Đại học ( Canada ) , cũng là người đứng đầu nghiên cứu , cho biết : Kích thước , tỉ lệ rộng - dài của khuôn mặt có liên quan đến một số đặc điểm tâm lý và hành vi nhất định . Khuôn mặt ngắn và rộng không chỉ phản ánh những điều nói trên , nó còn gây tác động với người đối diện .", "label": [[0, 7, "PERSONTYPE"], [8, 22, "PERSON"], [32, 39, "ORGANIZATION"], [42, 48, "LOCATION"], [61, 86, "PERSONTYPE"]]}
{"id": 211, "data": "145 sinh viên nam và nữ đang có mối quan hệ lãng mạn được hỏi về hành vi giao tiếp và hành vi tình dục của họ trong thí nghiệm đầu tiên , 314 người khác cũng được hỏi tương tự trong thí nghiệm thứ hai , có thêm vào các câu hỏi về tình dục đồng tính và ý định làm một điều gì đó không chung thủy của họ .", "label": [[0, 13, "QUANTITY"], [138, 147, "QUANTITY"]]}
{"id": 212, "data": "Các nhà nghiên cứu phát hiện ra rằng chỉ cần biết chỉ số FWHR ( tỉ lệ độ rộng trên chiều cao khuôn mặt ) , họ có thể dự đoán câu trả lời . Những người có FWHR cao có suy nghĩ '' thoáng '' về tình dục và mong muốn phiêu lưu hơn cả .", "label": [[4, 18, "PERSONTYPE"]]}
{"id": 214, "data": "A . Thư ( Theo Newsweek )", "label": [[0, 7, "PERSON"], [15, 23, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 215, "data": "'Cười ra nước mắt ' với chiêu bảo vệ không cho vợ mở khoá iPhone X lúc đang ngủ", "label": [[58, 66, "PRODUCT"]]}
{"id": 218, "data": "iPhone X được trình làng với nhiều sự thay đổi trong thiết kế lẫn tính năng , một trong những tính năng mới trên sản phẩm đó là FaceID , tính năng bảo mật giúp mở khóa iPhone X bằng gương mặt thay cho cảm biến vân tay TouchID trước đây .", "label": [[0, 8, "PRODUCT"], [128, 134, "PRODUCT"], [168, 176, "PRODUCT"], [201, 225, "PRODUCT"]]}
{"id": 221, "data": "Sản phẩm với nhiều kiểu dáng khác nhau , tuy nhiên nhìn chung đây là những mặt nạ che hết cả gương mặt của người đeo khi ngủ , chỉ để chừa lại vị trí của đôi mắt , mũi và miệng . Những sản phẩm này đang được bán với giá khoảng 5 đến 15USD .", "label": [[227, 228, "QUANTITY"], [233, 238, "QUANTITY"]]}
{"id": 222, "data": "Rõ ràng đây là những phụ kiện '' ăn theo '' iPhone X khá thú vị và nhanh nhạy , tuy nhiên có vẻ như đây chỉ là một sự lo xa không cần thiết bởi lẽ tính năng FaceID trên iPhone X không nhận diện được gương mặt khi nhắm mắt , do vậy người dùng không cần phải lo lắng khi ai đó dùng gương mặt của mình để cố ý mở khóa iPhone X trong lúc họ đang ngủ .", "label": [[44, 52, "PRODUCT"], [157, 163, "PRODUCT"], [169, 177, "PRODUCT"], [231, 241, "PERSONTYPE"], [315, 323, "PRODUCT"]]}
{"id": 226, "data": "Trước đó tính năng TouchID trên các phiên bản iPhone khác cho phép ghi nhớ đến 5 dấu vân tay khác nghĩa , giúp cho việc chia sẻ và sử dụng chung một chiếc iPhone giữa nhiều người trở nên dễ dàng hơn .", "label": [[19, 26, "PRODUCT"], [46, 52, "PRODUCT"], [79, 80, "QUANTITY"], [155, 161, "PRODUCT"]]}
{"id": 228, "data": "Theo Dân trí", "label": [[5, 12, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 229, "data": "http : //dantri.com.vn/suc-manh-so/cuoi-ra-nuoc-mat-voi-chieu-bao-ve-khong-cho-vo-mo-khoa-iphone-x-luc-dang-ngu-201709151552287.htm", "label": [[0, 131, "URL"]]}
{"id": 230, "data": "T.Thủy", "label": [[0, 6, "PERSON"]]}
{"id": 231, "data": "Mổ iPhone 8 Plus : mặt lưng kính cực khó tháo , điểm sửa chữa 6/10", "label": [[3, 16, "PRODUCT"], [62, 66, "QUANTITY"]]}
{"id": 232, "data": "Sau chiếc iPhone 8 cỡ nhỏ , iFixit vừa hoàn tất bài mổ chiếc iPhone 8 Plus . Ở độ dễ sửa chữa , iPhone 8 Plus cũng có kết quả tương tự 6/10 , khó sửa hơn so với thế hệ iPhone 7 Plus cũ .", "label": [[10, 18, "PRODUCT"], [28, 34, "ORGANIZATION"], [61, 74, "PRODUCT"], [96, 109, "PRODUCT"], [135, 139, "QUANTITY"], [168, 181, "PRODUCT"]]}
{"id": 233, "data": "+ Vi xử lý Apple A11 Bionic tích hợp vi xử lý chuyển động M11 như iPhone 8 .", "label": [[11, 27, "PRODUCT"], [37, 61, "PRODUCT"], [66, 74, "PRODUCT"]]}
{"id": 236, "data": "+ Camera kép phía sau 12MP gồm một camera góc rộng và camera tele , khẩu tương ứng f/1.8 và f/2.8 , zoom quang học và zoom số 10x .", "label": [[2, 12, "PRODUCT"], [35, 50, "PRODUCT"], [54, 65, "PRODUCT"], [83, 88, "QUANTITY"], [92, 97, "QUANTITY"], [126, 129, "QUANTITY"], [22, 26, "QUANTITY"]]}
{"id": 237, "data": "+ Camera tự sướng 7 MP khẩu f/2.2 và quay phim 1080p HD .", "label": [[2, 17, "PRODUCT"], [18, 22, "QUANTITY"], [28, 33, "QUANTITY"], [47, 55, "QUANTITY"]]}
{"id": 238, "data": "+ Hỗ trợ sạc nhanh và sạc không dây chuẩn Qi", "label": [[9, 18, "PRODUCT"], [22, 35, "PRODUCT"], [36, 44, "PRODUCT"]]}
{"id": 239, "data": "+ Hỗ trợ kết nối 802.11a/b/g/n/ac Wi - Fi + MIMO , Bluetooth 5.0 và NFC", "label": [[17, 41, "PRODUCT"], [44, 48, "PRODUCT"], [51, 64, "PRODUCT"], [68, 71, "PRODUCT"]]}
{"id": 240, "data": "+ ô màu đỏ : vi xử lý Apple 339S00439 A11 Bionic nằm trên bộ nhớ RAM của Samsung", "label": [[13, 21, "PRODUCT"], [22, 48, "PRODUCT"], [58, 68, "PRODUCT"], [73, 80, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 243, "data": "+ ô màu xanh lơ : Avago 8072JD112", "label": [[18, 33, "PRODUCT"]]}
{"id": 244, "data": "+ ô màu dương : P215 730N71T", "label": [[16, 28, "PRODUCT"]]}
{"id": 245, "data": "+ ô màu xanh đậm : Skyworks 77366-17 - module khuếch đại sóng GSM", "label": [[19, 36, "PRODUCT"], [39, 65, "PRODUCT"]]}
{"id": 246, "data": "+ ô màu tím : chip NFC của NXP 80V18", "label": [[14, 22, "PRODUCT"], [27, 36, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 247, "data": "+ ô màu đỏ : Apple/USI 170804 339S00397 - cụm chip sóng WiFi/Bluetooth/FM .", "label": [[13, 39, "PRODUCT"], [46, 73, "PRODUCT"]]}
{"id": 248, "data": "+ ô màu cam : Apple 338S00248 , 338S00309 PMIC và S3830028 - cụm chip quản lý năng lượng .", "label": [[14, 29, "PRODUCT"], [32, 46, "PRODUCT"], [50, 58, "PRODUCT"], [65, 88, "PRODUCT"]]}
{"id": 249, "data": "+ ô màu vàng : bộ nhớ trong 64GB của SanDisk", "label": [[15, 21, "PRODUCT"], [28, 32, "QUANTITY"], [37, 44, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 250, "data": "+ ô màu xanh lơ : WTR5975 Gigabit LTE RF ( chip nhận sóng LTE ) và PMD9655 ( chip quản lý năng lượng ) của Qualcomm .", "label": [[18, 40, "PRODUCT"], [43, 61, "PRODUCT"], [67, 74, "PRODUCT"], [77, 100, "PRODUCT"], [107, 115, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 251, "data": "+ ô màu đậm : NXP 1612A1", "label": [[14, 24, "PRODUCT"]]}
{"id": 252, "data": "+ Skyworks 3760 3759 1727 RF Switch và SKY762-21 207839 1731 RF Switch .", "label": [[2, 35, "PRODUCT"], [39, 70, "PRODUCT"]]}
{"id": 253, "data": "Tổng kết lại , iFixit cho điểm sửa chữa của iPhone 8 Plus là 6/10 ( 10 điểm là dễ sửa nhất ) , bằng với iPhone 8 và thấp hơn iPhone 7 Plus năm ngoái ( 7/10 ) . Theo họ thì điện thoại này có 3 thành phần cần có công cụ chuyên nghiệp và đặc biệt cẩn thận khi mở là mặt lưng kính , cụm màn hình và pin . 3 thành phần này đều dùng nhiều keo và khó tháo hơn so với thế hệ cũ .", "label": [[15, 21, "ORGANIZATION"], [44, 57, "PRODUCT"], [61, 65, "QUANTITY"], [68, 75, "QUANTITY"], [104, 112, "PRODUCT"], [125, 138, "PRODUCT"], [151, 155, "QUANTITY"], [172, 182, "PRODUCT"], [263, 276, "PRODUCT"], [279, 291, "PRODUCT"], [295, 298, "PRODUCT"], [301, 302, "QUANTITY"], [190, 191, "QUANTITY"]]}
{"id": 254, "data": "iPhone 8 Plus dẫn đầu thế giới về chất lượng camera ?", "label": [[0, 13, "PRODUCT"], [45, 51, "PRODUCT"]]}
{"id": 255, "data": "Theo đánh giá của Dxomark Rankings , iPhone 8 và iPhone 8 Plus dường như đang phá bỏ những tiêu chuẩn cạnh tranh về chất lượng camera vốn có , thay vào đó bộ đôi này trở thành hai trong số những smartphone sở hữu camera tốt nhất trên thị trường hiện nay . Tuy nhiên , vấn đề cần quan tâm ở đây ở đối thủ được mang ra so sánh với bộ đôi này là ai ?", "label": [[18, 34, "ORGANIZATION"], [37, 45, "PRODUCT"], [49, 62, "PRODUCT"], [127, 133, "PRODUCT"], [195, 205, "PRODUCT"], [213, 219, "PRODUCT"]]}
{"id": 256, "data": "Khi ra mắt người dùng toàn cầu , bộ đôi iPhone 8 của Apple đã nhận được những điểm đánh giá quan trọng trên benchmarks , trong đó bộ phận camera được tích hợp các ứng dụng được cho là tốt nhất với những người yêu thích chụp ảnh . Và mới đây trang đánh giá Dxomark Rankings đã chỉ ra những điểm đáng ngạc nhiên trên bộ đôi iPhone 8 .", "label": [[11, 21, "PERSONTYPE"], [40, 48, "PRODUCT"], [53, 58, "ORGANIZATION"], [138, 144, "PRODUCT"], [256, 272, "ORGANIZATION"], [322, 330, "PRODUCT"]]}
{"id": 257, "data": "Với chất lượng gần như hoàn hảo của những bức ảnh chụp , iPhone 8 và 8 Plus bên cạnh việc được tích hợp phần cứng mạnh mẽ , còn có khả năng xử lý phần mềm khá tốt . Kết quả cuối cùng là những bức ảnh chụp không chỉ đẹp , sắc nét , sống động hơn các phiên bản iPhone tiền nhiệm mà còn hơn cả các đối thủ cạnh tranh khác trên thị trường .", "label": [[57, 65, "PRODUCT"], [146, 154, "PRODUCT"], [259, 265, "PRODUCT"], [69, 75, "PRODUCT"]]}
{"id": 258, "data": "Mặc dù các chỉ số điểm ảnh trên iPhone 8 và iPhone 8 Plus có thể còn gây tranh cãi , nhưng các bức ảnh trả về khá là khách quan với chất lượng nước ảnh trong , các vật thể rõ nét , chi tiết ... Theo đánh giá tổng quan của Dxomark , chất lượng ảnh của iPhone 8 và 8 Plus là hơn hẳn so với ảnh chụp từ camera của các smartphone Android có cùng chỉ số mật độ điểm ảnh , cho cảm giác như là phần cứng cũng như camera trên bộ đôi iPhone 8 đã được nâng cấp khá nhiều .", "label": [[32, 40, "PRODUCT"], [44, 57, "PRODUCT"], [222, 229, "ORGANIZATION"], [251, 259, "PRODUCT"], [263, 269, "PRODUCT"], [300, 306, "PRODUCT"], [406, 412, "PRODUCT"], [425, 433, "PRODUCT"], [315, 333, "PRODUCT"]]}
{"id": 259, "data": "Bên cạnh đó , iPhone 8 còn có một khả năng khá tuyệt khi sử dụng chức năng HDR và lưu giữ độ thật của màu sắc . Điều này cũng áp dụng cho môi trường ánh sáng yếu , cho hiệu ứng Bokeh , và thậm chí khi quay video thì chất lượng hình ảnh cũng khá tốt .", "label": [[14, 22, "PRODUCT"]]}
{"id": 260, "data": "Vấn đề duy nhất đối với camera của iPhone 8 và iPhone 8 Plus là độ nhiễu tiếng ồn vẫn khá lớn và đây là vấn đề tồn tại trên nhiều phiên bản smartphone khác , mà các nhà sản xuất chưa thể khắc phục , thậm chí ngay cả khi sức mạnh của vi xử lý đã được nâng cấp cũng không giúp ích được gì , vì thực chất vấn đề nhiễu ồn liên quan đến kích thước của cảm biến và bộ phận này mới cần phải được nâng cấp .", "label": [[24, 30, "PRODUCT"], [35, 43, "PRODUCT"], [47, 60, "PRODUCT"], [140, 150, "PRODUCT"], [233, 241, "PRODUCT"], [347, 355, "PRODUCT"]]}
{"id": 261, "data": "Trang Dxomark cuối cùng đưa ra kết luận rằng , Apple đã vượt qua chính mình trong thiết kế camera . iPhone mới tốt hơn hẳn so với Google Pixel , HTC U11 và nhiều sản phẩm khác . Nhưng có vẻ như cuộc so sánh này chưa làm nhiều người dùng smartphone Android hài lòng , vì các flagship mới nhất của là Galaxy S8 , S8 Plus , Galaxy Note 8 cũng có cấu hình phần cứng cũng như cấu hình camera khá mạnh với chất lượng hình ảnh không thua kém bất cứ đối thủ nào . Trong đó , Galaxy Note 8 của Samsung Samsung cũng được trang bị camera kép với những tính năng xử lý hình ảnh thời thượng lại không được mang ra so sánh với sản phẩm mới của Apple .", "label": [[6, 13, "ORGANIZATION"], [47, 52, "ORGANIZATION"], [91, 97, "PRODUCT"], [100, 106, "PRODUCT"], [130, 142, "PRODUCT"], [145, 152, "PRODUCT"], [226, 236, "PERSONTYPE"], [237, 255, "PRODUCT"], [299, 308, "PRODUCT"], [311, 318, "PRODUCT"], [321, 334, "PRODUCT"], [380, 386, "PRODUCT"], [467, 480, "PRODUCT"], [485, 492, "ORGANIZATION"], [493, 500, "ORGANIZATION"], [520, 530, "PRODUCT"], [630, 635, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 262, "data": "Chưa kể sắp tới đây , bộ đôi smartphone của Google là Pixel 2 và Pixel 2 XL sẽ ra mắt vào ngày 04/10 tới đây . Theo dự đoán của giới chuyên môn , Google sẽ tung ra sản phẩm đủ mạnh để cạnh tranh với iPhone 8 . Mặc dù . Google khẳng định không ăn theo bất cứ sản phẩm nào của Apple và smartphone của nhà sản xuất này được định giá dựa trên những công nghệ mà chúng sở hữu . Cụ thể , Pixel 2 sẽ được bán với giá 649 USD cho phiên bản 64GB và 749 USD cho phiên bản 128 GB . Trong khi đó , Pixel 2 XL 64 GB sẽ được bán với giá 849 USD và Pixel 2 XL sẽ có giá 949 USD . Như vậy , phiên bản smartphone cao cấp nhất của Google là Pixel 2 XL cũng chỉ kém khoảng 50 USD so với iPhone X với giá bán là 1.000 USD của Apple .", "label": [[29, 39, "PRODUCT"], [44, 50, "ORGANIZATION"], [54, 61, "PRODUCT"], [65, 75, "PRODUCT"], [90, 100, "DATETIME"], [146, 152, "ORGANIZATION"], [199, 207, "PRODUCT"], [219, 225, "ORGANIZATION"], [275, 280, "ORGANIZATION"], [284, 294, "PRODUCT"], [299, 311, "ORGANIZATION"], [382, 389, "PRODUCT"], [410, 417, "QUANTITY"], [432, 436, "QUANTITY"], [440, 447, "QUANTITY"], [462, 468, "QUANTITY"], [486, 496, "PRODUCT"], [497, 502, "QUANTITY"], [523, 530, "QUANTITY"], [534, 544, "PRODUCT"], [555, 562, "QUANTITY"], [585, 595, "PRODUCT"], [613, 619, "ORGANIZATION"], [623, 633, "PRODUCT"], [654, 660, "QUANTITY"], [668, 676, "PRODUCT"], [692, 701, "QUANTITY"], [706, 711, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 263, "data": "Hoàng Thanh ( theo Softmedia )", "label": [[0, 11, "PERSON"], [19, 28, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 265, "data": "Nhiều người dùng ở Việt Nam phản ánh việc ứng dụng nhắn tin của Facebook bị dừng đột ngột , không thể hoạt động bắt đầu từ rạng sáng .", "label": [[6, 16, "PERSONTYPE"], [19, 27, "LOCATION"], [64, 72, "ORGANIZATION"], [123, 132, "DATETIME"]]}
{"id": 267, "data": "Anh Trung Kiên ( Ba Đình , Hà Nội ) cho biết chỉ gặp lỗi trên ứng dụng Facebook Messenger của iPad Air 2 , trong khi phần mềm tương tự dùng trên điện thoại vẫn hoạt động bình thường . Mặc dù đã xoá đi , cài lại ứng dụng từ App Store , thậm chí nâng cấp hệ điều hành từ iOS 10 lên iOS 11 ( bản mới nhất ) vẫn không hết .", "label": [[4, 14, "PERSON"], [17, 24, "LOCATION"], [27, 33, "LOCATION"], [71, 89, "PRODUCT"], [94, 104, "PRODUCT"], [145, 155, "PRODUCT"], [223, 232, "PRODUCT"], [269, 275, "PRODUCT"], [280, 286, "PRODUCT"]]}
{"id": 268, "data": "Trên Group Tinh Tế , rất nhiều người dùng iPhone và iPad cũng chia sẻ lỗi Facebook Messenger với hiện tượng tương tự như anh Kiên . Không chỉ trên iOS 11 hay 10 , có người dùng cho biết gặp lỗi ngay cả trên iOS 9 đời cũ hơn . Nhiều biện pháp đưa ra như cài lại ứng dụng , xoá dữ liệu cũ thậm chí cả reset lại cài đặt mạng lại cũng chưa khắc phục được .", "label": [[5, 18, "ORGANIZATION"], [42, 48, "PRODUCT"], [52, 56, "PRODUCT"], [74, 92, "PRODUCT"], [125, 129, "PERSON"], [147, 153, "PRODUCT"], [158, 160, "QUANTITY"], [207, 212, "PRODUCT"], [261, 269, "PRODUCT"]]}
{"id": 269, "data": "Một số người cho rằng lỗi trên có thể xuất phát từ phía Facebook . Tuy nhiên , mạng xã hội này vẫn chưa đưa ra thông báo chính thức . Ngoài việc sử dụng trên thiết bị khác như Android hay Windows , cách khắc phục tạm thời là sử dụng trình duyệt và đăng nhập vào trang web Messenger .", "label": [[56, 64, "ORGANIZATION"], [158, 166, "PRODUCT"], [176, 183, "PRODUCT"], [188, 195, "PRODUCT"], [272, 281, "PRODUCT"]]}
{"id": 270, "data": "Facebook hiện giờ là mạng xã hội phổ biến nhất thế giới với khoảng 2 tỷ người dùng . Messenger là ứng dụng liên lạc riêng của Facebook chuyên dùng để nhắn tin , gọi điện ... hoạt động tương tự Viber , WhatsApp .", "label": [[0, 8, "PRODUCT"], [67, 71, "QUANTITY"], [85, 94, "PRODUCT"], [126, 134, "PRODUCT"], [193, 198, "PRODUCT"], [201, 209, "PRODUCT"]]}
{"id": 272, "data": "Trong tương lai , robot sẽ tự động vận hành phòng khám nha khoa mà không cần một nha sĩ đi kèm .", "label": [[18, 23, "PRODUCT"], [81, 87, "PERSONTYPE"]]}
{"id": 273, "data": "Ngày 16.9 , một robot nha khoa tại Trung Quốc đã hoàn tất ca trồng răng tự động đầu tiên trên thế giới cho một phụ nữ , theo South China . Các nha sĩ đã giám sát toàn bộ tiến trình trồng răng do robot thực hiện nhưng không hề can thiệp vào công việc này .", "label": [[0, 9, "DATETIME"], [16, 30, "PRODUCT"], [35, 45, "LOCATION"], [125, 136, "ORGANIZATION"], [143, 149, "PERSONTYPE"], [195, 200, "PRODUCT"]]}
{"id": 276, "data": "Lâu nay , robot dùng trong nha khoa đã được đưa vào nghiệm nhiều nhưng chủ yếu để phụ trợ các nha sĩ trong các thủ thuật chỉnh hình răng , phẫu thuật tủy răng trong đào tạo sinh viên . Hồi tháng 3 vừa qua , thực và Cục Quản lý thực phẩm và dược phẩm đã phê duyệt cho phép sử dụng robot Yomi , một loại robot hỗ trợ nha sĩ trong việc thực hiện các thủ thuật nha khoa .", "label": [[10, 15, "PRODUCT"], [94, 100, "PERSONTYPE"], [185, 196, "DATETIME"], [215, 249, "ORGANIZATION"], [280, 290, "PRODUCT"], [302, 307, "PRODUCT"], [315, 321, "PERSONTYPE"]]}
{"id": 277, "data": "Du lịch sáng tạo : Cơ hội cho du lịch Việt Nam cất cánh", "label": [[38, 46, "LOCATION"]]}
{"id": 278, "data": "Sáng 22/9 , tại Hà Nội đã diễn ra hội thảo '' sáng tạo - Cơ hội cho du Việt Nam '' . Đây là hoạt động nằm trong khuôn khổ chương trình hợp tác giữa lịch Viện Nghiên cứu Phát triển ( NCPT ) Du lịch và Du lịch Viện Nghiên cứu Văn hóa và Du lịch Hàn Quốc .", "label": [[0, 9, "DATETIME"], [16, 22, "LOCATION"], [71, 79, "LOCATION"], [153, 196, "ORGANIZATION"], [208, 242, "ORGANIZATION"], [243, 251, "LOCATION"]]}
{"id": 279, "data": "Đến tham dự thảo có sự tham gia của : ông Nguyễn Anh Tuấn - trưởng Viện Nghiên cứu Phát triển ( Tổng cục Du lịch ) ; TS . Lee Won Hee . Yu Jiyun - Viện và Viện Nghiên cứu Văn hóa và Du lịch Hàn Quốc ; ... và đại diện hội Hiệp hội Du lịch Việt nam , các doanh nghiệp du lịch .", "label": [[42, 57, "PERSON"], [60, 93, "PERSONTYPE"], [96, 112, "ORGANIZATION"], [117, 119, "PERSONTYPE"], [122, 133, "PERSON"], [136, 144, "PERSON"], [155, 189, "ORGANIZATION"], [190, 198, "LOCATION"], [221, 237, "ORGANIZATION"], [238, 246, "LOCATION"], [253, 273, "ORGANIZATION"]]}
{"id": 280, "data": "Phát biểu khai mạc hội thảo , ông Nguyễn Anh Tuấn - trưởng Viện Viện NCPT Du lịch chia sẻ , du lịch hiện nay đang là ngành tăng trưởng nhanh nhất và là một trong những ngành kinh tế lớn nhất thế giới . Điều đó đòi hỏi các quốc gia , doanh nghiệp không ngừng đổi mới , sáng tạo , nâng cao chất lượng dịch vụ , đáp ứng nhu cầu ngày càng cao và đa dạng của khách du lịch . Ông Tuấn bày tỏ hy vọng các chuyên gia sẽ đưa ra những sáng kiến , giải pháp để phát triển du lịch sáng tạo tại Việt Nam , tạo ra được những sản phẩm du lịch đa dạng , khác biệt .", "label": [[34, 49, "PERSON"], [52, 81, "PERSONTYPE"], [354, 367, "PERSONTYPE"], [374, 378, "PERSON"], [482, 490, "LOCATION"]]}
{"id": 281, "data": "Góp ý kiến về giải pháp thúc đẩy du sáng tạo tại Việt Nam , ThS . Nguyễn Hoàng Mai - lịch Viện NCPT Du lịch cho rằng , cần đa dạng hóa các hệ thống sản phẩm du lịch , gia tăng giá trị cho sản phẩm du lịch ; Nâng cao khả năng cạnh tranh ; Phát triển thương hiệu du lịch độc đáo , thu hút khách du lịch thông qua các hiệu ứng mạng xã hội ; Thu hút dòng khách trung cấp - cao cấp ; Bảo tồn giá trị văn hóa , nâng cao sự tham gia của cộng đồng vào phát triển du lịch .", "label": [[49, 57, "LOCATION"], [60, 63, "PERSONTYPE"], [66, 82, "PERSON"], [90, 107, "ORGANIZATION"], [287, 300, "PERSONTYPE"]]}
{"id": 283, "data": "Tại hội thảo , TS . Lee Won Hee . Yu Jiyun - và Viện Nghiên cứu Văn hóa và Du lịch Hàn Quốc cũng đã trình bày tham luận về đặc điểm , kinh nghiệm phát triển của làn sóng du lịch Hàn Quốc và những định hướng chính sách trong phát triển du lịch dựa vào các chương trình nghệ thuật tổng hợp tại Hàn Quốc . Trong đó , hai chuyên gia khẳng định , du lịch Hàn Quốc phát triển nhờ gắn kết giải trí ( âm nhạc , phim ảnh , ... ) qua thị giác và du lịch để tăng cường tác động tới văn hóa , xã hội và kinh tế ; Sử dụng nguồn tài nguyên chính , cơ sở hạ tầng , nhân sự của ngành giải trí qua thị giác để tăng cường chi tiêu du lịch . Ngoài ra , còn kết hợp du lịch với nghệ thuật biểu diễn tổng hợp như : ca nhạc , khiêu vũ , nhạc cụ , hội họa , xiếc , ...", "label": [[15, 17, "PERSONTYPE"], [20, 31, "PERSON"], [34, 42, "PERSON"], [48, 82, "ORGANIZATION"], [83, 91, "LOCATION"], [178, 186, "LOCATION"], [292, 300, "LOCATION"], [318, 328, "PERSONTYPE"], [350, 358, "LOCATION"]]}
{"id": 284, "data": "Nhấn mạnh tầm quan trọng của việc ứng dụng công nghệ trong việc phát triển du lịch sáng tạo , đại diện Công ty ADT Creative đã đưa ra một số giải pháp như : sử dụng website tương tác để có thể dễ dàng tìm kiếm thông tin , ứng dụng điện thoại thông minh , công nghệ 360 để xóa tan giới hạn không gian và thời gian , công nghệ thực tế ảo để đem đến những cảm xúc chân thực , công nghệ thực tế tăng cường biến không gian trở nên đầy thú vị , ... để phục vụ nhu cầu tìm hiểu của du khách .", "label": [[103, 123, "ORGANIZATION"], [231, 252, "PRODUCT"], [255, 268, "PRODUCT"], [315, 335, "PRODUCT"], [373, 401, "PRODUCT"], [475, 483, "PERSONTYPE"]]}
{"id": 286, "data": "Kết thúc hội thảo , trưởng Viện Nghiên cứu Phát triển Nguyễn Anh Tuấn bày tỏ hy vọng , trong thời gian tới sẽ có sự gắn kết , hợp tác chặt chẽ hơn giữa Viện NCPT Du lịch với Viện Viện Nghiên cứu Văn hóa và Du lịch Hàn Quốc , các công ty sáng tạo ứng dụng khoa học - công nghệ và các doanh nghiệp lữ hành để có thể hợp tác , trao đổi những kinh nghiệm , kiến thức , công nghệ về du lịch , tạo đà cho du lịch Việt Nam ngày càng phát triển./ .", "label": [[20, 69, "PERSONTYPE"], [152, 169, "ORGANIZATION"], [179, 213, "ORGANIZATION"], [214, 222, "LOCATION"], [407, 415, "LOCATION"]]}
{"id": 287, "data": "Zenfone 4 Pro đầu tiên trên thế giới có công nghệ Gigabit LTE", "label": [[0, 13, "PRODUCT"], [50, 61, "PRODUCT"]]}
{"id": 289, "data": "Được trang bị chip Snapdragon 835 , modem Snapdragon X16 Gigabit LTE giúp Zenfone 4 Pro có tốc độ tải xuống cực nhanh với mạng 4G LTE , tín hiệu tốt mở rộng phạm vi kết nối với công nghệ ăng-ten Qualcomm TruSignal . Qualcomm tuyên bố , công nghệ Wi-Fi 11ad trên Zenfone 4 Pro cho phép người dùng có thể tải xuống và chia sẻ video chất lượng 4K hay đồng bộ hóa hình ảnh , video và các tập tin khác với tốc độ ấn tượng chỉ trong vài giây , dịch vụ đám mây với kết nối cực nhanh .", "label": [[14, 33, "PRODUCT"], [36, 68, "PRODUCT"], [74, 87, "PRODUCT"], [127, 133, "PRODUCT"], [177, 213, "PRODUCT"], [216, 224, "ORGANIZATION"], [236, 256, "PRODUCT"], [262, 275, "PRODUCT"], [285, 295, "PERSONTYPE"], [341, 343, "QUANTITY"], [438, 453, "PRODUCT"]]}
{"id": 290, "data": "Bên cạnh đó , khi kết nối với các thiết bị khác , ví dụ như máy tính xách tay , thông qua tính năng phát Wi-Fi , nền tảng di động Snapdragon cung cấp kết nối không dây gigabit với chuẩn 802.11ad và Gigabit LTE , trên một mạng tương thích , thậm chí tại những nơi đông người như sân bay .", "label": [[60, 77, "PRODUCT"], [105, 110, "PRODUCT"], [113, 140, "PRODUCT"], [150, 175, "PRODUCT"], [180, 194, "PRODUCT"], [198, 209, "PRODUCT"]]}
{"id": 292, "data": "Ngoài kết nối gigabit , Asus Zenfone 4 Pro còn tích hợp bộ xử lý Qualcomm Spectra 180 ( ISP ) giúp xử lý tín hiệu hình ảnh 14-bit kép và card đồ họa mới nhất của Qualcomm Adreno 540 ( GPU ) , tăng cường trải nghiệm hình ảnh nâng cao cho phép người dùng tận hưởng trải nghiệm chụp ảnh 360 độ .", "label": [[24, 42, "PRODUCT"], [65, 85, "PRODUCT"], [123, 129, "QUANTITY"], [137, 148, "PRODUCT"], [162, 170, "ORGANIZATION"], [171, 189, "PRODUCT"], [242, 252, "PERSONTYPE"], [284, 290, "QUANTITY"]]}
{"id": 313, "data": "PV / VOV.VN ( Ghi )", "label": [[5, 11, "URL"]]}
{"id": 316, "data": "Nếu chàng thực sự gặp khó khăn và yêu cầu sự trợ giúp - nhất là cần sự thân tín , đừng bao giờ từ chối . Thứ nhất anh ấy rất xem trọng bạn , thứ hai anh ấy mong đợi bạn sẽ thể hiện tình cảm của mình bằng cách không ngần ngại mà giúp đỡ chàng . Một người đàn ông tin rằng nếu như có sự hậu thuẫn của người phụ nữ mình yêu thì chẳng có khó khăn gì có thể quật ngã được họ cả .", "label": [[105, 113, "QUANTITY"], [141, 148, "QUANTITY"], [244, 247, "QUANTITY"]]}
{"id": 317, "data": "Kiểm soát nửa kia là một trong những sai lầm đầu tiên phụ nữ thường hay mắc phải . Họ tự cho mình cái quyền được '' quấy rối '' bạn trai/chồng ở bất cứ nơi đâu và dù là đang trong thời gian nào . Nhiều cô gái còn kiểm soát hàng ngày , hàng giờ đến mức các chàng '' nghẹt thở '' chỉ muốn bỏ chạy .", "label": [[21, 24, "QUANTITY"]]}
{"id": 319, "data": "Các chuyên gia tâm lý khuyên rằng nếu bạn muốn một mối quan hệ khỏe mạnh và lâu dài , người trong cuộc chắc chắn phải biết đến nghệ thuật chời đợi . Sự chờ đợi luôn tạo ra sự thú vị , hài hước cho mối quan hệ của bạn . Cho dù hai người đã kết hôn được 5 năm , 10 năm song nếu chuyện gì cũng sốt sắng , không chờ đợi thì bạn sẽ đánh mất sự hứng thú giữa hai người . Điều đó đồng nghĩa với việc người đàn ông của bạn dễ dàng tìm niềm vui ở các mối quan hệ bên ngoài .", "label": [[226, 229, "QUANTITY"], [252, 257, "DATETIME"], [260, 266, "DATETIME"], [353, 356, "QUANTITY"]]}
{"id": 320, "data": "Nếu bạn may mắn , được người thân của chàng yêu quý , đó gần như bạn đã nắm trong tay một chiếc chìa khóa để '' giữ chân '' chàng . Với phụ nữ , khi đã kết hôn , họ có thể coi người đàn ông của mình là quan trọng nhất , nhưng đàn ông thì khác , những người thân yêu luôn giữ vị trí số 1 trong trái tim họ . Khi bạn thân thiết với gia đình chàng , đặc biệt là bố mẹ anh ấy , chắc chắn chàng sẽ trân trọng và muốn nắm giữ trái tim bạn hơn .", "label": [[86, 89, "QUANTITY"], [282, 286, "QUANTITY"]]}
{"id": 321, "data": "Người phụ nữ lí tưởng mà mọi đàn ông đều muốn có chính là người nhất nhất không rời , luôn ở bên cạnh họ bất kể thăng trầm . Thành công mà họ có không phải vì quá dễ để đạt được , họ cũng trải qua không ít khó khăn mới chạm tay đến thành công , nhưng họ biết cách chia sẻ chúng để cả hai học cách vượt qua thử thách . Đàn ông luôn muốn mượn những thách thức này kéo gần khoảng cách giữa hai bạn lại với nhau hơn .", "label": [[284, 287, "QUANTITY"], [387, 390, "QUANTITY"]]}
{"id": 322, "data": "Bài tập gym giúp nam giới bụng bia lấy lại 6 múi", "label": [[43, 44, "QUANTITY"]]}
{"id": 325, "data": "- Tư thế ban đầu của bạn là nằm thẳng trên sàn . Hai chân chống lên tạo cảm giác thoải mái , hai tay đan chéo và đặt sau đầu .", "label": [[49, 52, "QUANTITY"], [93, 96, "QUANTITY"]]}
{"id": 327, "data": "- Thực hiện động tác này khoảng 15 phút/ngày để nhanh chóng có được kết quả giảm mỡ .", "label": [[32, 44, "QUANTITY"]]}
{"id": 328, "data": "Bạn chỉ cần chuẩn bị 1 tấm thảm trải làm dụng cụ . Bạn nằm trên tấm thảm và bắt đầu tập với chân .", "label": [[21, 22, "QUANTITY"]]}
{"id": 330, "data": "- Tư thế ban đầu là bạn nằm ngửa trên sàn , hai tay áp sát thân người .", "label": [[44, 47, "QUANTITY"]]}
{"id": 331, "data": "- Từ từ nâng hai chân lên sao cho vuông góc với cơ thể và giữ trong khoảng một vài giây , hít thở đều .", "label": [[13, 16, "QUANTITY"]]}
{"id": 332, "data": "- Sau đó , bạn hạ 2 chân xuống mặt sàn và lặp lại động tác 15 lần để mang lại hiệu quả giảm béo tốt nhất .", "label": [[18, 19, "QUANTITY"], [59, 65, "QUANTITY"]]}
{"id": 334, "data": "- Tư thế ban đầu là bạn nằm ngửa trên sàn , hai tay áp sát thân người , 2 chân chống lên thật thoải mái , để rộng bằng vai .", "label": [[44, 47, "QUANTITY"], [72, 73, "QUANTITY"]]}
{"id": 335, "data": "- Dùng hai tay làm trụ rồi nâng nhẹ phần hông và bụng lên nhưng vai và đầu vẫn chạm mặt sàn .", "label": [[7, 10, "QUANTITY"]]}
{"id": 336, "data": "- Giữ nguyên tư thế này trong ba giây rồi trở về vị trí ban đầu . Thực hiện động tác này 10 lần để mang lại hiệu quả cao nhất .", "label": [[30, 37, "DATETIME"], [89, 95, "QUANTITY"]]}
{"id": 339, "data": "- Nằm ngửa trên sàn , tay phải đặt phía sau đầu và tay trái đặt lên bụng , dựng gối chân tạo thành một góc 90 độ với mặt sàn .", "label": [[107, 112, "QUANTITY"]]}
{"id": 341, "data": "- Trở về vị trí ban đầu và làm tương tự với bên còn lại . Lặp lại bài tập này cho mỗi bên từ 12 - 15 lần .", "label": [[93, 104, "QUANTITY"]]}
{"id": 343, "data": "- Nằm úp người trên sàn , hai khuỷu tay chống trên mặt sàn để giữ trọng lượng cơ thể , hai chân chống trên mặt sàn bằng các đầu ngón chân và mở rộng vừa phải .", "label": [[26, 29, "QUANTITY"], [87, 90, "QUANTITY"]]}
{"id": 344, "data": "- Sau đó nâng cơ thể lên khỏi mặt sàn và giữ cơ thể bạn thành một đường thẳng từ vai đến mắt cá chân .", "label": [[62, 65, "QUANTITY"]]}
{"id": 345, "data": "- Giữ tư thế này khoảng 30 giây và lặp lại ba lần .", "label": [[24, 31, "DATETIME"], [43, 49, "QUANTITY"]]}
{"id": 346, "data": "Ngoài những bài tập trên , bạn hoàn toàn có thể đến phòng tập gym để thực hiện nhiều bài tập khác , kết hợp chơi thể thảo , chạy bộ và ăn uống điều độ là bạn có thể nhanh chóng đánh bay bụng mỡ , bụng 6 múi săn chắc sẽ xuất hiện .", "label": [[201, 202, "QUANTITY"]]}
{"id": 347, "data": "Với những thông tin về các bài tập , động tác tập trên đây , hy vọng các đấng mày rau có bụng bia to tròn có thể nhanh chóng lấy lại cơ bụng 6 múi săn chắc nhờ bài tập gym giảm mỡ bụng này nhé .", "label": [[141, 142, "QUANTITY"]]}
{"id": 359, "data": "Phương Nghi ( t/h )", "label": [[0, 11, "PERSON"]]}
{"id": 360, "data": "7 điều ngớ ngẩn mà ai trong chúng ta cũng từng làm để ' thả thính ' ai đó", "label": [[0, 1, "QUANTITY"]]}
{"id": 362, "data": "Trên trái đất mấy tỉ dân này , sẽ chỉ có duy nhất một người ở một thời điểm nhất định khiến cho ta thấy họ đặc biệt hấp dẫn hơn những người khác . Chúng ta có xu hướng chú ý đến họ nhiều hơn những người khác và cũng chờ đợi cơ hội để được trò chuyện cùng họ hoặc được họ chú ý ngược lại hơn những người khác .", "label": [[50, 53, "QUANTITY"]]}
{"id": 363, "data": "Thật xấu hổ để có thể nói chuyện một cách trực tiếp hay công khai với người mình thích , do đó tâm lí con người sẽ cố gắng để thu hút đối phương bằng nhiều cách khác nhau . Dưới đây là 7 điều đặc biệt ngốc nghếch mà chúng ta thường làm để gây ấn tượng với '' crush '' của mình :", "label": [[185, 186, "QUANTITY"]]}
